{
    "1": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/espana/feijoo-fija-en-la-rebaja-de-impuestos-su-principal-bandera-para-atacar-a-sanchez/2863836/",
        "titulo": "Feij\u00f3o fija en la rebaja de impuestos su principal bandera para atacar a S\u00e1nchez",
        "autor": "\n\nFernando H. Valls\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "El presidente del PP 'in pectore' asciende su vicepresidente econ\u00f3mico, confirma el desembarco de gallegos en G\u00e9nova y se rodea de un grupo de dirigentes de varias familias buscando la integraci\u00f3n.Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o prepara una oposici\u00f3n al Gobierno en clave econ\u00f3mica, haciendo bandera de rebajas fiscales y de la gesti\u00f3n de los presidentes auton\u00f3micos. \u201cEs posible bajar impuestos, tenemos la obligaci\u00f3n de mejorar los servicios p\u00fablicos y, a la vez, incrementar la inversi\u00f3n; y se puede hacer todo esto cuadrando las cuentas p\u00fablicos\u201d, proclam\u00f3 el futuro presidente del PP. \u201cEn la pol\u00edtica se cuentan mucho cuentos, pero yo vengo a hablar de cuentas\u201d, a\u00f1adi\u00f3 a modo de declaraci\u00f3n de intenciones de cara a su nueva funci\u00f3n como l\u00edder sin esca\u00f1o del principal partido de la oposici\u00f3n. \u201cSomos quienes sacamos a Espa\u00f1a de las grandes crisis a las que otros la llevaron\u201d y \u201cel que fortaleci\u00f3 el estado del bienestar\u201d, presumi\u00f3 en su \u00faltimo discurso antes de tomar las riendas de G\u00e9nova.Proyecto centrado en la grave situaci\u00f3n econ\u00f3mica e intentando ofrecer soluciones a los problemas que ya est\u00e1 sufriendo el pa\u00eds. Esas son sus recetas para la nueva legislatura que arranca este fin de semana y en la que se ha fijado como objetivo llegar a La Moncloa. Feij\u00f3o puso como ejemplos en el inicio del XX Congreso del PP los ejecutivos de Galicia, Madrid y Andaluc\u00eda y defendi\u00f3 un \u201cyo he venido aqu\u00ed para ganar y gobernar Espa\u00f1a\u201d. Con cr\u00edticas veladas a Pedro S\u00e1nchez, aunque sin citarle, el nuevo l\u00edder del principal partido de la oposici\u00f3n se prepara con estas credenciales para tomar su primera gran decisi\u00f3n en Madrid: convalidar o no el decreto econ\u00f3mico que aprob\u00f3 el Gobierno esta semana.En cuanto a los nombres que, de momento, Feij\u00f3o ha desvelado para su nueva etapa en G\u00e9nova 13 destaca por encima de todos un perfil claramente econ\u00f3mico. Francisco Conde L\u00f3pez, vicepresidente segundo de la Xunta de Galicia y consejero de Econom\u00eda e Industria. Ser\u00e1 vocal del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional. Como tambi\u00e9n los ser\u00e1 la vallisoletana Pilar del Olmo, inspectora de Hacienda y concejala en el Ayuntamiento. A la espera de que el gallego designe a sus vicesecretarios ellos son los primeros elegidos.Habr\u00e1 un desembarco de gallegos en G\u00e9nova. Diego Calvo, presidente del PP de Coru\u00f1a presidir\u00e1 el Comit\u00e9 Electoral. Tambi\u00e9n ser\u00e1 vocal del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional Alfonso Rueda, futuro presidente de la Xunta; o Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda, el mentor de Feij\u00f3o. Y habr\u00e1 integraci\u00f3n. Varios nombres ya sobre la mesa en ese mismo comit\u00e9: Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, que fue portavoz con Casado; Manuel Cobo, que apoy\u00f3 a Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda y estaba apartado. El exministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, dedicado m\u00e1s a las tertulias que a la pol\u00edtica; Antonio Silv\u00e1n, que fue  rival de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco en Castilla y Le\u00f3n; Ana Beltr\u00e1n, inseparable de Casado\u2026 O Jos\u00e9 Manuel Baltar, en b\u00fasqueda de una integraci\u00f3n con la facci\u00f3n rival de Feij\u00f3o en Galicia. El PP gallego del birrete, el de Feij\u00f3o, quiere remar al un\u00edsono junto al de la boina, el de los Baltar.Feij\u00f3o, que fue presidente de Correos, quiso acordarse durante su discurso de este viernes de esa etapa, antes de aterrizar en la Xunta, y desvel\u00f3 que un grupo de sindicalistas de la empresa p\u00fablica va a acudir este s\u00e1bado a Sevilla a desearle suerte y darle su cari\u00f1o.La tarde fue larga por los sucesivos discursos. Cada presidente auton\u00f3mico fue reivindicado su gesti\u00f3n. Ma\u00f1ueco habl\u00f3 de su pacto con Vox y dijo que en su mandato en Castilla y Le\u00f3n prevalecer\u00e1n los valores del PP. Importantes palabras de cara a las pr\u00f3ximas citas con las urnas a nivel auton\u00f3mico y municipal. Y, especialmente, de cara a la convivencia entre Feij\u00f3o y Santiago Abascal, una relaci\u00f3n hasta ahora inexistente ya que Casado y el presidente de Vox rompieron relaciones en la moci\u00f3n de censura. A continuaci\u00f3n intervinieron Juan Jes\u00fas Vivas, Fernando L\u00f3pez Miras y la estrella de la tarde, Isabel D\u00edaz Ayuso, la m\u00e1s aclamada, sin duda, superando incluso a quien jugaba en casa, Juanma Moreno.Ayuso mezcl\u00f3 econom\u00eda y pol\u00edtica en su discurso. Habl\u00f3 de prosperidad y pidi\u00f3 a S\u00e1nchez \u201cque se aparte si no sabe\u201d. La presidenta madrile\u00f1a bendijo a Feij\u00f3o pero aprovech\u00f3 su intervenci\u00f3n final para dejarle un mensaje: \u201cNo nos hemos reunido aqu\u00ed para ganar un congreso sino para ganar elecciones. Los espa\u00f1oles nos est\u00e1n mirando, no les defraudemos. Adelante y por Espa\u00f1a\u201d.Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar intervino desde la distancia. Un positivo por Covid le impidi\u00f3 estar presente en la misma ciudad donde Manuel Fraga rompi\u00f3 la famosa carta y reclam\u00f3 no tener tutelas ni tut\u00edas. El expresidente habl\u00f3 de la libertad, de la entrada en el euro, mezclada con alguna receta econ\u00f3mica. Y de un asunto trascendental para \u00e9l: la relaci\u00f3n con EEUU, que ahora est\u00e1 intentando recomponer el Gobierno. Para Aznar, \u201cEspa\u00f1a ya no existe\u201d en la agenda de la Casa Blanca.A continuaci\u00f3n entr\u00f3 Casado al auditorio. El todav\u00eda presidente no escuch\u00f3 a su mentor pol\u00edtico y el PP evit\u00f3 que los asistentes vieran si abraz\u00f3 a Ayuso. S\u00ed se salud\u00f3 con el resto de barones, los mismos que forzaron su salida hace algo m\u00e1s de un mes del principal despacho de G\u00e9nova.Mariano Rajoy subi\u00f3 al escenario para hablar de econom\u00eda. \u201cLos socialistas han vuelto a sembrar desconfianza y temor\u201d, dijo, en plena escalada de los precios. \u201cCuando gobierna la izquierda o se deboca el paro, o se desboca el d\u00e9ficit, o se descontrola la inflaci\u00f3n como ahora, o todo a la vez. Siempre estropean lo que nosotros hemos conseguido arreglar\u201d. \u201cLos socialistas siempre estropean lo que nosotros hemos conseguido arreglar. En dos ocasiones hemos salvado a Espa\u00f1a de la bancarrota y, Alberto, me temo que te va a tocar hacer lo mismo una vez m\u00e1s\u201d, a\u00f1adi\u00f3. \u201cBancarrota\u201d, esa palabra que pronunci\u00f3 Casado y que le vali\u00f3 el reproche de Moncloa.Rajoy tambi\u00e9n presumi\u00f3 de haber aplicado el art\u00edculo 155 de la Constituci\u00f3n en Catalu\u00f1a y critic\u00f3 el proceso de negociaci\u00f3n de S\u00e1nchez con estas palabras: \u201cLas cosas est\u00e1n mucho m\u00e1s tranquilas no por el proceso de no s\u00e9 qu\u00e9 di\u00e1logo sino porque la gente toma nota de lo que les pasa\u201d. El expresidente tambi\u00e9n dio las gracias a su sucesor en G\u00e9nova. \u201cA poco que lo hagamos con tino est\u00e1 en nuestra mano\u201d, proclam\u00f3 Rajoy en referencia a recuperar La Moncloa.Una de las intervenciones m\u00e1s esperadas era la de Pablo Casado. Sonriente subi\u00f3 al escenario y reivindic\u00f3 su mandato en un ambiente fr\u00edo, con menos aplausos que a sus predecesores. \u201cMe reafirmo en que todo ha merecido la pena\u201d, resumi\u00f3. El presidente del PP saliente habl\u00f3 de su decisi\u00f3n de bloquear la renovaci\u00f3n del CGPJ \u201chasta que los jueces elijan a los jueces\u201d o de sus recetas econ\u00f3micas, que no pudo llevar a cabo, para bajar impuestos, solucionar el problema de la despoblaci\u00f3n u ofrecer certezas a los j\u00f3venes.Casado defini\u00f3 a Feij\u00f3o como \u201cun buen gestor, un buen pol\u00edtico y un buen amigo\u201d. Le prometi\u00f3 prudencia y discreci\u00f3n y le trasmiti\u00f3 que le agrada contar con personas de su equipo, como la futura secretaria general Cuca Gamarra. El palentino deja la pol\u00edtica con estas palabras: \u201cMucha suerte, acierto y \u00e9xito. Es un orgullo ser vuestro compa\u00f1ero y ha sido un honor ser vuestro presidente. Gracias y hasta siempre\u201d."
    },
    "2": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/espana/casado-anuncia-su-adios-a-la-politica-y-entrega-el-testigo-del-pp-a-feijoo/2863831/",
        "titulo": "Casado dice adi\u00f3s a la pol\u00edtica: dejar\u00e1 el esca\u00f1o y no ocupar\u00e1 ning\u00fan otro cargo",
        "autor": "\n\nLa Informaci\u00f3n\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T20:00:09+02:00",
        "contenido": "El que hasta este fin de semana es el presidente de los populares ha asegurado en su despedida que da la alternativa a Feij\u00f3o \" a las puertas de la Moncloa despu\u00e9s de una larga traves\u00eda en el desierto\".\u00a0Pablo Casado deja la pol\u00edtica. El todav\u00eda presidente del PP ha anunciado este viernes en su discurso de despedida en el Congreso de Sevilla que dejar\u00e1 su esca\u00f1o en el Congreso de los Diputados y que abandonar\u00e1 \"cualquier responsabilidad del partido\".\u00a0As\u00ed lo ha dicho durante su intervenci\u00f3n en esta cita de Sevilla, en la que ha desvelado que as\u00ed se lo ha trasladado al pr\u00f3ximo l\u00edder del partido, Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o, pese a que el dirigente gallego le hab\u00eda ofrecido trabajar con \u00e9l. Casado ha reivindicado su legado durante su mandato construyendo una \"alternativa fiable y cre\u00edble\" y ha asegurado que ahora deja a Feij\u00f3o un Partido Popular \"a las puertas de la Moncloa\".\u00a0\"Querido Alberto, podr\u00e1s contar conmigo siempre, est\u00e9 donde est\u00e9, para lo que necesites y en lo que pueda ser \u00fatil. Mientras, mantendr\u00e9 la prudencia y discreci\u00f3n castellana que siempre he demostrado y que un gallego como t\u00fa sabe valorar frente al ruido\", le ha dicho Casado a Feij\u00f3o instantes antes de anunciar que se desvincular\u00e1 de sus cargos org\u00e1nicos del partido.\u00a0De este modo, renunciar\u00e1 a sus cargos pol\u00edticos y su esca\u00f1o en el Congreso de los Diputados una vez se haya hecho esta sucesi\u00f3n con Feij\u00f3o, que se producir\u00e1 este mismo fin de semana en el Congreso extraordinario de Sevilla que le proclamar\u00e1 como nuevo presidente del partido a nivel nacional.\ud83d\udd35 Mi intervenci\u00f3n en el XX Congreso Nacional del Partido Popular \ud83d\udc47 https://t.co/qt0CAJ5jDh\"Me reafirmo en que todo ha merecido la pena y cualquier cicatriz es la huella del esfuerzo que conlleva trabajar para los espa\u00f1oles\", ha proclamado Casado en su intervenci\u00f3n, al tiempo que ha remarcado que en pol\u00edtica \"es importante rendir cuentas\". \"Llegu\u00e9 en un congreso democr\u00e1tico y me voy en un congreso democr\u00e1tico, poniendo mi mandato a vuestra disposici\u00f3n\", ha dicho ante los m\u00e1s de 3.000 compromisarios que asisten al c\u00f3nclave. Casado ha aprovechado para anunciar que no ocupar\u00e1 ning\u00fan cargo org\u00e1nico en el partido y que tambi\u00e9n entregar\u00e1 su acta de diputado, abandonando el Congreso de los Diputados.\u00a0En su discurso, ha recordado que tom\u00f3 las riendas del PP en julio de 2018 cuando acaban de sufrir una moci\u00f3n de censura \"dolorosa\" que les desaloj\u00f3 del Gobierno y el partido era tercera fuerza pol\u00edtica en las encuestas. En apenas tres a\u00f1os, ha proseguido, han logrado ser la primera fuerza, despu\u00e9s de una larga traves\u00eda en el desierto. Tambi\u00e9n ha defendido su gesti\u00f3n interna al frente del PP porque en todo momento ha intentado \"dar a cada uno su sitio\" porque \"todos eran necesarios\", desde las personas de Nuevas Generaciones hasta \"los que peinan canas y siguen teniendo mucho que aportar\". Tambi\u00e9n ha presumido de los candidatos que ha propuesto, \"una generaci\u00f3n nueva de l\u00edderes para devolver la esperanza\".Desde que se conoci\u00f3\u00a0que se iba a convocar este congreso para sucederle Casado acud\u00eda con poca frecuencia a la C\u00e1mara Baja.\u00a0De hecho, la sesi\u00f3n de control al Gobierno posterior a la Junta Directiva del PP que dio luz verde a este Congreso extraordinario sirvi\u00f3 como despedida oficiosa, despu\u00e9s de marcharse del hemiciclo con t\u00edmidos aplausos de la bancada 'popular' tras una pregunta al jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez. No obstante, Casado s\u00ed que ha acudido, aunque poco, al Congreso para votar varias iniciativas -la \u00faltima vez este jueves para decidir sobre varios decretos-, si bien no asisti\u00f3 al debate con S\u00e1nchez sobre el Consejo Europeo y la posici\u00f3n del Gobierno sobre el S\u00e1hara, en el que fue Cuca Gamarra la que defendi\u00f3 la postura 'popular'.El liderazgo de Casado termina como naci\u00f3, en medio de una crisis interna. Su adi\u00f3s culmina a una trayectoria ligada al partido, cuyo mando asumi\u00f3 en julio de 2018, cuando la marcha de Rajoy dividi\u00f3 a la formaci\u00f3n y compitieron en primarias sus dos pesos pesados, Mar\u00eda Dolores de Cospedal y Soraya Sa\u00e9nz de Santamar\u00eda. Descartada Cospedal por los afiliados, y victoriosa S\u00e1enz de Santamar\u00eda en la primera fase, Casado gan\u00f3 en segunda vuelta -la de los compromisarios- gracias al respaldo de la exsecretaria general del PP. En estos casi cuatro a\u00f1os ha dirigido el PP y la oposici\u00f3n en medio de una actualidad en permanente aceleraci\u00f3n y acumulaci\u00f3n de episodios hist\u00f3ricos.Uno de sus discursos m\u00e1s celebrados fue el pronunciado en la moci\u00f3n de censura presentada por Vox, cuando Casado rompi\u00f3 con Santiago Abascal, antes su amigo y al que acus\u00f3 incluso de disparar contra el partido que le hab\u00eda \"dado trabajo durante 15 a\u00f1os\". Es tambi\u00e9n la intervenci\u00f3n en la que sus adversarios, y tambi\u00e9n voces de su partido, marcan el principio de su fin, por chocar contra sus propios exvotantes. A Casado se le han reprochado adem\u00e1s sus virajes, de la derecha m\u00e1s liberal y conservadora asociada a su mentor, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, a abrirse despu\u00e9s al centro, o de llamar \"fel\u00f3n\" a Pedro S\u00e1nchez a proponerle pactos de estado. Cayetana \u00c1lvarez de Toledo, cesada como portavoz en el Congreso, le tild\u00f3 de \"veleta\" y \"bienqueda\" con \"miedo\".\u00a0Casado se afili\u00f3 al Partido Popular en 2004 y ascendi\u00f3 junto a la presidenta madrile\u00f1a, Esperanza Aguirre, que tambi\u00e9n le ha dado en su final la espalda. En la \u00f3rbita del aguirrismo, fue diputado en la Asamblea de Madrid entre 2007 y 2009, hasta que pas\u00f3 a dirigir el gabinete del expresidente Aznar, que lleg\u00f3 a hablar de \u00e9l como su sucesor cuando no hab\u00eda ning\u00fan proceso para sustituir a Rajoy. Dirigi\u00f3 adem\u00e1s Nuevas Generaciones (2005-2013) y en 2015, dio el salto a la c\u00fapula del PP, primero como portavoz de la campa\u00f1a de las municipales y auton\u00f3micas de mayo de 2015 y luego, cuando Rajoy decidi\u00f3 renovar la direcci\u00f3n tras los malos resultados obtenidos, como vicesecretario de Comunicaci\u00f3n.\u00a0"
    },
    "3": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/espana/ayuso-resalta-congreso-nacional-ganar-elecciones-generales/2863829/",
        "titulo": "Ayuso resalta que el Congreso Nacional es para \"ganar\" las elecciones generales",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T19:24:35+02:00",
        "contenido": "La presidenta de la CAM ha precisado que la crisis interna del partido nunca debi\u00f3 de existir, aunque espera que el PP salga fortalecido y ha criticado con dureza al Gobierno central, al que ha tildado de \"sectario\".\u00a0La presidenta de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, lanza un mensaje rotundo a los barones del PP. La l\u00edder regional ha querido dejar claro que el partido no se ha reunido este fin de semana en Sevilla solo para ganar un congreso \"sino para ganar elecciones\" y, por eso, ha dicho que han depositado la confianza en Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o y en el proyecto: \"Los espa\u00f1oles nos est\u00e1n mirando, no les defraudemos\".Con estas palabras, Ayuso ha cerrado el turno de intervenciones de la mesa de presidentes del gobierno auton\u00f3micos del PP en el congreso extraordinario que celebra el partido y que con la elecci\u00f3n de Feij\u00f3o ma\u00f1ana como nuevo presidente, se cierra una grave crisis que desencaden\u00f3 el choque entre Pablo Casado y la l\u00edder madrile\u00f1a. Ayuso ha hecho una breve referencia a esa crisis al subrayar que nunca debi\u00f3 de existir, cuando las situaciones \"se enquistan\", es \"bueno\" empezar \"una etapa nueva\", D\u00edaz Ayuso defiende que de este c\u00f3nclave, el PP \"debe salir fortalecido\" para recuperar, entre otras cosas \"la Espa\u00f1a constitucional, la plena vigencia del Estado de derecho\" y hacer que este pa\u00eds sea respetado y tenido en cuenta en la comunidad internacional.Ha sido una intervenci\u00f3n plagada de cr\u00edticas a Pedro S\u00e1nchez y \"a los bur\u00f3cratas socialistas\", insistiendo en que no ha habido en la historia un gobierno \"tan sectario e incompetente\" como el suyo ni hay un ejemplo en Occidente de un Ejecutivo \"con comunistas, que se apoye en golpistas y amigos de los terroristas\". En este sentido, Ayuso ha pedido al jefe del Ejecutivo\u00a0que deje de hacer tanto da\u00f1o y que se aparten, acus\u00e1ndole de haber batido \"todos los r\u00e9cords de mala gesti\u00f3n econ\u00f3mica y sanitaria durante la pandemia y ahora peor\".\u00a0\ud83d\udc49\ud83c\udffd @IdiazAyuso: \"Me entristece que hoy Espa\u00f1a no sea uno de los principales actores en el mundo. S\u00e1nchez nos ha convertido en un pa\u00eds irreconocible y en ocasiones irrelevante, pero Espa\u00f1a es mucho m\u00e1s que S\u00e1nchez y sus socios comunistas\u201d.#LoHaremosBien pic.twitter.com/nW4eESVXkoPor el contrario el PP, ha se\u00f1alado la presidenta de Madrid, tiene acreditada su capacidad de gesti\u00f3n, pero al mismo tiempo ha avisado de que gobernar es mucho m\u00e1s y hay que tener claro que Espa\u00f1a \"es una naci\u00f3n de libres e iguales que necesita un gobierno para todos, que abandone el sectarismo\". Ayuso ha puesto a Madrid como ejemplo de buena administraci\u00f3n y ha sacado pecho de su victoria en las elecciones del 4 de mayo del a\u00f1o pasado: \"Planteamos socialismo o libertad y triunf\u00f3 la libertad\", ha subrayado a la vez que ha elogiado al anfitri\u00f3n del c\u00f3nclave, Juanma Moreno, por conseguir una \"aut\u00e9ntica proeza\" en Andaluc\u00eda superando d\u00e9cadas de socialismo.Por \u00faltimo, ha repetido su agradecimiento a Feij\u00f3o por el paso que ha dado al aceptar el liderazgo del PP para preparar a este partido \"a su reto m\u00e1s importante\", valorando que su \"experiencia, templanza y calidad como persona y como pol\u00edtico\" le convierten en la opci\u00f3n que necesita el PP, unos elogios que ha dedicado al presidente gallego justo antes de poner el acento en que el objetivo que tiene es ganar elecciones."
    },
    "4": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/espana/barones-pp-avalan-liderazgo-feijoo/2863824/",
        "titulo": "Los barones del PP avalan el liderazgo de Feij\u00f3o y evitan mencionar a Casado",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T18:52:10+02:00",
        "contenido": "En una mesa denominada 'Preparados', los presidentes auton\u00f3micos, tambi\u00e9n el propio l\u00edder de la Xunta, han intervenido para avalar la 'era Feij\u00f3o', que se abrir\u00e1 cuando sea elegido como l\u00edder del Partido Popular.\u00a0Los presidentes auton\u00f3micos del Partido Popular (PP) han arropado este viernes en el Congreso de Sevilla al\u00a0todav\u00eda dirigente de la Xunta, Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o, como futuro l\u00edder del partido a nivel nacional, a quien han mostrado su apoyo y han exhibido la\u00a0confianza en sus 'recetas' econ\u00f3micas, como las de bajar impuestos en estos momentos. En paralelo, la mayor\u00eda de 'barones' no han mencionado al todav\u00eda presidente del partido, Pablo Casado, del que solamente se han acordado el dirigente de Ceuta, Juan Vivas, y su hom\u00f3logo de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco.En una mesa redonda denominada 'Preparados' en esta sesi\u00f3n de por la tarde del XX Congreso Nacional del PP que abrir\u00e1 la nueva etapa de Feij\u00f3o al frente del partido, los presidentes auton\u00f3micos, tambi\u00e9n el propio l\u00edder de la Xunta, han intervenido para avalar la 'era Feij\u00f3o', que se abrir\u00e1 a partir de ma\u00f1ana. As\u00ed, han dado su apoyo el presidente de la Junta de Andaluc\u00eda, Juanma Moreno; el dirigente de Ceuta, Juan Vivas; el presidente de la Regi\u00f3n de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras; el de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, y la l\u00edder del Ejecutivo de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso.Todos ellos han coincidido en alabar el paso al frente que dado Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o al presentarse como futuro l\u00edder a nivel nacional tras cuatro mayor\u00edas absolutas en Galicia y siendo todav\u00eda presidente de la Xunta. Adem\u00e1s, han apelado a la \"unidad\" una vez se haya acabado esta cita de Sevilla para, seg\u00fan han proclamado, poder aupar a Feij\u00f3o a la Presidencia del Gobierno.No obstante, el presidente del PP andaluz, anfitri\u00f3n de este Congreso extraordinario, ha empezado su intervenci\u00f3n aconsejando a Feij\u00f3o que \"nunca se olvide\" de donde viene, \"de ser presidente de una comunidad aut\u00f3noma\". Eso s\u00ed, Juanma Moreno tambi\u00e9n ha reivindicado la acci\u00f3n de Feij\u00f3o al frente de la Xunta y ha agradecido que haya dado al paso para ser el pr\u00f3ximo presidente del PP a nivel nacional. \"Tu aval excelente sobre gesti\u00f3n augura buenas cosas para el conjunto de Espa\u00f1a\", le ha dicho el l\u00edder andaluz a Feij\u00f3o.Antes, en la intervenci\u00f3n inicial de esta mesa del Congreso, Feij\u00f3o tambi\u00e9n ha dado un breve discurso en el que, precisamente, tambi\u00e9n se ha acordado de los presidentes auton\u00f3micos, reivindicando la acci\u00f3n de estos 'barones' territoriales. En este punto, el pr\u00f3ximo presidente del PP ha defendido lo \"bueno\" que es \"dar voz\" a los presidentes auton\u00f3micos del partido. \"Es buena noticia que puedan hablar, como lo han hecho nuestros colegas esta ma\u00f1ana y los presidentes del Gobierno ahora\", ha subrayado.Asimismo, Ma\u00f1ueco, L\u00f3pez Miras, Ayuso y el propio Juanma Moreno, tambi\u00e9n han dado su aval a las 'recetas' econ\u00f3micas que est\u00e1 proponiendo Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o por la crisis actual provocada por la inflaci\u00f3n y el elevado coste de la energ\u00eda y los combustibles. Sobre la \"unidad\" del partido, el presidente murciano ha defendido hasta en varias ocasiones que se tienen que \"contar todos\" en la pr\u00f3xima etapa del partido, \"con los experimentados y con los j\u00f3venes\" para, seg\u00fan ha dicho, recuperar el amplio electorado.\ud83d\udc49 J.M. Aznar: \u201cOs pido a todos la mayor unidad y el apoyo claro y decido para esta nueva etapa de nuestro partido bajo el liderazgo de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o\u201d.\u27a1\ufe0f Tenemos que apostar por el \u00e9xito de @FeijooGalicia, porque su \u00e9xito ser\u00e1 el de Espa\u00f1a.#LoHaremosBien pic.twitter.com/uvM6CwlvVJPor su parte, Ma\u00f1ueco ha proclamado que las comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos y las administraciones provinciales gobernadas por el PP \"ser\u00e1n la punta de lanza del cambio que necesita Espa\u00f1a\". \"Y t\u00fa, ser\u00e1s el presidente del Gobierno muy pronto\", ha sostenido el presidente de Castilla y Le\u00f3n frente a Feij\u00f3o. Ayuso, por su parte, ha defendido sus pol\u00edticas en la Comunidad de Madrid y ha agradecido a Feij\u00f3o su \"generosidad\". \"No nos hemos reunido para ganar un Congreso, sino para ganar unas elecciones, confiamos en Feij\u00f3o y la fuerza que tiene este gran proyecto del Partido Popular\", ha afirmado la presidenta madrile\u00f1a.Como ya ocurriera en la mesa de los presidentes regionales del PP que est\u00e1n en la oposici\u00f3n, apenas ha habido referencias de estos l\u00edderes al todav\u00eda l\u00edder del PP, Pablo Casado, que dejar\u00e1 de serlo en este Congreso de Sevilla. Solamente han sido el presidente de Ceuta, que s\u00ed que ha tenido unas palabras de agradecimiento para Casado, y Ma\u00f1ueco, que ha agradecido brevemente su implicaci\u00f3n en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n, los dirigentes que se han acordado de Casado tras esta crisis interna del partido que ha provocado esta cita de Sevilla."
    },
    "5": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/espana/cuca-gamarra-busca-pasar-pagina-crisis-interna-pp/2863818/",
        "titulo": "Cuca Gamarra busca pasar p\u00e1gina tras la crisis interna del PP y defiende la unidad",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T17:59:05+02:00",
        "contenido": "La actual portavoz del PP en el Congreso evita precisar los motivos de la salida de Casado, pero destaca el\u00a0 \"trabajo valiente, incansable y generoso\" del equipo anterior, en la que \"tambi\u00e9n ha habido aciertos\".\u00a0La futura secretaria general en el PP de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, Cuca Gamarra, ha afirmado este viernes en el XX Congreso Nacional que el partido ha salido r\u00e1pido y con unidad de su crisis y abre ahora una nueva p\u00e1gina, sin ahondar en los motivos que han llevado a la salida de Pablo Casado. Gamarra ha sido la encargada de defender ante el plenario el informe de gesti\u00f3n de la direcci\u00f3n saliente, debido a que ha ejercido como coordinadora general desde que el pasado 24 de febrero Casado pas\u00f3 a segundo plano, y solo ha mencionado al todav\u00eda presidente del PP para se\u00f1alar que informaba de lo acontecido desde que fue elegido en 2018.De la etapa Casado, de cuya c\u00fapula form\u00f3 parte, ha apuntado que la cierran \"enormemente agradecidos por el trabajo valiente, incansable y generoso que ha habido por parte de todos, en la que tambi\u00e9n ha habido aciertos\" que, ha apuntado, es justo reconocer. \"Todas las p\u00e1ginas en la historia de un partido son importantes e imprescindibles y las transcurridas desde el \u00faltimo congreso lo son, abrimos una nueva p\u00e1gina, un proyecto de futuro y con futuro con un objetivo claro: Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles. No hay tiempo que perder\", ha recalcado.\ud83d\udcfa Este es un momento hist\u00f3rico para @populares que nos va a permitir ofrecer las respuestas que Espa\u00f1a necesita. Saldremos fuertes e ilusionados para ofrecer soluciones y una alternativa seria y cre\u00edble. \ud83d\udde3 @cucagamarra #LoHaremosBien pic.twitter.com/wyBhc5b7vKLa futura secretaria general del PP ha argumentado adem\u00e1s que juntos han superado \"una de las mayores dificultades\" de la organizaci\u00f3n \"en menos de un mes\" y que \"la lealtad, fortaleza y el compromiso\" permiten ahora un partido \"unido\". \"Cuando dejamos de poner el foco en los espa\u00f1oles y lo ponemos en nosotros significa que algo no marcha bien\", ha recalcado Gamarra, que ha argumentado que eso es lo que hace Pedro S\u00e1nchez pero que en el PP saben hacerlo de manera distinta, \"con responsabIlidad\". Gamarra ha expuesto los pactos alcanzados en esta etapa con otros partidos y ha destacado la coalici\u00f3n de Gobierno con Vox en Castilla y Le\u00f3n porque evita la repetici\u00f3n electoral, al tiempo que ha argumentado que el PP s\u00ed tiene l\u00edneas rojas: la Constituci\u00f3n y sus principios.De los datos que deja el informe de gesti\u00f3n, que solo ha tenido un voto en contra, destacan los nueve millones de euros en ingresos perdidos por el resultado electoral de 2019, los 900.00 euros menos en ingresos privados y el plan de racionalizaci\u00f3n del gasto que ha permitido reducir el gasto en 11 millones desde 2017, adem\u00e1s de la suspensi\u00f3n a doce afiliados y la readmisi\u00f3n de siete."
    },
    "6": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/banco-espana-giro-recetas-crisis/2863716/",
        "titulo": "El Banco de Espa\u00f1a baja al terreno y da un giro in\u00e9dito en sus recetas anticrisis",
        "autor": "\n\nCristina Alonso\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La pandemia fuerza un cambio de rumbo en las recomendaciones en pol\u00edtica econ\u00f3mica, fiscal y laboral. Apuesta por respuestas focalizadas y temporales en los hogares, sectores y empresas m\u00e1s vulnerables.El Banco de Espa\u00f1a ha dado un giro in\u00e9dito en sus recetas anticrisis. El supervisor ha pasado en cuesti\u00f3n de meses de defender la necesidad de reestructuraci\u00f3n de sectores completos para evitar una apocalipsis zombi empresarial a apostar por un pacto de rentas entre patronal y sindicatos que incorpore la obligatoriedad para las empresas de proteger el empleo a cambio de subidas de sueldos moderadas para los trabajadores. Un complejo juego de equilibrios que el propio presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha asumido como necesario para hacer frente a las consecuencias econ\u00f3micas de la guerra en Ucrania. El contexto ha cambiado respecto a hace tan solo dos a\u00f1os -y en comparaci\u00f3n con hace apenas dos meses- y Pablo Hern\u00e1ndez de Cos, gobernador del banco central patrio, no solo ha sabido verlo, sino que se ha adelantado a los acontecimientos con unas recomendaciones que distan notablemente de las que emit\u00eda la que es ahora su casa hace quince a\u00f1os y posiciona al organismo como un referente en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica anticrisis.Hern\u00e1ndez de Cos es doctor en Ciencias Econ\u00f3micas por la Universidad Complutense de Madrid, licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por CUNEF y en Derecho por la UNED. Antes de su actual cargo fue director general de Econom\u00eda y Estad\u00edstica del BdE y jefe de la divisi\u00f3n de An\u00e1lisis de Pol\u00edticas Econ\u00f3micas en el Servicio de Estudios del banco, as\u00ed como asesor del Comit\u00e9 Ejecutivo del Banco Central Europeo. Su trayectoria le avala. Lo que no imagin\u00f3 cuando se licenci\u00f3 en 1993 es que tres d\u00e9cadas despu\u00e9s le tocar\u00eda vivir varias de las peores y m\u00e1s complejas crisis econ\u00f3micas de la historia. Afronta esta etapa con la seguridad de quien acumula lecciones aprendidas y con la gratitud de haber sido influyente en Frankfurt y en Madrid, con recetas pioneras que con el paso del tiempo se han convertido en vadem\u00e9cum. Y tambi\u00e9n con la inevitable preocupaci\u00f3n que genera un contexto de incertidumbre tan vol\u00e1til como el actual. Con las manos atadas, pero con la convicci\u00f3n de que sus recomendaciones no caen en saco roto.Desde que ascendi\u00f3 a gobernador, el Banco de Espa\u00f1a ha dado un viraje que ha roto el mantra ultraliberal que hist\u00f3ricamente ha pesado sobre el organismo. Dos a\u00f1os despu\u00e9s de sustituir a Luis Linde se le ech\u00f3 encima una pandemia mundial y otros dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, una guerra en suelo europeo y una peligrosa crisis de precios energ\u00e9ticos y de ruptura en las cadenas de suministros con graves consecuencias para Espa\u00f1a. En distintos c\u00edrculos econ\u00f3micos se percibe un cambio claro de la instituci\u00f3n a la hora de abordar las recetas contra las crisis. Sea por lo aprendido del crack financiero de 2008, cuando el papel que desempe\u00f1\u00f3 el BdE fue m\u00e1s que cuestionable por no haber sido capaz de pinchar a tiempo la burbuja inmobiliaria y de cr\u00e9dito, sea por las lecciones pand\u00e9micas asumidas en tiempo r\u00e9cord, atr\u00e1s quedan las recetas propias del templo de la ortodoxia. El Banco de Espa\u00f1a ahora baja al barro, pisa el terreno y tiene otras sensibilidades m\u00e1s cercanas a las necesidades reales del tejido productivo y de los propios trabajadores.As\u00ed lo perciben incluso los sindicatos. De Cos mantiene una excelente relaci\u00f3n tanto con el secretario general de CCOO, Unai Sordo, como con el l\u00edder de UGT, Pepe \u00c1lvarez. Una fuente con m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de experiencia en una de las grandes organizaciones sindicales del pa\u00eds apunta a que \"con De Cos ha habido un antes y un despu\u00e9s\" respecto a la visi\u00f3n econ\u00f3mica del BdE. \"Antes era el templo de la ortodoxia mainstream, pero tras la p\u00e9rdida reputacional que acarre\u00f3 su aproximaci\u00f3n a la burbuja inmobiliaria se ha producido un giro y una apertura clara a cuidar otros \u00e1mbitos, como el mercado laboral\", indica este dirigente sindical. Los servicios de estudios del banco est\u00e1n m\u00e1s conectados que nunca con los de los sindicatos, hasta tal punto que el \u00faltimo informe del BdE sobre el salario m\u00ednimo interprofesional, mucho m\u00e1s benevolente que anteriores enfoques al respecto del impacto de las subidas sobre la creaci\u00f3n de empleo, toma como referencia un estudio de Comisiones Obreras.La sustancia del an\u00e1lisis no ha cambiado, pero ahora se intenta equilibrar el mensaje desde una forma de comunicar que pretender ser m\u00e1s eficaz. El Banco de Espa\u00f1a admite que las subidas del SMI reducen la desigualdad, pero tambi\u00e9n advierte del coste de oportunidad en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de puestos de trabajo estables. \"Ahora tratan a los ciudadanos como adultos, siguen diciendo que los Reyes no existen, pero dan el contrapunto positivo a todos sus an\u00e1lisis\". As\u00ed resume un analista el viraje del organismo. El SMI es solo un ejemplo de c\u00f3mo hoy se abordan asuntos sensibles sin generar la animadversi\u00f3n del pasado. Sucede lo mismo con la cuesti\u00f3n del despido. Si al principio de la pandemia el banco central ped\u00eda al Gobierno que permitiera los ajustes sectoriales necesarios para evitar la zombificaci\u00f3n de buena parte del tejido productivo, ahora el mensaje es otro. Con la lecci\u00f3n del Covid aprendida, el BdE se alinea ahora con la vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, en demandar a las empresas que adquieran compromisos de mantenimiento del empleo.El mensaje, en cualquier caso, tiene un contexto. En un escenario de escalada de la inflaci\u00f3n, el Banco de Espa\u00f1a apuesta por un pacto de rentas nacional en el que los costes del aumento de los precios energ\u00e9ticos se reparta lo m\u00e1s equitativamente posible entre empresarios y trabajadores. Para ello, los primeros tendr\u00e1n que sacrificar parte de sus m\u00e1rgenes y los segundos, aceptar subidas salariales moderadas. La idea es de De Cos, aunque haya sido asumida como propia por Pedro S\u00e1nchez. El gobernador se pronunci\u00f3 por primera vez en este sentido en octubre de 2021 y la recomendaci\u00f3n tom\u00f3 fuerza a principios de este a\u00f1o, cuando el IPC empez\u00f3 a escalar a niveles no vistos desde los a\u00f1os 80. Tras el estallido de la guerra en Ucrania, a principios de marzo de este a\u00f1o, el presidente del Gobierno tom\u00f3 nota de la recomendaci\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a y promovi\u00f3 un gran pacto de rentas con los agentes sociales que, un mes despu\u00e9s, a\u00fan no se ha logrado.El Banco de Espa\u00f1a lleva dos a\u00f1os adelant\u00e1ndose a las decisiones gubernamentales. Al principio de la pandemia, fueron los primeros en advertir de que la pol\u00edtica fiscal ten\u00eda que actuar de manera contundente, a pesar del deterioro del d\u00e9ficit y la deuda, porque, de lo contrario, ser\u00edan peores las consecuencias. Hab\u00eda que salvar a las empresas y mantener la renta de los hogares. De Cos lo entendi\u00f3 pronto, pero el Gobierno tard\u00f3 m\u00e1s tiempo en reaccionar. En pol\u00edtica monetaria, el banco central espa\u00f1ol tambi\u00e9n ha sido muy influyente en las decisiones del BCE y es algo de lo que el gobernador se siente especialmente orgulloso. Su diagn\u00f3stico ha sido correcto, ha logrado romper reticencias en Frankfurt e incluso dentro del propio Gobierno de coalici\u00f3n, aqu\u00ed en Espa\u00f1a. Y ahora afronta la nueva crisis con el mismo esp\u00edritu de anticipaci\u00f3n y con el objetivo de que el Ejecutivo tome nota de sus recetas y las traslade con premura al Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE). \u00bfLas claves? Adoptar respuestas focalizadas en los hogares, sectores y empresas m\u00e1s vulnerables, temporales y selectivas, que eviten las cl\u00e1usulas de indexaci\u00f3n autom\u00e1tica en las partidas de gasto y vayan acompa\u00f1adas de un programa de consolidaci\u00f3n a medio plazo."
    },
    "7": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/ribera-admite-habra-desajuste-pago-anticipo-gasolineras/2863732/",
        "titulo": "Ribera admite que habr\u00e1 \"un desajuste\" en el pago del anticipo a las gasolineras",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T10:30:06+02:00",
        "contenido": "Lleg\u00f3 el d\u00eda de la aplicaci\u00f3n del descuento por la compra de carburante y con \u00e9l las grandes colas, confusi\u00f3n entre clientes y trabajadores e, incluso, problemas t\u00e9cnicos en algunas estaciones de servicio.Lleg\u00f3 el d\u00eda de la aplicaci\u00f3n del descuento por la compra de carburante y con \u00e9l las grandes colas, confusi\u00f3n entre clientes y trabajadores e, incluso, problemas t\u00e9cnicos en algunas estaciones de servicio. Se ve\u00eda venir. Desde que el Gobierno anunciara las ayudas al repostaje, las gasolineras han registrado menor afluencia de clientes y tickets de menor importe, reflejo de que los conductores aguardaban a este viernes para beneficiarse de un descuento m\u00ednimo fijado por ley de 20 c\u00e9ntimos por litro tanto en gasolina como en gas\u00f3leo. Desde el sector critican tener que adelantar estas ayudas al Gobierno a la espera de conseguir esa l\u00ednea de cr\u00e9dito que pone desde hoy el ministerio de Hacienda a su disposici\u00f3n. \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1n optar a ellas?\u00a0La vicepresidenta tercera del Gobierno, Teresa Ribera, ha reconocido que \"es posible\" que pueda darse \"un peque\u00f1o desajuste\" en dicho pago.\u00a0Pero mientras el ajetreo contin\u00faa en las gasolineras donde a las doce de la noche se han sucedido escenas nunca antes vista por los profesionales al tener gente esperando a que el reloj marcara la media noche para repostar. Es el caso de una estaci\u00f3n del sur de Madrid. \"Nunca hab\u00eda visto tanta gente a estas horas\", se\u00f1alaba un vigilante de seguridad contratado espec\u00edficamente para reforzar el dispositivo.\"A estas horas no es normal\", coincid\u00eda tambi\u00e9n el conductor de una furgoneta que para en la misma estaci\u00f3n de servicio todos los d\u00edas y que denunciaba que sus costes por la subida del combustible han pasado de rondar los 2.500-3.000 euros al mes a rozar los 5.000.En Madrid, las colas han marcado la ma\u00f1ana de los trabajadores de una estaci\u00f3n de servicio de la zona de P\u00edo XII, donde algunas empleadas admit\u00edan que se sent\u00edan \"agobiadas y desesperadas\" por la situaci\u00f3n de colapso que han vivido. En otros barrios la situaci\u00f3n era similar, y los empleados dec\u00edan que estaban \"hasta arriba\". Entre los clientes, desesperaci\u00f3n. A la salida, y despu\u00e9s de cerca de veinte minutos esperando, Mar\u00eda, una madre que dice que no puede prescindir del uso del coche a diario entre otros motivos para llevar a su hijo al colegio, declaraba a Efe que solo \"despu\u00e9s de seis intentos\" hab\u00eda conseguido pagar.Entre tanto,Ribera ha pedido a las gasolineras \"tranquilidad\", porque se est\u00e1 \"ensayando\" una \"respuesta muy inmediata, digital y de pagos autom\u00e1ticos\" para hacer posible esta rebaja del precio del carburante para todos los ciudadanos. \"Merece la pena que salga bien\", ha subrayado la vicepresidenta en declaraciones a la cadena Ser. Ribera ha destacado que Hacienda est\u00e1 haciendo un \"esfuerzo muy grande\" para adelantar el dinero a las estaciones de servicio en funci\u00f3n de su volumen habitual de ventas para no generarles tensiones de caja por la bonificaci\u00f3n. \"La facilidad que ofrece Hacienda permite que las peque\u00f1as estaciones de servicio pueden contar con un mecanismo de apoyo inmediato, pero es natural que Hacienda pida que se solicite y que el anticipo est\u00e9 respaldado por las cifras de negocio de las estaciones de servicio en los meses anteriores para tener una idea aproximada de la cantidad a remitir\", ha explicado.De ah\u00ed, ha dicho, que pueda existir \"un peque\u00f1o desajuste de uno o dos d\u00edas\" en el pago de estos anticipos, que las gasolineras podr\u00e1n empezar a pedir a la Agencia Tributaria desde este viernes. As\u00ed, a partir de hoy se habilitar\u00e1 en la p\u00e1gina de la Agencia Tributaria un formulario que tendr\u00e1 que ser cumplimentado por todas las gasolineras que est\u00e9n interesadas en pedir el anticipo de 15 c\u00e9ntimos que tiene previsto aplicar el Ejecutivo al litro de combustible para todos los ciudadanos, a los que se sumar\u00e1n otros 5 c\u00e9ntimos que correr\u00e1n a cargo de las operadoras petroleras -unas 40 en Espa\u00f1a-.El formulario se publicar\u00e1 en la sede electr\u00f3nica de la Agencia Tributaria y en \u00e9l las estaciones de servicio tendr\u00e1n que cumplimentar los datos de identificaci\u00f3n y un n\u00famero de cuenta bancaria en la que debe abonarse el adelanto. Para presentar el formulario se requiere autenticaci\u00f3n con el sistema Clave o certificado electr\u00f3nico. Estos anticipos a cuenta podr\u00e1n solicitarse por el importe m\u00e1ximo de la bonificaci\u00f3n que corresponder\u00eda al 90% del volumen medio mensual de los productos incluidos en el \u00e1mbito objetivo de la bonificaci\u00f3n que haya vendido la estaci\u00f3n de servicio en el a\u00f1o 2021, de acuerdo con lo reportado al censo de empresas que realizan las ventas directas a los consumidores finales.El importe del anticipo, seg\u00fan lo establecido en la norma que lo regula, no podr\u00e1 ser superior a los dos millones de euros, ni inferior a los 1.000 euros. Paralelamente, la Agencia Tributaria inform\u00f3 ayer de que trabajar\u00e1 en el desarrollo, con la \"mayor celeridad posible\", del formulario 'online' espec\u00edfico para la solicitud de devoluci\u00f3n mensual de las bonificaciones practicadas, y tambi\u00e9n de los dos formularios necesarios para que soliciten el pago \u00fanico los beneficiarios de las ayudas previstas para la industria intensiva en consumo de gas y para el sector del transporte.La bonificaci\u00f3n al combustible estar\u00e1 vigente durante los pr\u00f3ximos tres meses. Preguntada por si ser\u00e1 necesario alargar esta medida m\u00e1s all\u00e1 del 30 de junio, la vicepresidenta tercera ha subrayado que las medidas adoptadas por el Gobierno \"pueden mantenerse o verse mejoradas o cambiadas\" en funci\u00f3n de c\u00f3mo evolucionen las circunstancias. \"\u00bfPuede ocurrir que se necesite contar con apoyo m\u00e1s all\u00e1 de estos tres primeros meses para la adquisici\u00f3n de combustibles? Es posible. \u00bfTendremos que pensar si \u00e9ste es el sistema m\u00e1s adecuado o si tenemos que precisar m\u00e1s el tipo de ayuda? Depender\u00e1 de c\u00f3mo evolucionen los precios, el impacto en las familias y el acierto en el modo en que se ejecuta este acompa\u00f1amiento\", ha precisado.Por otro lado, y en relaci\u00f3n a la propuesta que Espa\u00f1a y Portugal han enviado a la Comisi\u00f3n Europea para rebajar el precio del gas en el marco de la 'excepci\u00f3n ib\u00e9rica' que se autoriz\u00f3 en el \u00faltimo Consejo Europea, Ribera ha insistido en que la respuesta de Bruselas tardar\u00e1 entre tres o cuatro semanas y que el compromiso del Gobierno es aprobarlo de inmediato. As\u00ed, cree que a lo largo este mes se recibir\u00e1 la respuesta de la Comisi\u00f3n a la propuesta 'ib\u00e9rica', por lo que podr\u00eda empezar a aplicarse a finales de abril o primeros de mayo en el recibo. \"Depende de la celeridad con la que resuelva la Comisi\u00f3n (...) No es probable que se pronuncie en una semana o diez d\u00edas\", ha afirmado."
    },
    "8": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/claves-rebaja-gasolina-descuento-ahorro/2863783/",
        "titulo": "Claves del bono de la gasolina: c\u00f3mo ver el descuento, cu\u00e1nto dura, el ahorro...",
        "autor": "\n\nSandra S\u00e1nchez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T14:19:56+02:00",
        "contenido": "Este viernes entra en vigor el bono al combustible del que se podr\u00e1n beneficiar todos los conductores. Se trata de una de las medidas del plan de choque anticrisis aprobado por el Gobierno esta semana.A partir de este viernes, 1 de abril, entra en vigor el bono de 20 c\u00e9ntimos por litro para gasolina y di\u00e9sel del que se podr\u00e1n beneficiar todos los conductores, ya sean profesionales o no. Recordemos que se trata de una de las 22 medidas del plan de choque anticrisis que el Gobierno ha aprobado esta misma semana, con el objetivo de minorar los efectos que ha tenido la guerra en Ucrania en el bolsillo de los espa\u00f1oles.\u00a0\u00a0As\u00ed pues, veamos a continuaci\u00f3n, las claves principales de esta rebaja al combustibleEn concreto, esta propuesta responde directamente a la escalada de precios sin precedentes que han registrado los carburantes. Como prueba, un bot\u00f3n: el gas\u00f3leo y la gasolina han llegado a estar por encima de los 2 euros por litro.  En definitiva, nunca antes hab\u00eda sido tan caro repostar un veh\u00edculo.Esta ha sido una de las consecuencias que ha provocado la huelga de los transportistas, llevando a cabo una serie de paros generalizados que han colapsado la cadena de suministros, en especial la de los alimentos frescos. Desde las asociaciones, llevaban semanas reclamando medidas urgentes en este sentido.\u00a0Ahora, como dec\u00edamos, entra en vigor una medida que en principio estaba ideada para los conductores profesionales, pero que se ha acabado extendiendo a todos.El bono al combustible consiste en una rebaja de 20 c\u00e9ntimos por litro, para ayudar a pagar la gasolina y el gasoil. La cuant\u00eda se desglosa de la siguiente manera: el Ejecutivo aportar\u00e1 15 c\u00e9ntimos por litro y las petroleras pondr\u00e1n otros 5 c\u00e9ntimos, como m\u00ednimo.\u00a0Ahora bien, \u00bfc\u00f3mo se pide la rebaja? \u00bfNecesito un bono de descuento? \u00bfC\u00f3mo s\u00e9 si me lo est\u00e1n aplicando? La medida no ha estado exenta de las dudas que ha generado, al menos, en lo que se refiere a la parte pr\u00e1ctica o a la forma de proceder de los conductores.El asunto es el siguiente: el consumidor no tendr\u00e1 que hacer nada. Una vez vaya a la gasolinera, se le aplicar\u00e1 el descuento de manera directa al pagar la cantidad pertinente del repostaje. Impuestos incluidos. Es decir, el precio que se vea en la pantalla ya llevar\u00e1 incluido dicho bono.En cualquier caso, el cliente podr\u00e1 cerciorarse de que se le ha aplicado de forma correcta, comprobando el ticket de la operaci\u00f3n.  En este se ver\u00e1 desglosado el precio anterior al haberse aplicado el descuento, la cuant\u00eda exacta tras haber aplicado la rebaja -es decir, la que ha terminado pagando-  y, por \u00faltimo, el importe de la bonificaci\u00f3n de la que se ha beneficiado.Acabo de echar gasolina y de estrenar la bonificaci\u00f3n de 20 c\u00e9ntimos. Descuento realizado en caja. Y el precio, en mi gasolinera al menos, el mismo al que estaba ayer. pic.twitter.com/7kgt3etmgpTal y como ha detallado el BOE, los productos cuya adquisici\u00f3n dar\u00e1 derecho a la bonificaci\u00f3n regulada son los siguientes:Tambi\u00e9n dar\u00e1 derecho a la bonificaci\u00f3n regulada en este cap\u00edtulo, la adquisici\u00f3n del aditivo AdBlue -que utilizan algunos veh\u00edculos di\u00e9sel para reducir las emisiones propias del gas\u00f3leo-.La vicepresidenta tercera y ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico, Teresa Ribera, ha abierto la puerta a ampliar el descuento de 20 c\u00e9ntimos en los carburantes que ha entrado este viernes en vigor m\u00e1s all\u00e1 del 30 de junio (que es el plazo que inicialmente se ha dado el Ejecutivo), en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de la guerra de Ucrania y de su impacto en los precios del crudo.En una entrevista en Ser Catalu\u00f1a Ribera advirti\u00f3 de que \"es muy dif\u00edcil imaginar lo que puede ocurrir en las pr\u00f3ximas semanas, pero el Gobierno va a seguir acompa\u00f1ando a las familias y a la industria, por lo que las medidas pueden mantenerse o verse modificadas\". Por ello, afirm\u00f3 que \"es posible\" que contin\u00fae el descuento despu\u00e9s del 30 de junio, teniendo en cuenta la evoluci\u00f3n de los precios y su impacto en las familias, adem\u00e1s de evaluar si es la medida m\u00e1s adecuada.En el primer d\u00eda de su entrada en vigor, la pol\u00e9mica reside ahora en que son las gasolineras las que tienen que adelantar el bono, para m\u00e1s tarde reclamar ese dinero al Gobierno. Desde la\u00a0Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresarios de Estaciones de Servicio (CEES), han advertido de que las estaciones \"tienen muchas dudas\"\u00a0respecto al cobro de la rebaja de veinte c\u00e9ntimos en los carburantes y avanza que est\u00e1n cerradas \"unas 100 o 150 gasolineras\" en el pa\u00eds debido a estos problemas inform\u00e1ticos.Por su parte, la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales (CEOE) ha criticado este viernes que el anticipo que abonar\u00e1 Hacienda a las gasolineras por la rebaja del combustible no se pague con car\u00e1cter previo y se vaya a \"cargar sobre su circulante\" la bonificaci\u00f3n de 20 c\u00e9ntimos por litro de combustible incluida en el plan nacional de respuesta a la guerra.Tras el colapso de Repsol, debido a un problema inform\u00e1tico, y debido, tambi\u00e9n, a que son varias las estaciones que se han visto obligadas a cerrar, la ma\u00f1ana de este viernes se pod\u00edan observar largas colas en m\u00faltiples gasolineras.\u00a0Mientras tanto, la ministra de Hacienda y Funci\u00f3n P\u00fablica, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ha querido lanzar un mensaje de tranquilidad durante la ma\u00f1ana de hoy. En este sentido, ha asegurado que las estaciones pueden recibir \"a partir de la semana que viene\" el importe del Estado. Durante esta ma\u00f1ana, ha apuntado, unas 700 gasolineras hab\u00edan solicitado el anticipo, cifra que espera que se incremente a lo largo de la jornada y durante el fin de semana.Respecto a las cr\u00edticas, ha dicho que \"estamos hablando de d\u00edas. No comparto el argumento. Es una situaci\u00f3n que empieza hoy, hoy se descargan el formulario y la semana que viene empiezan a recibir el anticipo. O sea que tranquilidad\", ha dicho Montero, que ha insistido en que esta semana ha mandado \"un mensaje de confianza\" al respecto y ha elogiado el \"magn\u00edfico trabajo\" de la Agencia Tributaria."
    },
    "9": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/opinion/jose-antonio-navas/sanchez-feijoo-dos-destinos-pelicula-tu-moncloa-yo-bruselas/2863746/",
        "titulo": "S\u00e1nchez, Feij\u00f3o y dos destinos de pel\u00edcula: t\u00fa a Moncloa y yo a Bruselas | Opini\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Navas",
        "autor": "",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "El jefe del Ejecutivo ha vuelto de Bruselas en plan triunfador y no dudar\u00e1 en acercarse a Feij\u00f3o para asegurar su futuro plan de carrera en las instituciones comunitarias ante un eventual cambio de ciclo pol\u00edtico en Espa\u00f1a.La inexplicada e inexplicable decisi\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez, rompiendo de manera s\u00fabita el equilibrio en el Magreb al decantar la balanza del conflicto del S\u00e1hara a favor de Marruecos y en contra de Argelia, ha entroncado las suspicacias de los m\u00e1s reputados analistas econ\u00f3micos con el denominado principio de la parsimonia atribuido a Guillermo de Ockham. El fraile franciscano y fil\u00f3sofo escol\u00e1stico nacido a finales del siglo XIII formul\u00f3 su metodolog\u00eda se\u00f1alando que ante un interrogante de compleja y misteriosa naturaleza la respueta m\u00e1s simple suele ser la m\u00e1s correcta. La Navaja de Ockham, como se conoce esta teor\u00eda, concede al presidente del Gobierno la responsabilidad plena de una decisi\u00f3n que solo puede venir fundamentada por su inter\u00e9s personal y puntual en estrechar relaciones con Estados Unidos a fin de visibilizar alg\u00fan encuentro planetario con Joe Biden aprovechando la cumbre que la OTAN celebrar\u00e1 en Madrid a finales de junio.La conexi\u00f3n con la Casa Blanca es la prueba del algod\u00f3n que siempre tratan de superar los dirigentes socialistas, empe\u00f1ados en poner en valor su proyecci\u00f3n internacional con independencia de los chuzos de punta que provoque la incuria de su acci\u00f3n en el plano dom\u00e9stico. S\u00e1nchez siente un orgullo especial en emular, y a poder ser aventajar, a Zapatero en su estrategia promocional de postureo con el mandatario estadounidense de turno, m\u00e1s si cabe ahora que la invasi\u00f3n de Ucrania ha neutralizado a la progres\u00eda hist\u00f3ricamente inflamada en contra del vig\u00eda de Occidente. La presencia de Unidas Podemos en el Gobierno y las consabidas impertinencias propias de su pubertad pol\u00edtica han generado una intensa desafecci\u00f3n con Washington, pero el l\u00edder socialista se ha ca\u00eddo definitivamente del caballo en su camino de redenci\u00f3n y ha empezado a adorar al sant\u00f3n americano por la peana de Marruecos.El ba\u00f1o y masaje de realpolitik que se ha pegado en estas \u00faltimas semanas el presidente del Gobierno sirve tambi\u00e9n para publicitar un mensaje de apego al centro, que tiene su m\u00e1s inmediato destinatario en el nuevo Partido Popular reconstituido tras el relevo en la planta noble de G\u00e9nova. Los edecanes de Moncloa esperan que Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o perciba el complejo momento presente con igual dosis de pragmatismo,\u00a0y ante una eventual falta de entendederas conf\u00edan incluso en el ascendente que, si es menester, pueda ejercer Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar como int\u00e9rprete de excepci\u00f3n en todo lo tocante a una visi\u00f3n atl\u00e1ntica de Espa\u00f1a y de Europa. Est\u00e1 claro que la pol\u00edtica puede hacer extra\u00f1os compa\u00f1eros de cama, sobre todo cuando el jefe del Ejecutivo se insin\u00faa como ahora en pos de un giro estrat\u00e9gico, huyendo de planteamientos ideol\u00f3gicos que se han demostrado inservibles por radicales y por ineficientes.S\u00e1nchez ha sacado a pasear su talante ecum\u00e9nico tras comprobar el colapso que est\u00e1 provocando la incompetente gesti\u00f3n administrativa de la crisis. El l\u00edder socialista se ha exhibido con una pose de arrepentimiento parecido al que conmovi\u00f3 a Ner\u00f3n despu\u00e9s de quemar Roma y que los m\u00e1s cr\u00edticos consideran como un intento de esparcir las culpas entre todo hijo de cristiano y, en particular, a hombros de los agentes que operan en las intrincadas catacumbas del sistema el\u00e9ctrico. A este fin y no otro corresponden los \u00faltimos c\u00f3nclaves monclovitas con las grandes empresas energ\u00e9ticas del Ibex, cuya reputaci\u00f3n social ser\u00e1 convenientemente imputada en cuanto se desvanezca el efecto placebo de esa cataplasma m\u00faltiple que se ha dado en llamar Plan Nacional de Respuesta al Impacto de la Guerra. A partir de un reparto equitativo de los pecados ser\u00e1 m\u00e1s factible superar las resistencias pol\u00edticas y adoptar medidas de expiaci\u00f3n contra las grandes empresas el\u00e9ctricas y petroleras.Tras abrigarse al calor de sus terminales medi\u00e1ticas para sacar lustre a la puesta en escena de la denominada \u2018excepci\u00f3n Ib\u00e9rica\u2019, las prioridades del presidente del Gobierno se pueden sintetizar a partir de este momento en dos grandes objetivos no f\u00e1cilmente compatibles. El primero pasa por no irritar a los socios que han de mantenerle amarrado al poder en lo que resta de legislatura; el segundo, y m\u00e1s importante, consiste en sorprender al flamante y aclamado presidente del Partido Popular tendi\u00e9ndole la mano en busca de un acuerdo de no agresi\u00f3n que ha de resultar decisivo para el desarrollo de su propio y particular plan de carrera. La cumbre de Bruselas ha permitido al l\u00edder socialista mirarse el ombligo en medio del intenso fragor de las m\u00faltiples batallas que vive el Gobierno, despertando anhelos inusitados por abrir horizontes supranacionales de futuro para cuando el manual de resistencia ya no d\u00e9 m\u00e1s de s\u00ed dentro de Espa\u00f1a.Las expectativas pol\u00edticas del S\u00e1nchez que se dice triunfante en Europa est\u00e1n depositadas precisamente en el \u00e9xito de su principal rival en la arena parlamentaria. Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o saldr\u00e1 este fin de semana del Congreso de Sevilla\u00a0libre de cualquier atadura, sin deberle nada a nadie detr\u00e1s de las bambalinas que mueven a su grupo pol\u00edtico y con todos los predicamentos para sortear el abrazo de Vox en su hoja de ruta hacia La Moncloa. Bajo estos postulados se supone que ser\u00e1 m\u00e1s sencillo colocar el kil\u00f3metro a cero de una negociaci\u00f3n bipartidista en busca de ese remanso de paz y tranquilidad que necesita el jefe del Ejecutivo. A partir de ah\u00ed, y si el nuevo PP se comporta como espera el PSOE, hasta es factible un entendimiento m\u00e1s profundo para facilitar la gobernabilidad del pa\u00eds, tanto a nivel nacional como auton\u00f3mico, mediante la f\u00f3rmula de la lista m\u00e1s votada propuesta recientemente por el nuevo jefe de la oposici\u00f3n.Si hay algo que no se le puede negar al jefe del Ejecutivo es su irreductible propensi\u00f3n a sobrevivir amarrado al tabl\u00f3n de las ilusiones en un ejercicio delirante que no ha dejado de reportarle satisfactorios resultados. El defecto, m\u00faltiple y repetido, es reconvertido en virtud con el descaro de quien se siente tocado por la varita m\u00e1gica del poder. El fracaso no forma parte del vocabulario que maneja el l\u00edder socialista por cuanto que siempre es ocultado bajo alg\u00fan t\u00e9rmino suced\u00e1neo del rico diccionario castellano. As\u00ed es como se est\u00e1 encarando la crisis del pa\u00eds y as\u00ed es como S\u00e1nchez pretende superar la suya propia. El nuevo PP restaurado es una ventana de oportunidad para un Pacto de Estado que, de salir bien, impulsar\u00eda al PSOE hacia un nuevo mandato legislativo. En caso contrario tampoco habr\u00eda problema en dar la alternativa a un cambio de ciclo pol\u00edtico mediante un pacto de caballeros con N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o que asegurase un destino de pel\u00edcula para ambos. Algo as\u00ed como t\u00fa a Moncloa y yo a Bruselas."
    },
    "10": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/podcast-putin-pone-prueba-grupo-visegrado-choque-ue/2863759/",
        "titulo": "Podcast | Putin pone a prueba al grupo de Visegrado en pleno choque con la UE",
        "autor": "\n\nIngrid Guti\u00e9rrez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Dentro de la alianza formada por Hungr\u00eda, Polonia, Rep\u00fablica Checa y Eslovaquia desde 1991, Varsovia y Budapest mantienen una postura opuesta en relaci\u00f3n a la respuesta europea a la invasi\u00f3n de Ucrania\u00a0Vl\u00e1dimir Putin pone a prueba al Grupo de Visegrado (la alianza formada por Hungr\u00eda, Polonia, Rep\u00fablica Checa y Eslovaquia desde 1991) en el momento en que Budapest y Varsovia ven\u00edan manteniendo un choque de trenes con la Uni\u00f3n Europea a cuenta de la inmigraci\u00f3n y de la justicia europea. La postura de los dos socios d\u00edscolos en relaci\u00f3n a Rusia es radicalmente opuesta, con un Viktor Orban al que todos miran con recelo por su proximidad a Mosc\u00fa y un gobierno polaco que desde que estall\u00f3 la guerra ha ido haciendo m\u00e1s patente, si cabe, su animadversi\u00f3n hacia el Kremlin.\u00a0Los cuatro pa\u00edses son miembros de la UE y de la OTAN y tanto Polonia como Rep\u00fablica Checa y Eslovaquia han sido muy contundentes en su rechazo a la invasi\u00f3n de Ucrania, en el apoyo al Gobierno de\u00a0Volod\u00edmir Zelenski y en la acogida de refugiados. Hungr\u00eda ha sido proactiva tambi\u00e9n en este \u00faltimo punto, pero se niega a que las armas que los socios van enviando a Ucrania pasen por su territorio, ha criticado con vehemencia las sanciones econ\u00f3micas y su condena a Rusia ha sido bastante tibia.\u00a0Esto \u00faltimo ha provocado la cancelaci\u00f3n del encuentro que los cuatro socios ten\u00edan previsto haber celebrado esta misma semana. \"Siempre he apoyado el V4 y lamento mucho que el petr\u00f3leo ruso barato sea ahora m\u00e1s importante para los pol\u00edticos h\u00fangaros que la sangre ucraniana\", aseguraba a trav\u00e9s de sus redes sociales la ministra de Defensa checa\u00a0Jana \u010cernochov\u00e1.Con Mira Milosevich, Investigadora Principal para Rusia y Eurasia del Real Instituto Elcano, Andr\u00e9s de Castro, doctor en Seguridad Internacional y profesor Relaciones Internacionales de la UNED, analizamos las claves que unen a estos cuatro estados, sus puntos de fricci\u00f3n y la solidez de la alianza que les une ante una crisis de esta magnitud."
    },
    "11": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/de-yates-de-600-millones-a-3-000-euros-en-cuenta-la-nueva-vida-de-los-oligarcas/2863774/",
        "titulo": "De yates de 600 millones a 3.000 euros en cuenta: la nueva vida de los oligarcas",
        "autor": "\n\nEnrique Morales\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La mayor\u00eda lograron sus fortunas con la privatizaci\u00f3n de las empresas estatales rusas, que se vendieron al 5% de su valor. Estaban en la lista de multimillonarios y sus negocios 'alimentaban' al r\u00e9gimen de Putin.Hasta medio centenar de oligarcas y personas muy cercanas al presidente ruso Vladimir Putin, que en la mayor\u00eda se vieron beneficiadas por la venta de la grandes empresas p\u00fablicas rusas a precio de saldo -se calcula que fueron adquiridas al 5% de lo que val\u00edan- y que se han aprovechado de los recursos naturales del pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os han sido incluidos en la lista de sanciones a empresas y personas de la Uni\u00f3n Europea, con el objetivo de bloquear sus activos. Yates, cuentas bancarias, tarjetas de cr\u00e9dito, mansiones, autom\u00f3viles, aviones e inversiones en sociedades ocultas han sido incautadas o bloqueadas por diferentes\u00a0gobiernos occidentales, incluido el espa\u00f1ol.Con un tren de vida dif\u00edcilmente imaginable para la mayor\u00eda de los 144 millones rusos, que tienen graves problemas econ\u00f3micos y enormes dificultades para conseguir medicinas y alimentos por las sanciones europeas por la invasi\u00f3n de Ucrania, el c\u00edrculo \u00edntimo de Putin ha ido amasando grandes fortunas en las tres \u00faltimas d\u00e9cadas y desde la llegada de Boris Yeltsin al poder. Los magnates, con una red importante de contactos en Europa, han ido escalando posiciones en el top de millonarios gracias a diferentes negocios relacionados con las materias primas, la industria de defensa, la energ\u00eda, el aluminio y el acero, las telecomunicaciones, las finanzas e, incluso el f\u00fatbol, el mercado inmobiliario y la venta de armas. Sin embargo, ahora las cosas han cambiado radicalmente para la mayor\u00eda de ellos debido a las sanciones, que pretenden alejar de Putin al poder econ\u00f3mico que le sustenta, y viven una situaci\u00f3n que aseguran no entender y que les obliga a vivir de la misma forma que las clases medias europeas.Dos de los ejemplos m\u00e1s claros son Petr Aven, visitante habitual del Kremlin, y a Mija\u00edl Fridman, muy cercano a Putin, que pusieron en marcha Alfa Bank, el banco privado m\u00e1s grande de Rusia. Ambos se han visto obligados a abandonar\u00a0LetterOne, con sede en Luxemburgo y fundada en 2003, un conglomerado que invierte en telecomunicaciones, tecnolog\u00eda y energ\u00eda, fundamentalmente. La fortuna de Fridman lleg\u00f3 a los 11.600 millones de euros y ten\u00eda en Londres, su lugar de residencia, dos mansiones. Pese a que ha condenado, discretamente, la guerra de Ucrania, no ha podido evitar que su nivel de vida haya bajado muchos escalones.Con las cuentas bancarias bloqueadas, apenas puede acceder a 3.000 euros cada mes, lo que le obliga a no poder comer en restaurantes ni a viajar y a permanecer en una de sus casas, valorada en casi 11 millones de euros. Conocido en Espa\u00f1a fundamentalmente por ser el m\u00e1ximo accionista de los supermercados Dia a trav\u00e9s del fondo LetterOne, considera que las limitaciones impuestas por el Gobierno brit\u00e1nico suponen un arresto domiciliario. Por su parte, su socio Aven aseguraba recientemente a 'Financial Times' que a duras penas pod\u00eda sobrevivir.Antes de las sanciones, Aven contaba con una fortuna de 4.100 millones de euros y ahora echa de menos tener ch\u00f3fer y servicio. Su marcha de LetterOne le ha apartado de una de sus fuentes m\u00e1s importantes de ingresos y asume que tendr\u00e1 que retomar una nueva vida alejada de las mansiones y los excesos econ\u00f3micos.\u00a0Mientras, Alisher Usm\u00e1nov, que tiene nacionalidad brit\u00e1nica y rusa y que es considerado como uno de los hombres m\u00e1s ricos de Rusia y 'Forbes' sit\u00faa en el top 100 de multimillonarios, con una fortuna de 16.000 millones de euros, ha visto como su superyate, valorado en 600 millones de euros, era confiscado por las autoridades brit\u00e1nicas.Usm\u00e1nov ten\u00eda participaciones en la compa\u00f1\u00eda minera Metalloinvest, un 30% del club de f\u00fatbol ingl\u00e9s Arsenal e inversiones en el operador de telefon\u00eda m\u00f3vil MegaFon, el segundo m\u00e1s importante de su pa\u00eds. Por su parte, el conocido Roman Abramovich, es otro oligarca asfixiado por la sanciones internacionales. Ha tenido que renunciar al Chelsea, el club m\u00e1s caro del mundo, y a sus propiedades en suelo brit\u00e1nico.Abramovich logr\u00f3 su mete\u00f3rica carrera empresarial de la mano de Yeltsin. Hizo su fortuna en la d\u00e9cada de 1990 y se qued\u00f3 con la compa\u00f1\u00eda petrolera Sibneft a un precio de saldo. Tiene varios megayates y uno es el tercero m\u00e1s largo del mundo. Por su parte, Oleg Deripaska, uno de los pocos empresarios rusos que ha pedido abiertamente la paz, ya era multimillonario en el momento que este lleg\u00f3 al poder, pero en los \u00faltimos a\u00f1os ha visto reducido su dinero, fundamentalmente por la crisis econ\u00f3mica. Deripaska es uno de los 'reyes del aluminio' ruso y\u00a0 ha sido acusado de sobornos, de ocultar dinero e incluso de asesinato.\u00a0Alexey Miller, director ejecutivo Gazprom, ha sido otro de los objetivos de las sanciones de los pa\u00edses occidentales, dentro de una lista que suma cerca de mil personas entre pol\u00edticos, ministros, oligarcas, periodistas y empresarios. Gazprom es el mayor exportador de gas del mundo y una de las piezas claves de la guerra de Putin, debido a la dependencia del suministro ruso de algunos pa\u00edses, entre ellos Alemania. El conglomerado energ\u00e9tico naci\u00f3 en 1989 y Miller est\u00e1 al frente de \u00e9l desde 2001, m\u00e1s de dos d\u00e9cadas.Tambi\u00e9n ha sido incluido en el listado europeo de sanciones a personas relacionadas con el r\u00e9gimen de Putin el empresario Alexander Alexandrovich Mikheev, responsable de Rosoboronexport, eje fundamental para la entrada de divisas en la Rusia de Putin a trav\u00e9s de la venta de armas. Mikheev, ingeniero y militar de 60 a\u00f1os, que se convirti\u00f3 en uno de los mayores oligarcas rusos de la mano de Putin, es considerado por Europa un empresario de primer orden implicado en sectores econ\u00f3micos que proporcionan una fuente sustancial de ingresos al Gobierno de Rusia, que es responsable de la anexi\u00f3n de Crimea y de la desestabilizaci\u00f3n de Ucrania. Su yate, con el nombre 'Lady Anastasia', fue el primero en ser inmovilizado a un oligarca por el Gobierno espa\u00f1ol.\u00a0Suiza, pa\u00eds en el que 'escond\u00eda' una buena parte de las fortunas de estos millonarios, ha congelado ya los activos rusos, valorados en 360.000 millones de euros, pero el dinero depositado en sociedad 'offshore', que en un buen porcentaje corresponde al presidente a trav\u00e9s de oligarcas testaferros, resulta incalculable. La situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los oligarcas, que sustentaban el r\u00e9gimen de Putin, no volver\u00e1 a ser las misma tras la decisi\u00f3n de Occidente de alejarlos del poder econ\u00f3mico y del Kremlin.\u00a0\u00a0"
    },
    "12": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/fosfato-sahara-erige-defensa-amenaza-agricola-rusia/2863769/",
        "titulo": "El fosfato del S\u00e1hara se erige en defensa frente a la amenaza agr\u00edcola de Rusia",
        "autor": "\n\nMar\u00eda Le\u00f3n Escribano\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "El Kremlin busca restringir las exportaciones de productos qu\u00edmicos como los fertilizantes\u00a0solo a pa\u00edses amigos en respuesta a las sanciones de Occidente.\u00a0\"Nuestra comida contra sus sanciones\". Rusia tiene con qu\u00e9 negociar en la guerra econ\u00f3mica contra Occidente. Tras recurrir al suministro energ\u00e9tico, ahora la amenaza se traslada a la industria alimentaria donde tiene un papel clave porque el pa\u00eds es exportador de uno de los productos m\u00e1s esenciales: los fertilizantes.\u00a0Se trata de una arista m\u00e1s del conflicto que deja en evidencia la dependencia exterior, sobre todo de Europa, y obliga a buscar nuevos socios. Marruecos ya juega un papel clave en el sector, gracias a las reservas del S\u00e1hara Occidental, y ahora podr\u00eda consolidarse como exportador justo cuando Espa\u00f1a estrena relaciones diplom\u00e1ticas con el pa\u00eds africano.Desde el Kremlin se ha instado a las compa\u00f1\u00edas a restringir las exportaciones agr\u00edcolas rusas solo a pa\u00edses amigos. \"La seguridad alimentaria de muchos pa\u00edses depende de nuestros suministros\", afirm\u00f3 el expresidente ruso y actual vicepresidente del Consejo de Seguridad de Rusia, Dimitri Medvedev. De cumplir esta estrategia, estar\u00eda en juego una parte de la producci\u00f3n de nitr\u00f3geno (10,6%), fosfato (6,4%) o potasa (20%), recursos que se emplean para fabricar fertilizantes. El sector ya arrastraba una crisis por los precios de las materias primas y ahora se agrava por las consecuencias de la guerra.\u00a0\"La situaci\u00f3n va a tener un impacto importante en los proveedores de fertilizantes, que est\u00e1n reduciendo su producci\u00f3n\", indican Eugenio Piliego y Klaus Kobold, analistas de Scope Ratings. Adem\u00e1s, la crisis que supone la amenaza de Rusia se produce cuando los agricultores se encuentran \"en una fase crucial de la temporada agr\u00edcola y los c\u00e1lculos m\u00e1s extremos indican que, si no se a\u00f1ade fertilizante al suelo, los cultivos pueden reducirse en un 50% para la pr\u00f3xima cosecha\", alerta Mark Lacey, tambi\u00e9n analista de Schroders.El peso de Marruecos en el mercado de fosfatos es mayor que la influencia rusa, con m\u00e1s del 17% de la producci\u00f3n, pero, adem\u00e1s, tiene bajo su control las mayores reservas a nivel mundial. Seg\u00fan el Servicio Geol\u00f3gico de Estados Unidos (USGS, por sus siglas en ingl\u00e9s), el Gobierno marroqu\u00ed tiene en su poder para explotar m\u00e1s del 70% de todo los recursos que existen de este material en el mundo. El fosfato es una fuente natural de f\u00f3sforo, elemento. a su vez que aporta la cuarta parte de todos los nutrientes que las plantas necesitan para su crecimiento y desarrollo.\u00a0Khouribga, Youssoufia, Ben Guerir y Bucraa son las principales minas de fosfatos marroqu\u00edes. Sin embargo, la \u00faltima se encuentra en el S\u00e1hara Occidental, en los territorios que\u00a0el pueblo saharaui, liderado por el Frente Polisario, consideran\u00a0ocupados. Los recursos de la zona representan una de las partes del conflicto geopol\u00edtico en el que Espa\u00f1a se ha visto envuelto a lo largo de los a\u00f1os. De hecho, fue el gobierno espa\u00f1ol quien descubri\u00f3 la mina Bucraa y la empresa que gestiona su explotaci\u00f3n tiene origen espa\u00f1ol.\u00a0Tras descubrir los recursos del S\u00e1hara, Espa\u00f1a empez\u00f3 a explotarlos a trav\u00e9s de la compa\u00f1\u00eda Fosbucraa -actualmente Phosboucraa-, sin embargo la retirada del territorio en 1975 supuso su cesi\u00f3n. \"Los Acuerdos de Madrid establecieron la cesi\u00f3n del 65% de los yacimientos de fosfatos a Marruecos, que se materializ\u00f3 en la venta de acciones de Fosbucraa en manos del INI (predecesor de la SEPI) a la empresa p\u00fablica marroqu\u00ed Office Ch\u00e9rifien de Phosphates \u2013OCP-\", explica un estudio del Instituto Espa\u00f1ol de Estudios Estrat\u00e9gicos publicado en 2014 sobre los intereses econ\u00f3micos de la zona. La desvinculaci\u00f3n total de Espa\u00f1a se culmin\u00f3 en 2002.\u00a0Phosboucraa est\u00e1 actualmente integrada en OCP y en 2021 represent\u00f3 cerca del 2,12% de los ingresos totales del grupo. Se encarga de la gesti\u00f3n de la mina de Bucraa, que cuenta con una capacidad de extracci\u00f3n de 4 millones de toneladas de roca fosf\u00f3rica al a\u00f1o, transportadas a lo largo de una cinta transportadora de 102 km (la m\u00e1s larga del mundo) hasta el puerto de El Aai\u00fan, en frente de las islas Canarias, para su procesamiento y exportaci\u00f3n.Pese al v\u00ednculo hist\u00f3rico, la relevancia del fosfato del S\u00e1hara para Espa\u00f1a en la actualidad est\u00e1 en la relaci\u00f3n comercial con Marruecos, que tras el giro del Gobierno se plantea m\u00e1s estrecha. Las exportaciones de fosfatos marroqu\u00edes se realiza a trav\u00e9s de la empresa p\u00fablica OCP, que el a\u00f1o pasado ingres\u00f3 m\u00e1s de 8.000 millones de euros, un 50% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. Adem\u00e1s, sus perspectivas son positivas como reconoci\u00f3 en la presentaci\u00f3n de sus resultados anuales: \"desde finales de 2021, los precios han tenido una tendencia al alza, lo que refleja la situaci\u00f3n de oferta/demanda ajustada, as\u00ed como otras restricciones de suministro relacionadas con el conflicto entre Rusia y Ucrania y las sanciones de Bielorrusia\".Uno de las compa\u00f1\u00edas rivales de OCP en las exportaciones de fosfatos es la rusa PhosAgro, la \u00fanica que mantiene las ganancias en la Bolsa de Mosc\u00fa desde el inicio del a\u00f1o y pese a los desplomes que provocaron las sanciones contra Rusia. Desde enero sube m\u00e1s de un 26%. En los \u00faltimos d\u00edas, el precio de sus acciones registra fuertes ganancias en una apuesta clara de los inversores del pa\u00eds. Se trata de un holding qu\u00edmico ruso, en manos de oligarcas pr\u00f3ximos al Kremlin, que suministra diferentes fertilizantes -fosfatados, urea, amon\u00edaco, entre otros- y controla todo su proceso de producci\u00f3n.\u00a0"
    },
    "13": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/argelia-congela-precio-suministro-gas-clientes-menos-espana/2863837/",
        "titulo": "Argelia tantea congelar el precio del gas a todos sus clientes... menos a Espa\u00f1a",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T21:38:04+02:00",
        "contenido": "La energ\u00e9tica Sonatrach advierte de la posibilidad de \"recalcular\" el coste al que vende esta materia prima Espa\u00f1a, en un contexto en el que anticipa \"perspectivas prometedoras\" tras descubrir nuevos yacimientos.Nuevo rev\u00e9s de Argelia a Espa\u00f1a tras el cambio de postura sobre el S\u00e1hara Occidental. La empresa energ\u00e9tica argelina Sonatrach ha advertido este viernes de la posibilidad de \"recalcular\" el precio del suministro de gas a Espa\u00f1a, dentro de un contexto en el que anticipa \"perspectivas prometedoras\" hacia los clientes europeos tras el descubrimiento de nuevos yacimientos. El consejero delegado de Sonatrach, Toufik Hakkar, ha reconocido en declaraciones a la agencia de noticias argelina APS que los precios del gas y del petr\u00f3leo \"se han disparado\" desde que Rusia lanz\u00f3 una ofensiva militar sobre Ucrania el pasado 24 de febrero.Argelia \"ha decidido mantener para todos sus clientes, precios relativamente correctos\", pero Hakkar no descarta que sea as\u00ed en el futuro. \"No se descarta recalcular los precios con nuestros clientes espa\u00f1oles\", ha se\u00f1alado. El consejero delegado de Sonatrach ha explicado que el grupo quiere invertir unos 40.000 millones de d\u00f3lares (unos 36.200 millones de euros) en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os para investigar y explotar yacimientos, tanto de petr\u00f3leo como de gas, y se muestra optimista de cara al futuro. En el caso de gas, espera que la capacidad argelina se duplique en este tiempo, \"lo que deja entrever perspectivas prometedoras para los clientes europeos\".Delegaciones de los gobiernos portugu\u00e9s e italiano han visitado Argelia recientemente para tratar, entre otras cuestiones, el futuro del suministro energ\u00e9tico, en un contexto marcado por el inter\u00e9s dentro de la UE de reducir la dependencia de Rusia. En el caso de Espa\u00f1a, las relaciones se han visto afectadas por el reconocimiento por parte del Gobierno de Pedro S\u00e1nchez del plan de autonom\u00eda de Marruecos para el S\u00e1hara Occidental. Argel llam\u00f3 a consultas a su embajador en Madrid como muestra de malestar.\u00a0En medio de esta tensi\u00f3n diplom\u00e1tica, las autoridades argelinas frenaron la entrada y salida del vuelo ch\u00e1rter que traslada de forma semanal a los trabajadores de empresas afincadas en Madrid desde el enclave petrol\u00edfero de Hassi Messaoud, al sur de Argelia. El incidente afect\u00f3 a empleados de gigantes del sector energ\u00e9tico como Cepsa o Repsol, con un fuerte inter\u00e9s comercial en el pa\u00eds, tal y como trasladaron a este medio fuentes empresariales. Se trata de algo excepcional, si se tiene en cuenta que este traslado se suele producir con absoluta normalidad todas las semanas.\"Las condiciones meteorol\u00f3gicas tambi\u00e9n eran \u00f3ptimas para el vuelo\", aseguran. El grupo que se qued\u00f3 en tierra tambi\u00e9n lo formaban trabajadores de multinacionales como los colosos del negocio petrolero Anadarko, Conoco-Philips, Petrobras o el l\u00edder mundial de cargueros Maersk.La creciente desconfianza del Gobierno de Argelia sobre Espa\u00f1a se ha dejado sentir en un proyecto clave para este pa\u00eds, como lo es la ampliaci\u00f3n del Medgaz, el gaseoducto que transporta el gas argelino directamente a la costa almeriense. El proyecto se encuentra en una etapa muy avanzada, pero tras trascender el contenido del acuerdo entre S\u00e1nchez y Rabat, Argel ha empezado a plantear inconvenientes en la fase de pruebas de la ampliaci\u00f3n, como adelant\u00f3 La Informaci\u00f3n. El Gobierno argelino tambi\u00e9n ha deslizado que, desde ahora, empezar\u00e1 a tener m\u00e1s en cuenta a Italia como puerta de entrada europea de su producci\u00f3n de gas.\u00a0"
    },
    "14": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/la-guerra-condena-al-campo-caixabank-apunta-a-un-2022-critico-por-los-costes/2863677/",
        "titulo": "La guerra condena al campo: Caixabank apunta a un 2022 cr\u00edtico por los costes",
        "autor": "\n\nJavier Leal\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T09:30:00+02:00",
        "contenido": "El sector sufre una delicada situaci\u00f3n despu\u00e9s de una pandemia, una guerra\u2026 y ahora una sequ\u00eda. Lo que ha llevado a grandes movilizaciones por todo el territorio; y a un 'rescate' por parte del Gobierno.El campo, para alivio del Gobierno, parece haber aceptado una tregua. Un paquete de ayudas de 430 millones puede servir de ant\u00eddoto para, por lo menos, capear la delicada situaci\u00f3n que sufre el sector: una pandemia, disparo de costes por una guerra\u2026 y ahora la sequ\u00eda. Este escenario ha llevado a muchos organismos a evaluar la situaci\u00f3n de uno de los motores econ\u00f3micos de Espa\u00f1a. As\u00ed, CaixaBank Research, en su informe sectorial para el primer semestre de 2022, hace un an\u00e1lisis muy cr\u00edtico del sector agroalimentario en Espa\u00f1a. As\u00ed, el servicio de estudios pronostica \"un notable impacto de forma directa por el fuerte encarecimiento de ciertos insumos procedentes del \u2018granero de Europa\u2019 (Ucrania)\".En el informe de coyuntura presentado por el centro de investigaci\u00f3n del banco remarcan desde el principio que el aumento de los costes energ\u00e9ticos es el principal efecto perverso que est\u00e1 causando la guerra. Sin embargo, matizan que \"a\u00fan es pronto para saber el alcance y la repercusi\u00f3n del conflicto sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y el sector agroalimentario en particular\". Lo que no impedir\u00e1, seg\u00fan dicen, \"un nuevo shock energ\u00e9tico y que se retrase la normalizaci\u00f3n del funcionamiento de las cadenas de valor global\". Por otro lado, se\u00f1alan la raz\u00f3n de por qu\u00e9 nuestro pa\u00eds est\u00e1 tan expuesto a este conflicto b\u00e9lico: \"el 27% y el 62% de las importaciones de ma\u00edz y de aceite de girasol, respectivamente, proceden de Ucrania; y Rusia es un proveedor importante de abonos minerales\".El informe hace menci\u00f3n a la sequ\u00eda sufrida durante este invierno que \"ha puesto de manifiesto\u00a0uno de los desaf\u00edos m\u00e1s importantes a los que se enfrenta el sector: mejorar el uso de los recursos h\u00eddricos ante un escenario de mayor escasez de agua\". De esta forma, el servicio de estudios propone que para combatir el cambio clim\u00e1tico es necesario \"un esfuerzo ingente para adaptar el regad\u00edo espa\u00f1ol a las nuevas circunstancias\"; y apunta a los fondos Next Generation como el canal que materialice dicha actuaci\u00f3n.La Comunidad Valenciana y la Regi\u00f3n de Murcia son las comunidades aut\u00f3nomas con mayor porcentaje de terreno agr\u00edcola en regad\u00edo (en torno al 40%). La importancia de esta t\u00e9cnica en el sector es fundamental ya que la superficie regada en 2021 supuso el 22,9% (un 7,8% de la geograf\u00eda total). Los cultivos que m\u00e1s agua necesitaron el a\u00f1o pasado fueron los cereales de grano, el 24,1%, el olivar, 22,6%, los frutales no c\u00edtricos, 10,6% y el vi\u00f1edo, con 10,3%. \"Estos tres tipos de cultivo son los que han experimentado un mayor crecimiento de la superficie regada entre 2004 y 2021\", apuntan.Por otro lado, a nivel internacional, desde CaixaBank observan un escenario muy parecido al de Espa\u00f1a, \"el estallido del conflicto en Ucrania ha hecho aumentar los precios agr\u00edcolas en los mercados internacionales, y su trayectoria a corto plazo es muy incierta, condicionada a la evoluci\u00f3n del precio de los insumos y, a m\u00e1s largo plazo, a las pol\u00edticas de biocombustibles vinculadas a los esfuerzos para descarbonizar la econom\u00eda global\". Un contexto que creen que afecta a nuestro territorio\u00a0porque \"el aumento del coste de los fertilizantes que se ha producido a nivel global es especialmente preocupante para el campo espa\u00f1ol, importador neto de este insumo\".Por \u00faltimo, el informe arroja optimismo dentro del sector agroalimentario del pa\u00eds afirmando que \"si comparamos el nivel del cuarto trimestre de 2021 respecto al cuarto trimestre de 2019, el VAB (Valor A\u00f1adido Bruto) del sector primario es un 2,6% superior al nivel precrisis y su contribuci\u00f3n al conjunto de la econom\u00eda es similar a la de antes de la pandemia (2,7% del VAB en 2021 frente al 3,4% en 2020 y el 2,9% en 2019). Pero, advierte: \"La evoluci\u00f3n de los costes est\u00e1 condicionando en gran medida la producci\u00f3n del sector agrario, llegando incluso a poner en aprietos la viabilidad econ\u00f3mica de las explotaciones en algunos casos\"."
    },
    "15": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/el-ipc-se-ceba-con-los-alimentos-la-cesta-de-la-compra-puede-subir-hasta-15-euros/2863820/",
        "titulo": "El IPC se ceba con los alimentos: la cesta de la compra puede subir hasta 15 euros",
        "autor": "\n\nBorja Fern\u00e1ndez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Los productos c\u00e1rnicos, la pasta, el aceite o las hortalizas han impulsado los costes de la cesta\u00a0 alimentaria m\u00e1s b\u00e1sica, comprometiendo a\u00fan m\u00e1s las econom\u00edas dom\u00e9sticas, ya tensionadas por la luz y la gasolina.\u00a0La inflaci\u00f3n hace estragos en los bolsillos de los hogares espa\u00f1oles. Si durante los \u00faltimos meses la factura el\u00e9ctrica ha sido el principal quebradero de cabeza para los ciudadanos, al igual que el precio del combustible que ha marcado picos hist\u00f3ricos, en el comienzo del segundo trimestre del a\u00f1o parece que la cesta de la compra ser\u00e1 el siguiente problema para las econom\u00edas dom\u00e9sticas, con subidas que pueden encarecer en 15 euros el ticket final por acudir al supermercado. Y es que, seg\u00fan indic\u00f3 el INE en su indicador adelantado del IPC, con un dato de inflaci\u00f3n del 9,8%, el grupo de los alimentos y las bebidas no alcoh\u00f3licas es una de las tres patas en las que se cimenta este fen\u00f3meno inflacionista que atraviesa el pa\u00eds.As\u00ed, la industria alimentaria especializada en productos frescos, como el sector c\u00e1rnico, ha empezado a sufrir las consecuencias del conflicto entre Ucrania y Rusia, los dos principales exportadores del cereal que constituye la base de los piensos con los que se alimentan los animales. De esta forma, los precios finales de algunos productos como el lomo de cerdo se han encarecido en la mayor\u00eda de los lineales de los principales supermercados del pa\u00eds (Mercadona, Carrefour, Dia y Lidl). Es el caso del lomo de cerdo, que ha pasado de costar alrededor de los 6,30 euros el kilo a principios de marzo, a los 6,80 con los que ha cerrado el mes. Misma situaci\u00f3n que la que ha afectado otras carnes, como los filetes de ternera, que marcaban un coste de 9,40 euros el kilo en la primera semana de marzo, y\u00a0 han cosechado tras estos 31 d\u00edas una progresi\u00f3n de m\u00e1s de un euro, hasta los 10,49, o la pechuga de pollo, que ha experimentado un alza de 64 c\u00e9ntimos, hasta rondar los 5,90 euros el kilo.Misma situaci\u00f3n que atraviesa otra serie de productos relacionados con el sector c\u00e1rnico, como es el caso de los huevos, con una subida algo m\u00e1s leve en la media docena de huevos, de unos 14 c\u00e9ntimos de media, hasta superar ligeramente los 1,40 euros. Los l\u00e1cteos tambi\u00e9n han sufrido una subida general de los precios durante las \u00faltimas semanas, en las que la producci\u00f3n se ha visto afectada por los paros del transporte, que incluso obligaron a suspender brevemente la producci\u00f3n de algunas factor\u00edas del norte de Espa\u00f1a -por ejemplo, la de Danone-. En el caso de la leche, la correcci\u00f3n del precio aplicada por los supermercados apenas ha sido de 1,2 c\u00e9ntimos, en las marcas blancas, hasta llegar a los 70 c\u00e9ntimos. No obstante, otras de mayor calidad s\u00ed que se han visto obligadas a subir los precios hasta marcar el litro de leche los 80 c\u00e9ntimos.\u00a0Por su parte, el aceite ha sido otro de los grandes protagonistas en los pasillos de los supermercados. Pasando del temor a la escasez del aceite de girasol por el conflicto en Ucrania, a las restricciones de determinados supermercados a la hora de comprar botellas de este tipo, ha seguido una segunda ola de subidas de precios, que han colocado el litro de aceite de girasol en los 3,20 euros, mientras que a comienzos de mes esta estaba en los 2,50 euros. Un efecto rebote que ha contagiado al aceite de oliva, alternativa algo m\u00e1s cara para la mayor\u00eda de los consumidores, con precio medio de 4,35 euros el litro en el rango m\u00e1s econ\u00f3mico actualmente, por los 4 euros en los que estaba en la primera semana de marzo.Otra de las ramas de los alimentos frescos que m\u00e1s se ha llegado a encarecerse es el de las frutas, verduras y hortalizas, con productos como las patatas, por encima del 1,40 euros el kilo actualmente, por los 1,20 euros que marcaban de media hace tan solo cuatro semanas, o las cebollas que rozan el 1,70 euros el kilo, lo que se traduce en un aumento de casi 30 c\u00e9ntimos. Por su parte, en la fruter\u00eda, algunos productos de temporada como la fresa han alcanzado los 5,8 euros el kilo, 55 c\u00e9ntimos m\u00e1s que lo que costaban en los principales supermercados hace un mes.Y esta t\u00f3nica al alza no es nueva, sino que supone una consolidaci\u00f3n de una tendencia de meses de escalada de la inflaci\u00f3n. De hecho, seg\u00fan un informe publicado por Kantar, los supermercados ya ejercieron una subida de precios del 5,5% en el mes de febrero, de forma generalizada. De esta forma, si se atiende a estos datos recogidos durante todo el mes de marzo, la traslaci\u00f3n de una compra b\u00e1sica con todos lo productos anteriormente rese\u00f1ados, adem\u00e1s de otros alimentos que, aunque su coste para el consumidor no ha explotado durante el mes de febrero, s\u00ed que se han encarecido en comparaci\u00f3n con los niveles que marcaban hace tan solo un a\u00f1o, se pueden llegar a dar subidas m\u00e1ximas que pueden alcanzar los 15 euros."
    },
    "16": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/inflacion-eurozona-maximos-historicos/2863748/",
        "titulo": "La guerra eleva la inflaci\u00f3n en la zona euro al 7,5%, nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T11:33:02+02:00",
        "contenido": "La energ\u00eda volvi\u00f3 a repetir en el tercer mes del a\u00f1o como principal factor de incremento de los precios, con una tasa de crecimiento anual del 44,7%, seguida de los alimentos, el alcohol y el tabaco.La inflaci\u00f3n en la zona euro no tiene techo y en el mes de marzo, el primero que refleja el impacto de la guerra en Ucrania, marc\u00f3 un nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico.\u00a0Seg\u00fan la estimaci\u00f3n preliminar publicada este viernes por la oficina de estad\u00edstica comunitaria, Eurostat, la tasa interanual escal\u00f3 hasta el 7,5%, 1,6 puntos porcentuales m\u00e1s que el mes anterior.\u00a0La energ\u00eda volvi\u00f3 a repetir en el tercer mes del a\u00f1o como principal factor de incremento de los precios, con una tasa de crecimiento anual del 44,7%, seguida de los alimentos, el alcohol y el tabaco (5%), los bienes industriales no energ\u00e9ticos (3,4%) y los servicios (2,7%).\u00a0Tambi\u00e9n se aceler\u00f3 el incremento anual del precio de alimentos sin procesar, desde el 6,2% registrado en febrero hasta el 7,8% de marzo, as\u00ed como el de los alimentos procesados, alcohol y tabaco (desde un 3,5% hasta un 4,1%). Aunque m\u00e1s moderados, tambi\u00e9n se observaron aumentos anuales en el precio de bienes industriales no energ\u00e9ticos, de tres d\u00e9cimas hasta el 3,4%, y en los servicios, de dos d\u00e9cimas hasta el 2,7%.La inflaci\u00f3n subyacente -aquella que excluye la energ\u00eda y los alimentos frescos por tener unos precios m\u00e1s vol\u00e1tiles-, se situ\u00f3 el pasado mes en el 3% tras crecer tres d\u00e9cimas. As\u00ed, la divergencia entre la inflaci\u00f3n general y la subyacente se ha elevado.\u00a0Tras marcar un nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico, las previsiones no son buenas y los analistas no descartan alcanzar una cifra de doble d\u00edgito pr\u00f3ximamente. Bert Colijn, analista de ING, espera que un dato de inflaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s elevada para el pr\u00f3ximo mes de abril\u00a0debido a la evoluci\u00f3n rezagada de los precios de los alimentos y el gas al consumidor. No obstante, se\u00f1ala que\u00a0\"la evoluci\u00f3n inmediata de la inflaci\u00f3n est\u00e1 muy condicionada a la guerra de Ucrania y las expectativas a corto plazo son m\u00e1s propensas al error de lo habitual\". El escenario a\u00f1ade presi\u00f3n al Banco Central Europeo, el \u00fanico entre los grandes bancos centrales de Occidente que todav\u00eda no ha anunciado una subida de los tipos de inter\u00e9s.\u00a0Lituania fue en marzo el pa\u00eds de la moneda com\u00fan con una mayor inflaci\u00f3n, del 15,6%, y junto con Estonia (14,8%), Pa\u00edses Bajos (11,9%) y Letonia (11,2%) form\u00f3 el grupo de cuatro socios del euro con un crecimiento anual de los precios de dos d\u00edgitos. Por detr\u00e1s se situaron Espa\u00f1a (9,8%), Eslovaquia (9,5%), B\u00e9lgica (9,3%), Grecia, (8%), Luxemburgo (7,9%) o Alemania (7,6%), todos ellos con datos superiores a la media de la zona euro.Por debajo del promedio de los Diecinueve se encuentran Italia (7%), Irlanda (6,9%), Austria (6,7%), Chipre (6,2%) y Eslovenia (6%). Por \u00faltimo, los pa\u00edses del euro que menor incremento de su inflaci\u00f3n registraron en marzo fueron Finlandia (5,6%), Portugal (5,5%), Francia (5,1%) y Malta (4,6%)."
    },
    "17": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/marta-ortega-carta-plantilla-inditex-pido-apoyo-paciencia/2863768/",
        "titulo": "Marta Ortega, a la plantilla de Inditex: \"Os pido vuestro apoyo y paciencia\"",
        "autor": "\n\nL.I.\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T13:07:06+02:00",
        "contenido": "\"He nacido y crecido en Inditex, y no ha habido un solo momento de mi a\u00fan corta carrera en el que no me haya sentido abrumada por la involucraci\u00f3n, profesionalidad y esp\u00edritu de superaci\u00f3n de todos vosotros\".\u00a0La nueva presidenta de Inditex, Marta Ortega,\u00a0se ha estrenado en el cargo con una carta a la plantilla en la que muestra un \"enorme\" agradecimiento por la confianza depositada en ella y un \"profundo\" sentimiento de responsabilidad, a la vez que pide a sus \"compa\u00f1eros\" su apoyo y paciencia.\u00a0\"Os pido vuestro apoyo y paciencia mientras sigo aprendiendo de todos cada d\u00eda y que, con el mismo entusiasmo y exigencia de siempre, mantengamos vivos los valores de tolerancia, respeto y humildad que nos han caracterizado hasta ahora\", ha afirmado la nueva presidenta de Inditex en una carta a la plantilla del grupo a la que tuvo acceso Europa Press.\"He nacido y crecido en Inditex, y no ha habido un solo momento de mi a\u00fan corta carrera en el que no me haya sentido abrumada por la involucraci\u00f3n, profesionalidad, esp\u00edritu de superaci\u00f3n y sobre todo humanidad de cada uno de vosotros\", ha destacado. La misiva de la nueva presidenta del grupo textil m\u00e1s importante de Espa\u00f1a se produce en un momento complicado para la marca fundada por Amancio Ortega, despu\u00e9s de haber perdido el 31% de su valor burs\u00e1til desde el mes de enero, unos 30.800 millones de euros.\u00a0A la tibia acogida del relevo de Pablo Isla al frente de la compa\u00f1\u00eda se ha unido el contexto inflacionista de los que se origin\u00f3 durante el \u00faltimo semestre de 2021, y que se ha agudizado con el comienzo de la invasi\u00f3n de Putin en Ucrania. As\u00ed, la salida de Inditex del mercado ruso en marzo provoc\u00f3 su mayor ca\u00edda en Bolsa (15%) desde el comienzo de la pandemia, debido a la exposici\u00f3n que sufre Zara a las sanciones sobre el pa\u00eds,\u00a0 que en 2021 aport\u00f3 el 8,5% del Ebit y donde cuenta con m\u00e1s de 500 establecimientos de una de las marcas insignia de la firma espa\u00f1ola.\u00a0La nueva c\u00fapula directiva de Inditex, en las que las decisiones ejecutivas recaen sobre el consejero delegado \u00d3scar Garc\u00eda Maceiras, tiene que enfrentarse a grandes retos, empezando por capear esta crisis econ\u00f3mica derivada del conflicto en Europa del Este, as\u00ed como cualquier complicaci\u00f3n derivada de una pandemia que, si bien ha pasado a un segundo plano desde el comienzo de las hostilidades entre\u00a0Mosc\u00fa y Kiev, todav\u00eda a\u00f1ade incertidumbre a una delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica global.\u00a0"
    },
    "18": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/volatilidad-bursatil-frena-salidas-bolsa-repunte-2021/2863767/",
        "titulo": "La volatilidad burs\u00e1til frena las salidas a bolsa tras el repunte registrado en 2021",
        "autor": "\n\nMar\u00eda Le\u00f3n Escribano\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "En la bolsa espa\u00f1ola varias empresas que hab\u00edan mostrado inter\u00e9s por unirse al mercado han paralizado sus planes ante las implicaciones del conflicto en Ucrania y a la espera de un momento m\u00e1s adecuado.\u00a0El primer trimestre de 2022 deja un balance negativo para las bolsas, que han sucumbido a las p\u00e9rdidas ante las consecuencias de la guerra en Ucrania y las sanciones contra Rusia. Entre los grandes \u00edndices burs\u00e1tiles a nivel mundial, solo el FTSE 100 londinense aguanta en positivo, mientras que el Ibex 35 se dej\u00f3 m\u00e1s de un 2%, el S&P 500, cerca de un 5%; o el Dax 40, casi un 9%. Estas ca\u00eddas restan atractivo a los mercados de capitales y en la bolsa espa\u00f1ola \"se han frenado operaciones de empresas que han mostrado su inter\u00e9s por unirse al mercado\", como reconocen desde Bolsas y Mercados Espa\u00f1oles (BME). Es una tendencia mundial con Londres marcando m\u00ednimos en m\u00e1s de una d\u00e9cada o EEUU, desde hace seis a\u00f1os.\u00a0La invasi\u00f3n rusa de Ucrania agrav\u00f3 la volatilidad que ya provocaban en el mercado la elevada inflaci\u00f3n y las expectativas de incremento de los tipos de inter\u00e9s. \"En lo que va de 2022 ha aumentado en los mercados burs\u00e1tiles mundiales la incertidumbre como consecuencia de la guerra y sus implicaciones de todo tipo, y ello ha paralizado pr\u00e1cticamente la salida de nuevas empresas al mercado en todo el mundo\", explica Domingo Garc\u00eda Coto, director del Servicio de Estudios de BME, a La Informaci\u00f3n.\u00a0Desde el inicio del a\u00f1o, la bolsa espa\u00f1ola ha registrado dos operaciones p\u00fablicas de venta (OPV) con tendencia opuesta: Enerside Energy y Vytrus Biotech. La primera, vinculada a la  industria solar fotovoltaica, debut\u00f3 en el parqu\u00e9 con un precio de referencia 5,46 euros por acci\u00f3n que durante la sesi\u00f3n lleg\u00f3 a caer casi un 10%. En el a\u00f1o su ca\u00edda es superior al 4% con un valor de 195 millones. Por su parte, Vytrus Biotech, dedicada a los dermocosm\u00e9ticos y de mucho menos tama\u00f1o (24 millones), ha duplicado su valor en apenas tres semanas que lleva cotizando.El a\u00f1o pasado en los primeros tres meses del a\u00f1o no se registraron estrenos en la bolsa espa\u00f1ola, sin embargo, en el conjunto del a\u00f1o se incorporaron a los mercados de BME 19 compa\u00f1\u00edas. En el proceso de incorporaci\u00f3n al mercado, estas empresas colocaron acciones por 2.933 millones de euros, el mayor importe del \u00faltimo lustro. \"Fueron cifras de una clara normalizaci\u00f3n, tras varios a\u00f1os con importes menores\", afirma Garc\u00eda Coto. Se esperaba que la tendencia continuara en 2022, con el protagonismo centrado en Ibercaja. Sin embargo, a principios de febrero, antes incluso de estallar la guerra, la entidad decidi\u00f3 posponer esta decisi\u00f3n por la alta volatilidad del mercado. Las \u00faltimas noticias apuntaban a que retomar\u00eda los planes en abril o junio, pero desde el banco no a\u00f1aden ninguna informaci\u00f3n adicional.\u00a0Garc\u00eda Coto espera que las salidas a bolsa previstas se retomen cuando las compa\u00f1\u00edas consideren que es el mejor momento para ello: \"En la medida en la que la situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica y geopol\u00edtica se normalice, creemos que volver\u00e1 a reactivarse\". En ese sentido, indica que las empresas \"necesitan un entorno de estabilidad y visibilidad a medio plazo para decidir salir a Bolsa y, sin duda, el contexto actual no lo pone f\u00e1cil, por el impacto de la guerra y todas sus derivadas\". Pese a ello, desde BME destacan las ventajas que ofrece el mercado: \"siguen siendo el lugar ideal para que las empresas encuentren financiaci\u00f3n para sus planes de crecimiento y su desarrollo\".\u00a0A nivel internacional, uno de los estrenos previstos es el de la plataforma de 'trading' eToro, que justo hace un a\u00f1o anunci\u00f3 su salto al\u00a0Nasdaq estadounidense con un valor inicial de 10.400 millones de d\u00f3lares tras un acuerdo con la SPAC Fintech V. No obstante, la compa\u00f1\u00eda cuenta con un margen m\u00e1s amplio para estrenarse en el mejor momento despu\u00e9s de que en diciembre anunciara una extensi\u00f3n del plazo para la operaci\u00f3n hasta el 30 de junio.\u00a0\"Estamos trabajando con todas las partes relevantes para concluir la fusi\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pido posible dentro de este plazo. Esperamos con ansias la pr\u00f3xima etapa en nuestro camino como empresa p\u00fablica\", dice la compa\u00f1\u00eda.El primer trimestre no es un periodo hist\u00f3ricamente activo en las salidas a bolsa del mercado espa\u00f1ol. Sin embargo, a nivel internacional la tendencia es distinta y el impacto de la volatilidad burs\u00e1til es claro en las estad\u00edsticas de los primeros meses del a\u00f1o. Por ejemplo, seg\u00fan datos recopilados por\u00a0Reinassance Capital, el mercado de OPVs de EEUU registr\u00f3 la menor actividad en un primer trimestre desde hace seis a\u00f1os tras un 2021 de r\u00e9cord.\u00a0Coincidiendo con la escalada de la guerra en Europa, las emisiones se detuvieron a finales de febrero.\u00a0Adem\u00e1s, la mayor parte de la actividad provino de microcapitalizaciones, lo que provoc\u00f3 que el tama\u00f1o medio de las operaciones se redujera.\"La perspectiva a corto plazo para el mercado de OPVs es confusa de cara al segundo trimestre, aunque una cosa est\u00e1 clara: los rendimientos recientes y el apetito por el riesgo deber\u00e1n recuperarse antes de que se reanude la actividad. A\u00fan as\u00ed, muchas empresas privadas est\u00e1n considerando salir a bolsa en 2022 y hay muchos candidatos en camino listos para salir al mercado una vez que mejoren las condiciones\", se\u00f1ala el an\u00e1lisis de Reinassance.En el caso de la Bolsa de Londres, las ofertas p\u00fablicas de venta registraron su peor primer trimestre desde 2009, coincidiendo con la crisis financiera mundial. Seg\u00fan datos de Bloomberg, en 2022 se han recaudado cerca de 480 millones de euros en las salidas a bolsa, lejos de los casi 9.000 millones que se registraron hace un a\u00f1o. La recaudaci\u00f3n de las nuevas cotizaciones en la Bolsa de Hong Kong tambi\u00e9n se hundi\u00f3 un 90% en comparaci\u00f3n con el primer trimestre del a\u00f1o pasado, su\u00a0nivel m\u00e1s bajo desde 2013."
    },
    "19": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/retorno-meme-wall-street-furor/2863791/",
        "titulo": "El retorno del meme llega a Wall Street: los minoristas vuelven a desatar el furor",
        "autor": "\n\nH\u00e9ctor Chamizo\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Los inversores vuelven a golpear en las acciones virales con una actividad inusitada desde los grandes episodios de volatilidad registrados entre 2020 y 2021 en torno a un foro de internet de Reddit.Cuando todo parece estar patas arriba y descontrolado como consecuencia de la guerra y la inflaci\u00f3n, los inversores han vuelto a dejar perplejos a los agentes del mercado. Especialmente, en Wall Street, donde los minoristas han aprovechado las ca\u00eddas m\u00e1s recientes para sacar partido de las famosas meme stock que tanto triunfaron en el parqu\u00e9 neoyorkino hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o con la saga de GameStop y sus efectos colaterales.Una cesta de 37 acciones 'memes' -sobrenombre su viralidad y lenguaje usado por sus usuarios-\u00a0que monitorea la agencia Bloomberg ha subido ya m\u00e1s de un 45% desde los m\u00ednimos de marzo, repuntando en 9 de 11 sesiones consecutivas a medida que la euforia se ha ido apoderando de la bolsa.\u00a0El aumento de las transacciones ha sido m\u00e1s acentuado, si cabe, en el mercado de opciones. Un segmento dentro del sector de la inversi\u00f3n que, habitualmente, representa las mayores actividades especulativas.\u00a0Giacomo Pierantoni, analista de Vanda Securities, que habitualmente hace un seguimiento sobre los flujos de las posiciones de los inversores minoristas sugiere que la mayor\u00eda de estos inversores m\u00e1s especulativos en canales como WallStreetBets y foros similares \u201cest\u00e1 detr\u00e1s de este repunte tan agresivo\u201d.\u00a0GameStop se revaloriz\u00f3 un 25% el lunes en su camino hacia una racha ganadora de 10 d\u00edas, la m\u00e1s larga en 12 a\u00f1os, y ha completado este movimiento con un anuncio de split de sus acciones. Por su parte, AMC avanz\u00f3 un 45% en los mercados, lo cual hizo recordar sus mejores momentos en 2021, cuando el fen\u00f3meno del meme estall\u00f3 en EEUU.Hay una explicaci\u00f3n de la vuelta de este furor. La participaci\u00f3n minorista ha disminuido constantemente en los \u00faltimos meses a medida que la bolsa estadounidense paralizase su tendencia alcista y se produjera un descenso como consecuencia de la guerra en Ucrania lo que, seg\u00fan los analistas de Susquehanna, coincid\u00eda con el hecho de que los inversores minoristas \u201cgeneralmente persiguen y contribuyen al impulso en lugar de comprar agresivamente en las ca\u00eddas\u201d.Adem\u00e1s, la cobertura en corto de los inversores institucionales puede haber impulsado el aumento reciente, tal y como desvelan algunos analistas, dado el enfoque contrar\u00edan de los minoristas, que generalmente va a atacar a los vendedores en corto.\u00a0Casi una cuarta parte de las acciones de GameStop disponibles para negociar se venden en corto actualmente, seg\u00fan datos de la firma de an\u00e1lisis S3 Partners, mientras que el inter\u00e9s en corto de AMC se ubica en aproximadamente el 21%.No obstante, el impulso del mercado ahora ha cambiado. El S&P 500 acaba de tener sus mejores dos semanas desde finales del 2020. La primera de ellas se observaron pocos cambios, con vol\u00famenes de compras de acciones a\u00fan cerca de los m\u00ednimos de la pandemia del Covid-19.\u00a0Pero la semana pasada, el equipo de an\u00e1lisis de mercado de Susquehanna vio una mayor actividad en algunas de las compa\u00f1\u00edas favoritas de los operadores de WallStreetBets como GameStop y AMC, as\u00ed como en otras firmas populares para los minoristas como es el caso de Tesla y Apple.\u00a0Y no son solo la renta variable ha despegado. El Bitcoin volvi\u00f3 a estar por encima del terreno positivo en el conjunto del a\u00f1o, tras haber despegado en torno al 16% en una semana. Las din\u00e1micas han variado.Con mucha volatilidad asociada, el ej\u00e9rcito minorista necesitaba estar seguro de que los buenos tiempos estaban volviendo a la escena y de que no se trataba \u00fanicamente de una falsa alarma. Ese es el principal dilema y debate que se abre.\u00a0Las acciones de memes, los valores tecnol\u00f3gicos de alto crecimiento y las criptomonedas parecen estar entrelazadas. Es como si los inversores hubieran estado esperando que todo estuviera despejado para volver a entrar en el mercado de forma masiva.\u201cEl atractivo de las acciones, y la volatilidad que rodea a los memes, a\u00fan no ha terminado\u201d, seg\u00fan explica Ed Moya, estratega\u00a0 de Oanda. \u201cAlgunos de los t\u00edtulos como AMC y GameStop, tienen visiones a largo plazo que incluyen apostar por las minas de oro y las criptomonedas\u201d, a\u00f1ade el experto al respecto.\u00a0\u201cEn un mercado alcista, los inversores profesionales no volver\u00edan a intentar vender en corto estas acciones\u201d, dice Pierantoni. \u201cPor el contrario, en este entorno bajista/r\u00e9gimen de alto volumen, ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil ver un descenso similar al que tuvimos en el primer trimestre de 2021\u201d, augura."
    },
    "20": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/escarrer-melia-calcula-verano-turistico-cifras-cercanas-2019/2863792/",
        "titulo": "Escarrer (Meli\u00e1) es optimista y calcula un verano tur\u00edstico con cifras preCovid",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T14:42:43+02:00",
        "contenido": "Ha advertido de que lo \u00fanico que puede \"empa\u00f1ar\" esa recuperaci\u00f3n \"es que la guerra fuera a mayores\", pero de momento sus efectos se ci\u00f1en a la presi\u00f3n inflacionista.La recuperaci\u00f3n del turismo tras la crisis del coronavirus est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca. As\u00ed lo considera el presidente de Exceltur y consejero delegado de\u00a0Melia Hotels International, Gabriel Escarrer, se ha mostrado \"optimista\" de cara a la Semana Santa y la pr\u00f3xima temporada alta: \"Todo parece indicar que este verano estaremos en cifras cercanas a las 2019\". \"Somos optimistas, la Semana Santa ser\u00e1 muy buena y consideramos que empezaremos a alargar la temporada\", ha asegurado Escarrer, que ha pedido tomar esas previsiones \"con mucha prudencia, porque las reservas son de ultim\u00edsimo minuto y con una flexibilidad absoluta\".En una rueda de prensa -que recoge Efe- para presentar el informe Impactur relativo a Baleares, Escarrer ha afirmado que el archipi\u00e9lago \"va a ser un refugio\" como destino. \"Se han hecho bien las cosas y estoy convencido de que vamos a recoger los frutos\", ha enfatizado. Ha advertido de que lo \u00fanico que puede \"empa\u00f1ar\" esa recuperaci\u00f3n \"es que la guerra fuera a mayores\", pero de momento sus efectos se ci\u00f1en a la presi\u00f3n inflacionista.\"Creo que tendremos un turismo de mayor calidad y m\u00e1s meses de actividad y que, en l\u00edneas generales, estaremos en cifras muy cercanas a 2019\", ha insistido. Sobre los posibles efectos de la guerra de Rusia en Ucrania, Escarrer cree que \"para el sector tur\u00edstico y sobre todo el balear el impacto no va a ser muy grande\".\u00a0Ha advertido de que \"s\u00ed conlleva efectos colaterales\" de aspecto energ\u00e9tico, con un encarecimiento del coste del kilovatio/hora para los establecimientos tur\u00edsticos, y de las materias primas. \"Son los mayores temores que podemos tener a corto plazo\", ha asegurado.El vicepresidente de Exceltur, Jos\u00e9 Luis Zoreda, ha recordado que en las encuestas empresariales que hizo la alianza tur\u00edstica a principios de a\u00f1o, los empresarios de Baleares anticipaban para 2022 una recuperaci\u00f3n de alrededor del 86 o 87 % respecto a las cifras de 2019.\u00a0Ha puntualizado que son previsiones de enero, antes de la guerra de Ucrania, \"pero por el momento no est\u00e1 teniendo un sesgo muy determinante que pudiera variar esas expectativas\".\"Hemos pasado en Espa\u00f1a y en Europa del miedo sanitario al miedo por la inseguridad de la guerra\", ha advertido Zoreda, pero ha insistido en que \"si la guerra no va a m\u00e1s y no pone en juego la estabilidad ciudadana en Europa, por el momento las cosas pintan bien para Espa\u00f1a y para Baleares\".\u00a0Sobre el hecho de que otros destinos puedan competir en precio, Escarrer ha destacado que, en los dos a\u00f1os que van de pandemia, mucha gente se ha visto privada de tener vacaciones. \"Estamos viendo que por primera vez quiz\u00e1 no haya esa sensibilidad tan importante al precio\", ha dicho sobre los mercados emisores.El presidente de Exceltur ha defendido que el modelo de competitividad de Espa\u00f1a y de Baleares \"no pasa por precios, pasa por poner en valor todo lo que hace diferente a esta comunidad\" y por poner en valor medidas de sostenibilidad y de tipo social, el patrimonio y la cultura. \"Y todo lo que nos hace ser como somos, como la gastronom\u00eda y la hospitalidad\", ha a\u00f1adido.Escarrer cree que Espa\u00f1a tiene ventaja respecto a otros destinos por su seguridad. Ha indicado que con la pandemia es algo que preocupa m\u00e1s al turista. \"Ante un posible rebrote de s\u00e9ptima u octava ola, ya conviviendo con ello, preferir\u00e1n probablemente ir a un destino mas seguro como Espa\u00f1a, con una sanidad p\u00fablica y privada de primer orden, que a otros destinos\", ha subrayado."
    },
    "21": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/botin-fondos-nextgen-afrontar-golpe-belico-europa/2863772/",
        "titulo": "Bot\u00edn pide ejecutar los fondos 'NextGen' para afrontar el golpe b\u00e9lico en Europa",
        "autor": "\n\nTania Rodr\u00edguez Cruybeeck\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T13:49:42+02:00",
        "contenido": "La presidenta de Banco Santander da por descontado que el Viejo Continente ser\u00e1 el m\u00e1s afectado por los efectos de la guerra. En Estados Unidos apunta a un crecimiento por encima del potencial.\u00a0Ana Bot\u00edn da por hecho que Europa ser\u00e1 la mayor damnificada por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. La presidenta de Banco Santander es consciente de que la guerra tendr\u00e1 un impacto muy diferente en cada uno de los mercados en los que opera, siendo el Viejo Continente el peor parado, precisamente una de las \u00e1reas geogr\u00e1ficas en las que el grupo hab\u00eda puesto su foco estrat\u00e9gico para levantar su rentabilidad. Para hacer frente al nuevo entorno, ha hecho un llamamiento a las autoridades, a las que urge a ejecutar cuanto antes los fondos 'Next Generation EU'La banquera considera que las pol\u00edticas p\u00fablicas deben centrarse adem\u00e1s de en mitigar los efectos negativos en familias y empresas, en el crecimiento sostenible y la competitividad, por lo que se tienen que aprovechar al m\u00e1ximo los fondos europeos y promover la inversi\u00f3n y el crecimiento del tejido productivo a trav\u00e9s de un\u00a0mercado de capitales m\u00e1s s\u00f3lido y un sistema bancario realmente integrado. En Espa\u00f1a entiende que es esencial que, adem\u00e1s de proteger a los hogares, sobre todo los m\u00e1s vulnerables, se debe hacer hincapi\u00e9 en las\u00a0pymes y ahondar en aquellas con mayores problemas. El impulso de los fondos UE son el \"motor clave\", ha reiterado Bot\u00edn durante su intervenci\u00f3n inicial en la Junta de Accionistas Ordinaria de 2022.\u00a0Como escudo en el \u00e1mbito energ\u00e9tico, Bot\u00edn ha se\u00f1alado que para conseguir reducir la dependencia de la UE al petr\u00f3leo y gas rusos, entre otras iniciativas, est\u00e1 el que las entidades financieras puedan financiar la transici\u00f3n. No obstante, ha indicado que para ello se requiere que las autoridades definan cuanto antes qu\u00e9 pr\u00e9stamos son compatibles con sus objetivos de descarbonizaci\u00f3n. \"Primero la pandemia y, ahora, la invasi\u00f3n de Ucrania, han puesto de manifiesto la necesidad de reducir la dependencia de Europa y Espa\u00f1a de sectores estrat\u00e9gicos\", ha aseverado. Al mismo tiempo, ha advertido de que Rusia es un importante\u00a0productor de aluminio, n\u00edquel y paladio, por lo que las interrupciones del suministro de estos productos podr\u00edan agravar a medio plazo la crisis del sector de la automoci\u00f3n y la crisis energ\u00e9tica. Rusia y Ucrania son tambi\u00e9n los principales exportadores de cereales y fertilizantesA diferencia del impacto esperado en Europa, donde espera una ca\u00edda de aproximadamente entre 1 y 1,5 puntos porcentuales en crecimiento esperado del PIB), conf\u00eda en la resiliencia de la econom\u00eda estadounidense. \"EEUU se ver\u00e1 menos afectado por la guerra y se espera que crezca por encima de su potencial en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, a pesar de una pol\u00edtica monetaria menos acomodaticia\", ha se\u00f1alado, a\u00f1adiendo que seguir\u00e1 siendo el mayor mercado de servicios financieros del mundo, con rentabilidades ajustadas al riesgo m\u00e1s atractivas que en otras econom\u00edas desarrolladas. En todo caso, el conflicto b\u00e9lico podr\u00eda reducir su crecimiento un m\u00ednimo de entre 0,25 y 0,5 puntos porcentuales.\u00a0En Latinoam\u00e9rica cree que se est\u00e1 muy bien posicionado para los ciclos alcistas en los precios de las materias primas, la energ\u00eda y los alimentos. Tambi\u00e9n ha afirmado su resistencia para afrontar los cambios en las pol\u00edticas internacionales y en sus cuentas, al tiempo que ha precisado que sus reservas externas est\u00e1n en mejor situaci\u00f3n que en el pasado. En Brasil, menos del 2% de comercio internacional proviene de Rusia y Ucrania, adem\u00e1s exporta energ\u00eda y alimentos, lo que resultar\u00e1 en un super\u00e1vit comercial. Aqu\u00ed estima un efecto entre\u00a0neutral y ligeramente positivo.Ante este nuevo escenario, Bot\u00edn ha resaltado que, de nuevo, su modelo basado especialmente en la diversificaci\u00f3n es el m\u00e1s resiliente en tiempos de crisis que el de sus comparables, superando shocks con una ventaja competitiva como el de 2008, el de la deuda soberana de 2022 y la pandemia. De cualquier forma, la presidenta de Banco Santander ha recordado que no se deben minimizar los efectos indirectos que la invasi\u00f3n va a tener: una mayor inflaci\u00f3n e impactos que van m\u00e1s all\u00e1 del fuerte aumento de los precios de la energ\u00eda.Durante el encuentro, los accionistas han sometido a aprobaci\u00f3n los distintos puntos del orden del d\u00eda, que han sido ratificados en su totalidad. Previamente, unos 25 accionistas tomaron la palabra en una asamblea que se prolong\u00f3 durante m\u00e1s de cuatro horas. El Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE), los elevados sueldos de la alta direcci\u00f3n, la financiaci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas vinculadas a la Defensa, la brecha salarial o la baja cotizaci\u00f3n de los t\u00edtulos de la entidad en Bolsa han sido los principales asuntos comentados."
    },
    "22": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/biden-putin-reunion-macron-ucrania/2860309/",
        "titulo": "Biden acepta reunirse con Putin solo si las tropas rusas no invaden Ucrania",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-02-21T07:15:48+01:00",
        "contenido": "La UE apoya la cumbre entre Biden y Putin: \"Se necesita cualquier formato para tratar de evitar la guerra\".\u00a0Borrell insiste en que las sanciones en caso de ataque ruso est\u00e1 preparadasNuevo paso en el enfrentamiento con Rusia por Ucrania. El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, y su hom\u00f3logo ruso, Vladimir Putin han aceptado la propuesta del presidente de Francia, Emmanuel Macron de celebrar una cumbre sobre Ucrania en la que se hablar\u00e1 tambi\u00e9n de \"seguridad y estabilidad estrat\u00e9gica en Europa\", seg\u00fan ha informado el El\u00edseo. En la nota, el El\u00edseo se\u00f1ala que tanto Putin como Biden\u00a0han aceptado dicha cumbre\u00a0que \"s\u00f3lo podr\u00e1 celebrarse a condici\u00f3n de que\u00a0Rusia no invada Ucrania\", ha explicado la oficina del presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron.En este sentido, el texto ha se\u00f1alado que el contenido \"deber\u00e1 ser preparado por el secretario de Estado norteamericano, Antony Blinkeny y su hom\u00f3logo ruso Sergei Lavrov, durante su pr\u00f3xima reuni\u00f3n el jueves 24 de febrero\". \"El presidente de la Rep\u00fablica\u00a0trabajar\u00e1 con todas las partes interesadas\u00a0para preparar el contenido de estos debates\", ha zanjado el comunicado. El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha aceptado \"en principio\" la propuesta de su hom\u00f3logo franc\u00e9s de celebrar una cumbre sobre Ucrania con el presidente de Rusia, Vladimir Putin,\u00a0siempre que Rusia no invada Ucrania.El inquilino de la Casa Blanca, \"ha aceptado en principio reunirse con el presidente Putin, siempre y cuando Rusia no siga adelante con una acci\u00f3n militar\", ha declarado la portavoz de la Casa Blanca, Jen Psaki. \"Siempre estamos dispuestos a la diplomacia. Tambi\u00e9n estamos dispuestos a imponer consecuencias r\u00e1pidas y severas si Rusia opta por la guerra. Y actualmente, Rusia parece continuar con los preparativos para un asalto a gran escala contra Ucrania muy pronto\", ha resaltado Psaki en rueda de prensa.R\u00e1pidamente la Uni\u00f3n Europea ha dado su bienvenida a la cumbre. \"Tantas herramientas diplom\u00e1ticas que uno imagine deben movilizarse, a nivel ministros, de l\u00edderes... cualquier formato y forma de sentarse a hablar y tratar de evitar la guerra se necesita y vamos a apoyar cualquier cosa que haga avanzar las conversaciones diplom\u00e1ticas\", ha valorado el Alto Representante de la UE para Pol\u00edtica Exterior, Josep Borrell, en declaraciones a la llegada del Consejo de Asuntos Exteriores.Este lunes en Bruselas se juntan los ministros de Exteriores europeos con su colega ucraniano, Dimitro Kuleba, para discutir la evoluci\u00f3n de los acontecimientos en la crisis de seguridad en sus fronteras, donde el enorme despliegue militar de Rusia mantiene la alarma por una invasi\u00f3n. Frente al repunte de la violencia en el Donb\u00e1s y los continuos avisos de Washington de que la invasi\u00f3n rusa podr\u00eda llegar en cuesti\u00f3n de d\u00edas, Borrell ha llamado a la calma. As\u00ed, ha afirmado que las autoridades ucranianas est\u00e1n \"preocupadas y se sienten amenazas\", pero \"no nerviosas\" y ha recordado que el propio presidente ucraniano, Volodimir Zelenski, ha recalcado que en esta situaci\u00f3n el p\u00e1nico \"es el peor enemigo\".Adem\u00e1s, preguntado por las sanciones europeas en caso de agresi\u00f3n rusa, el jefe de la diplomacia comunitaria ha insistido en que \"el trabajo est\u00e1 hecho\" y la UE est\u00e1 lista para responder \"cuando llegue el momento\". En la misma l\u00ednea, el ministro de Exteriores espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Manuel Albares, ha considerado \"muy buena noticia\" la posible cumbre entre Biden y Putin. \"Espa\u00f1a quiere privilegiar la diplomacia y el di\u00e1logo\", ha asegurado, insistiendo en que esta es la v\u00eda para lograr rebajar la tensi\u00f3n en el este de Europa. \"No hay nada que no podamos dialogar con Rusia, pero el di\u00e1logo debe ser sereno\", ha subrayado el ministro para insistir en que mientras Mosc\u00fa debe retirar tropas, cuyo despliegue a las puertas de Ucrania es \"injustificado\".Por su parte, el ministro de Exteriores de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Manuel Albares, asegura que la posibilidad de que se celebre esta cumbre\u00a0 es \"una muy buena noticia\". \"Esa posibilidad de esa cumbre es una muy buena noticia. Desde el inicio lo hemos dicho. Espa\u00f1a lo que quiere privilegiar es la v\u00eda diplom\u00e1tica y el di\u00e1logo\", asegur\u00f3 Albares a su llegada a la reuni\u00f3n que los ministros de Exteriores de la Uni\u00f3n Europea (UE) celebran hoy en Bruselas."
    },
    "23": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/nvidia-roblox-rentabilidad-juega-metaverso/2863773/",
        "titulo": "De Nvidia a Roblox: los valores que se juegan la rentabilidad del metaverso",
        "autor": "\n\nH\u00e9ctor Chamizo\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Los activos digitales son una gran parte de estas oportunidades y cada vez hay bancos de inversi\u00f3n que deciden subirse al carro por el potencial de cara al futuro.La idea de un metaverso no es nueva. Lo nuevo es el punto al cual las l\u00edneas entre los mundos f\u00edsico y virtual se han desdibujado. Este cambio en la forma en que las personas viven sus vidas ofrece inmensas oportunidades. Los activos digitales son una gran parte de estas oportunidades. Y cada vez hay bancos de inversi\u00f3n que deciden subirse al carro por el potencial de cara al futuro. Citi es el \u00faltimo actor de Wall Street en emitir una previsi\u00f3n alcista para la web3 y el metaverso, que describen una visi\u00f3n futura de internet construida en torno a tecnolog\u00edas descentralizadas y mundos virtuales.La econom\u00eda del metaverso podr\u00eda ser un mercado cuya capitalizaci\u00f3n desde los 8 billones a los 13 billones de d\u00f3lares para 2030, tal y como analiza la entidad norteamericana en un informe de an\u00e1lisis que ha publicado recientemente.La definici\u00f3n del metaverso del banco va m\u00e1s all\u00e1 de apegarse a los mundos virtuales, como videojuegos y aplicaciones de realidad virtual. La amplia visi\u00f3n de Citi del metaverso incluye a la tecnolog\u00eda de fabricaci\u00f3n inteligente, a la publicidad virtual, a los eventos online como los conciertos, as\u00ed como a la aceptaci\u00f3n del dinero digital: criptomonedas como el bitcoin y otros tokens. \"Bajo este paraguas, el metaverso podr\u00eda acumular 5.000 millones de visitantes \u00fanicos en internet para finales de la d\u00e9cada, generando billones de d\u00f3lares en ingresos en la pr\u00f3xima web3\", asegura el banco.De hecho, Citi es solo el \u00faltimo gigante bancario en llamar al metaverso y a la web3 como un sector en el que puede haber r\u00e9ditos millonarios. En un an\u00e1lisis publicado en diciembre por Goldman Sachs, las previsiones iban en esa misma direcci\u00f3n. El banco de inversi\u00f3n puso una cifra de 12,5 billones de d\u00f3lares como la valoraci\u00f3n de este sector, en una perspectiva alcista que supon\u00eda que un tercio de la econom\u00eda digital se trasladar\u00eda a los mundos virtuales para expandirse en un 25%.Las previsiones alcistas de Citi y otros llegan incluso cuando las inversiones vinculadas al metaverso han mostrado una rentabilidad m\u00e1s baja que la media del mercado \u00faltimamente. \u201cYa se ha invertido una gran cantidad de dinero en las empresas que abordan el espacio, lo que significa que parte del crecimiento ya se ha reflejado en los precios de las acciones\u201d, matizan desde la entidad financiera.\u00a0No obstante, en el informe exponen que hay algunos nombres que tener en el radar con ese crecimiento exponencial previsto del metaverso.\u00bfCu\u00e1les son? A juicio de estos expertos, Nvidia podr\u00eda ser una de esas compa\u00f1\u00edas a las que mirar con gran atenci\u00f3n. Los planes del fabricante de chips para desarrollar el \"omniverso\", puede ser su principal catalizador en esta \u00e1rea. \u201cEsta estrategia pasa por desarrollar aplicaciones industriales e innovaciones en la inteligencia artificial, lo cual es una parte clave de la perspectiva optimista\u201d, dicen.Nvidia, que tiene una capitalizaci\u00f3n de mercado de m\u00e1s de 700.000 millones de d\u00f3lares, ha visto c\u00f3mo el precio de sus acciones ha subido un 110% durante el \u00faltimo a\u00f1o. Un rally que\u00a0muchos dicen que puede haber descontado parte de este \u00e9xito a largo plazo de la compa\u00f1\u00eda en la bolsa.\u00a0No obstante, muchos ven a Nvidia como una inversi\u00f3n atractiva por otras razones. Los analistas contin\u00faan destacando la fortaleza de su negocio central, que es la comercializaci\u00f3n de semiconductores y centros de datos de alta potencia.Aunque no es la \u00fanica que tambi\u00e9n ponen en el radar estos analistas. Roblox, compa\u00f1\u00eda de videojuegos en las que los usuarios se convierten en los desarrolladores para construir mundos virtuales, es otra de las posibilidades. \u201cEs una plataforma que a\u00fan le queda margen de crecimiento\u201d, concretan desde Citi.\u00a0Cabe destacar que las acciones de la compa\u00f1\u00eda han descendido un 27% durante el \u00faltimo a\u00f1o. De ah\u00ed a que algunos expertos consideren que ahora s\u00ed puede tener un mayor potencial de cara al largo plazo con esa expansi\u00f3n que se puede producir del metaverso.Esta situaci\u00f3n es muy similar en los fondos cotizados en bolsa que rastrean el espacio. El ETF Defiance Digital Revolution ha bajado un 29% desde su lanzamiento hace menos de cuatro meses, mientras que el ETF Roundhill Ball Metaverse (METV) ha perdido un 19% desde su lanzamiento en julio pasado. Son productos que seguir de cerca, seg\u00fan la entidad.\u00a0\u201cA pesar del mayor inter\u00e9s de los inversores, el comportamiento medio de los ETF del metaverso ha sido pobre hasta la fecha, lo que refleja un concepto que se acerca r\u00e1pidamente al pico de expectativas infladas en el corto plazo\u201d, escribi\u00f3 al respecto JPMorgan en un reciente informe. De momento, el camino parece que ya empieza a trazarse sobre las posibilidades del largo plazo."
    },
    "24": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/ave-meca-mas-servicios-viajeros-mes-ramadan/2863766/",
        "titulo": "El AVE a La Meca tendr\u00e1 50 servicios al d\u00eda y 625.000 viajeros durante Ramad\u00e1n",
        "autor": "\n\nL.I.\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T12:56:33+02:00",
        "contenido": "Asimismo, los pasajeros extranjeros ya no estar\u00e1n obligados a presentar una prueba de diagn\u00f3stico de PCR negativa ni a mantener el periodo de cuarentena institucional preceptivo para acceder al pa\u00eds.\u00a0Refuerzos durante el mes sagrado del Ramad\u00e1n. El tren de alta velocidad (AVE) entre La Meca y Medina, en Arabia Saud\u00ed, pone en funcionamiento a partir de este s\u00e1bado y hasta el pr\u00f3ximo 4 de mayo su plan especial por el mes sagrado del Ramad\u00e1n, en el que se ofrecer\u00e1n hasta 50 servicios comerciales diarios entre ambas ciudades.\u00a0Seg\u00fan explica este viernes en una nota de prensa el consorcio espa\u00f1ol que ejecuta el contrato, est\u00e1 previsto que hasta 625.000 viajeros utilicen la l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad de Arabia Saud\u00ed en este periodo, gracias al primer programa de servicios del Ramad\u00e1n sin restricciones a la movilidad desde el inicio de la pandemia.Para atender las necesidades de movilidad de los usuarios durante este mes, se programar\u00e1n trenes en composici\u00f3n doble y sencilla, en funci\u00f3n de la demanda de asientos prevista para cada d\u00eda de la semana y la franja horaria de viaje. Con este fin, se retomar\u00e1n los servicios comerciales nocturnos -desde las 23:00 a las 9:00 horas- tanto de domingo a jueves como fines de semana, esto es, viernes y s\u00e1bado.El pasado marzo las autoridades saud\u00edes anunciaron la suspensi\u00f3n de la mayor parte de las medidas de precauci\u00f3n en diversos medios de transporte, por lo que est\u00e1 permitido el acceso a las ciudades de La Meca y Medina sin requisitos de distanciamiento f\u00edsico.Asimismo, los viajeros extranjeros ya no estar\u00e1n obligados a presentar una prueba de diagn\u00f3stico de PCR negativa ni a mantener el periodo de cuarentena institucional preceptivo para acceder al pa\u00eds. El Consorcio est\u00e1 formado por 12 empresas espa\u00f1olas (Abengoa Inabensa, ADIF, Cobra, Consultrans, Copasa, Imathia, Indra, Ineco, OHLA, Renfe, Siemens Rail Automation y Talgo) y dos saud\u00edes (Al Rosan y Al Shoula).\u00a0"
    },
    "25": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/opinion/fernando-ferrando/la-libertad-del-consumidor-frente-a-la-dependencia-energetica/2863650/",
        "titulo": "La libertad del consumidor frente a la dependencia energ\u00e9tica | Opini\u00f3n de Fernando Ferrando",
        "autor": "",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Desde la aprobaci\u00f3n de la directiva de Energ\u00edas Renovables (UE) 2018/2001 y la del Mercado Interior de la Electricidad (UE) 2019/944, no transpuestas todav\u00eda de forma fidedigna, ni en el esp\u00edritu ni en la letra al ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, y de las propuestas, dentro del RePowerEU del Consejo de Jefes de Estado, de los pasados 5 y 25 de marzo, y de la Comisi\u00f3n para acelerar el proceso de independencia energ\u00e9tica de Rusia de la Uni\u00f3n Europea, se refuerza  la necesidad de avanzar en el autoconsumo y  de poner en valor figuras organizativas para conseguir que el consumidor avance en sus derechos y tenga un papel m\u00e1s activo en el funcionamiento del sistema el\u00e9ctrico.Teniendo en cuenta la situaci\u00f3n t\u00e9cnica y comercial, est\u00e1 claro que el autoconsumo es la l\u00ednea de desarrollo menos demandante de apoyos econ\u00f3micos iniciales ya que no necesita ni ayudas ni subvenciones para que sea una inversi\u00f3n rentable. Las dificultades en Espa\u00f1a para alcanzar su verdadero desarrollo radican m\u00e1s bien en la carencia de grados de libertad para llevarlo a cabo o, dicho de otro modo, en las barreras y limitaciones administrativas que nos hemos autoimpuesto, tanto para el desarrollo del autoconsumo individual como para el colectivo.Necesitamos avanzar en la buena direcci\u00f3n y con libertad para conseguir que el autoconsumo se considere como un electrodom\u00e9stico por debajo de una determinada potencia, por ejemplo de 1,5 kW como en Portugal, eliminar la restricci\u00f3n de que tenga que  haber menos de 500 metros entre la ubicaci\u00f3n de las placas y el consumidor, que est\u00e9 garantizado el permiso de conexi\u00f3n cuando la potencia contratada supere la potencia de la instalaci\u00f3n, que se fomente el reparto y la participaci\u00f3n din\u00e1mica entre consumidores y productores, que las respuestas de las distribuidoras no sean una constante incertidumbre y que no se mantengan tramitaciones y exigencias fuera de l\u00f3gica en los ayuntamientos que, adem\u00e1s, sobrecargan el trabajo de sus propios t\u00e9cnicos, entre otras cosas. La falta de grados de libertad pone de manifiesto los escasos avances y la poca voluntad de incluir la democratizaci\u00f3n de la energ\u00eda en el proceso de transici\u00f3n energ\u00e9tica.En el art\u00edculo 8 del Real Decreto ley 6/2022, de 29 de marzo, por el que se adoptan medidas urgentes en el marco del Plan Nacional de respuesta a las consecuencias econ\u00f3micas y sociales de la guerra en Ucrania, se avanza en la buena direcci\u00f3n, tanto en la reserva de capacidad en los nudos como en la fijaci\u00f3n de un coeficiente de 0,5 entre la potencia instalada y la contratada, pero seguimos adoleciendo de las muestras de valent\u00eda que la situaci\u00f3n requiere, que la tecnolog\u00eda permite y que la sociedad demanda.En Espa\u00f1a, especialmente, necesitamos avanzar en la simplificaci\u00f3n del desarrollo del autoconsumo colectivo porque m\u00e1s de las dos terceras partes de la poblaci\u00f3n vive en bloques de viviendas, no solo a la hora de facilitar la adopci\u00f3n de decisiones, sino desde el punto de vista operativo por las dificultades de di\u00e1logo entre la distribuidora y la comercializadora de cada vecino.Las comunidades energ\u00e9ticas, en teor\u00eda, deber\u00e1n resolver muchos de nuestros problemas y abrir un abanico de servicios energ\u00e9ticos locales, al convertirse en un elemento organizativo que agrupe a los ciudadanos para poder llevar a cabo iniciativas en com\u00fan, encaminadas a lograr una mayor eficiencia energ\u00e9tica y una mayor penetraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. Pero, a fecha de hoy, no hemos avanzado en la definici\u00f3n de su configuraci\u00f3n legal, a pesar de que en noviembre de 2020 se abri\u00f3 una consulta p\u00fablica para la presentaci\u00f3n de propuestas para regular y definir el funcionamiento y ordenaci\u00f3n de las comunidades energ\u00e9ticas, que qued\u00f3, como otras consultas, en el olvido, o de que contemos ya con una web interactiva en el IDAE para que veamos como avanzan los diferentes proyectos piloto por la geograf\u00eda espa\u00f1ola.Los planes de ayudas incluidos en los diferentes PERTE han incidido, como se esperaba, en dar aire a todo lo que est\u00e9 englobado en un modelo de desarrollo cooperativo, del que no ser\u00e9 yo quien reniegue, en lugar de, en buena l\u00f3gica, dar facilidades a cualquier propuesta, independientemente de su personalidad jur\u00eddica.Debemos desarrollar el Estatuto del Consumidor Asociado a una instalaci\u00f3n de autoconsumo, para que regule y permita, con todos los grados de libertad, que un consumidor se pueda acoger a cualquier sistema de generaci\u00f3n de electricidad renovable mediante un acuerdo asociativo, independientemente de la distancia a la que se encuentren el consumidor y el sistema de generaci\u00f3n y respetando la libertad de permanencia de este, estableci\u00e9ndose, por supuesto, como requisito de esta conexi\u00f3n a distancia la asunci\u00f3n de los peajes que resulten por el uso de la red, definidos seg\u00fan los costes reales.La libertad del consumidor es la g\u00e9nesis del libre mercado y su permanencia en la modalidad contractual elegida debe ser fruto del engagement con el suministrador m\u00e1s que de la existencia de farragosos tr\u00e1mites y la falta de grados de libertad que tienen los actuales contratos.Que las fuentes renovables sean mayoritarias en el mix de generaci\u00f3n exige un comportamiento flexible de la demanda, que sea capaz de adaptarse y de responder de forma r\u00e1pida a la oferta disponible. No avanzar en el autoconsumo resta flexibilidad e inter\u00e9s para el consumidor y limita claramente no solo la capacidad de desplazamiento de cargas, sino la respuesta real a las se\u00f1ales que v\u00eda precio pueda estar dando el sistema.Es cierto que el incremento de los grados de libertad del consumidor a\u00f1ade una mayor complejidad en el funcionamiento del sistema el\u00e9ctrico, pero, tambi\u00e9n lo es que no podemos mantener un sistema gestionado de forma centralizada y anal\u00f3gica cuando la realidad que nos rodea es digital y distribuida."
    },
    "26": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/opinion/jose-luis-roig/todos-estamos-hartos-no-solo-will-smith/2863503/",
        "titulo": "Opini\u00f3n | Todos estamos hartos, no s\u00f3lo Will Smith",
        "autor": "",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Llevamos un par de a\u00f1os que la gente est\u00e1 muy harta de casi todo. No lo digo s\u00f3lo por la reacci\u00f3n de macho descarriado de Will Smith ante un abofeteado y provocador Chris Rock, sino por ese otro ambiente amargado y algo cabreado que sufrimos unos y otros, incluidas las estrellas de cine, esas que lucen m\u00e1s que el sol sobre las alfombra roja y est\u00e1n m\u00e1s recauchutadas que un neum\u00e1tico averiado. Hoy d\u00eda, le preguntas en el ascensor a cualquier vecino qu\u00e9 tal est\u00e1, y te manda a fre\u00edr esp\u00e1rragos o, en el mejor de los casos, te pone una cara entre compungido y muerto de asco que no la empeora ni un dromedario; mientras se encoge de hombros y te suspira un: \u201cresistiendo, qu\u00e9 quieres que haga\u201d.Vivimos como si el \u201cD\u00fao din\u00e1mico\u201d continuara anclado en nuestro encefalograma plano, m\u00e1s desanimados que nunca, a\u00f1orando un 2019 que no volver\u00e1, mientras intuimos que esta nueva d\u00e9cada infernal ser\u00e1 muy dura de pelar, sobre todo para Ucrania y los miles de afectados de la pandemia. Y eso que en teor\u00eda ahora nos han levantado en buena medida la \u201cesclavitud\u201d de las mascarillas y algunas ventajas m\u00e1s, que supuestamente mejoran nuestra libertad condicional y sanitaria. Pero la pandemia sigue \u201csotto voce\u201d aunque le haya cedido el protagonismo a la maldita guerra, a la subida del coste de la vida, a los transportistas, a la inflaci\u00f3n, a la energ\u00eda y a esos carburantes que tragan y tragan que da gusto, mientras el Gobierno y Pedro S\u00e1nchez nos venden el truco de la estampita: te dan un regalo-descuento de 20 c\u00e9ntimos pero antes te endosan una subida de 70 c\u00e9ntimos. Calculen las grandes ventajas de los pringados ciudadanos. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, \u201cc\u2019est la guerre\u201d, m\u00e1s madera que es la guerra.A pesar de todo, quiero agradecer que la sopor\u00edfera gala de los premios \u201cOscar\u201d, que todo el mundo suele criticar por aburrida y tediosa, este a\u00f1o haya sido s\u00f3lo tediosa pero con la salvedad de haber tenido en casa un espect\u00e1culo televisivo que entretuvo al personal apostando por si Will Smith era un aut\u00e9ntico machista representante del patriarcado por ignorar y humillar a su mujer y abofetear a negros como \u00e9l. O si en cambio, es un tipo con los \u201cbalones\u201d bien puestos que defiende la honra (y la sensibilidad) de su esposa, hermosamente calva, ante un tipo ofensivo que se dedica a hacer gracietas a costa de la decencia y la alopecia de unos artistas que viven del \u201cshow-business\u201d pero s\u00f3lo cuando el show se lo hacen a los dem\u00e1s.La disputa o debate ha dado la vuelta al mundo y ha provocado toda clase de juicios morales, sociales, ideol\u00f3gicos, sexuales\u2026 en un claro aviso de que Hollywood sigue siendo, m\u00e1s que una f\u00e1brica de sue\u00f1os, el epicentro del neopuritanismo identitario que cabalga reinterpretando las normas de la correcci\u00f3n pol\u00edtica y apoy\u00e1ndose en la cultura de la cancelaci\u00f3n, que tambi\u00e9n cuestiona el humor y la libertad de expresi\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de las cuestiones personales o prejuicios art\u00edsticos que se barajen, la bofetada de Will Smith a Chris Rock estuvo mal. Motivos para la indignaci\u00f3n ten\u00eda, sobre todo su mujer, Jada Pinkett, la afectada. Ahora bien, decir que es un machista por salvaguardar el enfado de su esposa me parece extralimitarse, ya que la cara de cabreo de ella la vio \u00e9l y no los dem\u00e1s, y era \u00e9l quien sab\u00eda c\u00f3mo estaba evolucionando esa actitud o enfado. Lo suyo hubiera sido que fuera ella, Jada, la que se levantara a darle un bofet\u00f3n a Rock, aunque eso tampoco hubiera sido lo correcto, dados los c\u00e1nones actuales del buen comportamiento social y pac\u00edfico, pero seguramente no ser\u00eda tan cuestionado. \u00a1O tempora, o mores!En el siglo XIX, Smith y Rock se hubieran retado a muerte con sable o pistola despu\u00e9s de que el primero golpeara la cara de su rival con un guante desnudo. A mediados del siglo XX se hubiera solucionado todo con una pelea m\u00faltiple y los partidarios de Rock contra los de Smith rompiendo algunas mesas. Pero estamos en los tiempos del siglo XXI, los de la paz, bienvenida sea, pero tambi\u00e9n sin olvidar las molestias que provocan las interferencias de algunos fen\u00f3menos indigestos, como la Generaci\u00f3n Woke, convertidos en los guardianes del \u201cbuenismo\" y de la conciencia social. No es necesario que vengan los neopuritanos a bendecir lo que desde siempre ha sido correcto o incorrecto. La cultura de la cancelaci\u00f3n est\u00e1 promovida por los \u201cadanistas\u201d biso\u00f1os o inexpertos retardados que castran su sentido com\u00fan en aras de una falsa dignidad que se siente moralmente superior al resto.El contexto en el que se produce el sarcasmo de Chris Rock en la ceremonia de los \u201cOscar\u201d puede ser decepcionante por su mal gusto, pero la buena educaci\u00f3n y el buen humor, tambi\u00e9n el buen humor, no deben perderse por lo que supone el respeto a la dignidad humana, y por la condici\u00f3n de estrella internacional de Will Smith, capaz de no extralimitarse y de saber controlar las situaciones que quiz\u00e1 otras personas no dominen. Cuanto m\u00e1s se enfr\u00eda la situaci\u00f3n, m\u00e1s pat\u00e9tico e inoportuno resulta el bofet\u00f3n de Smith, que intent\u00f3 ofrecer -al recoger su premio- un alegato a la familia y al amor sumamente impostados y con pintas de ser tan verdaderos como un euro de madera.La fortuna hizo que la agresi\u00f3n de Smith no pudiera contabilizarse dentro de las categor\u00edas de raza y sexo. De lo contrario, la que hubieran liado los pol\u00edticamente correctos si uno de los \u201cprotagonistas\u201d hubiera sido de raza distinta o de sexo diferente; salvo que la torta, como hemos dicho antes, la hubiera dado la ofendida por la broma, Jada Pinkett; quiz\u00e1 en esa situaci\u00f3n, condenable igualmente, los ahora cr\u00edticos lo hubieran visto y celebrado de otro modo menos ofensivo. Error, inmenso error. La responsabilidad  dentro del contexto del humor es imprescindible para que el talento no acabe muriendo, arrastrado por el puritanismo Woke o las ideas de la cancelaci\u00f3n, los dos grandes enemigos de la creatividad individual y la libertad de expresi\u00f3n.El agresor de esta trifulca global ha mostrado su arrepentimiento pidiendo disculpas al agredido, aunque quiz\u00e1 hubiera sido mejor haberlo hecho en pleno directo durante la gala, y tendr\u00edamos as\u00ed el show completo y a millones de telespectadores aplaudiendo enfervorizados. Ahora, s\u00f3lo queda para lograr un verdadero final feliz al estilo Hollywood, que Chris Rock y Will Smith se den la mano y un fuerte abrazo, y se emocionen entre l\u00e1grimas mientras ella, Jade Pinkett, les sonr\u00ede y les ofrece una buena hamburguesa en la barbacoa del jard\u00edn. \u00a1Pero ojo! Esa imagen podr\u00eda ser censurada por incorrecta y machista, una mujer negra sirviendo la comida a dos hombres adultos, un esc\u00e1ndalo imperdonable. \u00a1Corten!"
    },
    "27": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/opinion/felix-bornstein/la-doble-tributacion-de-muchos-pensionistas-de-la-seguridad-social/2863412/",
        "titulo": "La doble tributaci\u00f3n de muchos pensionistas de la Seguridad Social | Opini\u00f3n de F\u00e9lix Bornstein",
        "autor": "",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "El sistema fiscal del franquismo era tan zafio y primitivo como su comandante en jefe. No se salvaba de la miseria pedestre ninguno de los tributos que lo compon\u00edan. Un bot\u00f3n de muestra: la Ley del Impuesto sobre los Rendimientos del Trabajo Personal (art\u00edculo 19) imped\u00eda deducir de la base imponible las cuotas de la Seguridad Social satisfechas por el trabajador. La misma suerte corr\u00edan las aportaciones abonadas a las mutualidades obligatorias y a los montep\u00edos de previsi\u00f3n social.Los empleados por cuenta ajena tuvieron que esperar hasta la promulgaci\u00f3n de la Ley 44/1978 (que entr\u00f3 en vigor el 1 de enero de 1979) para deducir de los rendimientos \u00edntegros del trabajo, sujetos al IRPF, la cuant\u00eda anual satisfecha por cuotas a la Seguridad Social, montep\u00edos de previsi\u00f3n social y mutualidades de afiliaci\u00f3n obligatoria (art\u00edculo 19.1.b). Por consiguiente y desde un enfoque fiscal (por no hablar de la persecuci\u00f3n a la libertad sindical y a los dem\u00e1s derechos laborales), el periodo anterior a 1979 puede calificarse como los a\u00f1os de plomo de los trabajadores espa\u00f1oles.Alguno pensar\u00e1 que no merece la pena llorar por la leche derramada. Sin embargo, dicho pensamiento impuro es un error de parvulario. Los \u201ca\u00f1os de plomo\u201d fueron una bomba de efectos diferidos en el tiempo. Cuando llegan (o llegaron) a la jubilaci\u00f3n, los trabajadores afectados por los a\u00f1os miserables sufren un fen\u00f3meno de doble tributaci\u00f3n en el IRPF. No pudieron deducir los gastos de la Seguridad Social devengados durante los a\u00f1os de vacas flacas, y tampoco podr\u00e1n reducir el importe de su pensi\u00f3n sujeta al IRPF. \u00bfLos grandes perjudicados? Los trabajadores veteranos.No obstante, los afiliados a las mutuas laborales \u2013a pesar de todas las zancadillas administrativas que han recibido- sienten un calorcillo amistoso en el coraz\u00f3n. La vigente Ley del IRPF dice en su Disposici\u00f3n Transitoria 2\u00aa:\"1.- Las prestaciones por jubilaci\u00f3n o invalidez derivadas de contratos de seguros concertados con mutualidades de previsi\u00f3n social cuyas aportaciones realizadas con anterioridad a 1 de enero de 1999, hayan sido objeto de minoraci\u00f3n al menos en parte en la base imponible, deber\u00e1n integrarse en la base imponible del impuesto en concepto de rendimientos del trabajo.2.- La integraci\u00f3n se har\u00e1 en la medida en que la cuant\u00eda percibida exceda de las aportaciones realizadas a la mutualidad que no hayan podido ser objeto de reducci\u00f3n o minoraci\u00f3n en la base imponible del impuesto de acuerdo con la legislaci\u00f3n vigente en cada momento y, por tanto, hayan tributado previamente.3.- Si no puede acreditarse la cuant\u00eda de las aportaciones que no hayan podido ser objeto de reducci\u00f3n o minoraci\u00f3n en la base imponible, se integrar\u00e1 el 75% de las prestaciones por jubilaci\u00f3n o invalidez percibidas\".La interpretaci\u00f3n de la Disposici\u00f3n Transitoria 2\u00aa es un asunto muy conflictivo. Respecto a los afiliados a la Mutualidad Laboral de la Banca, la Agencia Tributaria \u2013siguiendo la doctrina sentada por el TEAC- les niega la citada reducci\u00f3n del 25% sobre la parte de la pensi\u00f3n \u00edntegra derivada de las cuotas satisfechas entre el 1 de enero de 1967 y el 31 de diciembre de 1978 (fecha de integraci\u00f3n de la mutua en la Seguridad Social). La Agencia alega que, en la citada fecha de 1 de enero de 1967, la Mutualidad de la Banca (extinguida posteriormente, al igual que las dem\u00e1s, como resultado de la aprobaci\u00f3n del Real Decreto-ley 36/1978) pas\u00f3 a ser una entidad gestora de la Seguridad Social (Ley 193/1963). A partir de entonces, seg\u00fan la Agencia, las aportaciones a la Mutualidad se asimilaron jur\u00eddicamente a las cotizaciones a la Seguridad Social. Este criterio ha sido respaldado, entre otros, por los Tribunales Superiores de Justicia (TSJ) de Extremadura y el Pa\u00eds Vasco.En sentido contrario pueden citarse numerosas resoluciones del TSJ de Valencia. La \u00faltima de la que tengo noticia es la sentencia de 22 de marzo de 2022, que reconoce el derecho de un contribuyente (pensionista de la Mutualidad Laboral de la Banca) a practicar la reducci\u00f3n del 25% en las autoliquidaciones del IRPF de los periodos 2016 y 2017. Con la particularidad de que la tesis de la justicia valenciana ha merecido el refrendo del Tribunal Supremo (sentencia del 24 de junio de 2021).El TSJ de Valencia pone el acento en el hecho (negativo) de que las aportaciones de los mutualistas no pudieron minorar la base del IRPF hasta el ejercicio 1979. Ahora bien, los beneficios de la DT 2\u00aa de la Ley del IRPF solo resultan aplicables a la parte de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n que se corresponda con el periodo en el que las aportaciones de los mutualistas no pudieron ser minoradas o reducidas de la base imponible del IRPF (un periodo que finaliz\u00f3 el 31 de diciembre de 1978).Podemos emplear la siguiente f\u00f3rmula. Una vez determinado el tiempo \u00edntegro de la vida laboral, la prestaci\u00f3n de jubilaci\u00f3n debe dividirse en dos partes: la primera deriva del periodo transcurrido desde la incorporaci\u00f3n del trabajador a su mutua, hasta el 31 de diciembre de 1978; la segunda procede del tiempo activo de trabajo desarrollado a partir de esa fecha y hasta el acceso del interesado a la jubilaci\u00f3n. Realizada esa operaci\u00f3n, deber\u00e1 aplicarse el 25% de la reducci\u00f3n \u00fanicamente a la parte de la pensi\u00f3n correspondiente al periodo anterior a 1979. Aunque la DT 2\u00aa (apartado 2) habilita al contribuyente a aplicar el porcentaje real que corresponda a los excesos de la prestaci\u00f3n derivados de las aportaciones no deducibles, su obtenci\u00f3n ser\u00e1, en la pr\u00e1ctica, un esfuerzo que ni siquiera est\u00e1 incluido en los doce trabajos de H\u00e9rcules. Un imposible. Por eso, habr\u00e1 que acudir al tipo residual del 25% (apartado 3). Por otro lado, para la determinaci\u00f3n del tiempo de trabajo, el interesado podr\u00e1 dirigirse al INSS solicitando que le expida el oportuno informe de vida laboral.Solo si toda la prestaci\u00f3n se corresponde con aportaciones que no pudieron ser deducidas de las rentas del trabajo, no proceder\u00e1 la integraci\u00f3n de la pensi\u00f3n en la base imponible del IRPF de todos los periodos en los que el contribuyente cobre sus haberes pasivos. Y viceversa: los trabajadores que han deducido en su totalidad las cuotas satisfechas a sus instituciones de previsi\u00f3n social no resultar\u00e1n afectados por el fen\u00f3meno indeseable de la doble imposici\u00f3n. O lo que es lo mismo: deber\u00e1n reflejar en sus declaraciones el rendimiento \u00edntegro de su pensi\u00f3n.El art\u00edculo 14 CE afirma que \u201clos espa\u00f1oles son iguales ante la ley\u201d. Se supone, entonces, que dos trabajadores que est\u00e1n en la misma condici\u00f3n \u2013ninguno pudo deducir antes de 1979 las cuotas satisfechas para asegurar el m\u00ednimo indispensable de cara a su futura jubilaci\u00f3n- recibir\u00e1n el mismo trato legal. Pues no. El contribuyente adherido a una mutualidad laboral sale mejor parado que el cotizante a la Seguridad Social. \u00bfPor qu\u00e9 esta discriminaci\u00f3n injustificable?  Quiz\u00e1s tenga algo que ver el n\u00famero de pensiones contributivas de la Seguridad Social: 9.912.271, a 1 de febrero de 2022. Sin entrar en el tortuoso camino \u2013fiscalmente hablando- que siguen los millones de funcionarios civiles y otros empleados p\u00fablicos. Sin menospreciar tampoco a los profesionales que no pudieron deducir sus cuotas mutualistas anteriores a 1979. Recordemos que, hasta la aprobaci\u00f3n de la Ley de Ordenaci\u00f3n del Seguro Privado (noviembre de 1995), el encuadramiento de los profesionales en las mutualidades de su sector resultaba obligatorio.O sea, que va a tener raz\u00f3n esa m\u00e1quina de inteligencia artificial patentada en Rehovot con el nombre de \u201cZeta Zapatera\u201d. Esa sublime m\u00e1quina de pensar que ha descubierto (y justificado, a costa de los derechos fundamentales) la \u201cRealpolitik\u201d, como los navegantes de Tiro y Sid\u00f3n descubrieron el Mediterr\u00e1neo.Es evidente que todas las personas que comenzaron su vida laboral despu\u00e9s de 1978 no sufrieron (o no sufrir\u00e1n) la temida estocada de la doble tributaci\u00f3n. Las personas que iniciaron antes su curr\u00edculum y cotizaron a la Seguridad Social han proporcionado, forzosamente,  un enriquecimiento injusto a la Hacienda P\u00fablica, al menos parcial, que se habr\u00e1 consumado en su integridad si fallecieron antes de 1978 (con independencia de los da\u00f1os infligidos por el Estado a sus c\u00f3nyuges). El mismo destino fatal habr\u00e1 pulverizado a los mutualistas que cayeron en combate antes de tiempo. Solo puedo escribir para los vivos. A los cotizantes a la Seguridad Social que pagaron sus pesetitas antes de 1979, lamento comunicarles que han sido v\u00edctimas de una estafa legal. Algo m\u00e1s risue\u00f1a es la situaci\u00f3n de los mutualistas. A los que todav\u00eda no han hecho nada, les aconsejo que soliciten a la Agencia Tributaria la rectificaci\u00f3n de sus autoliquidaciones del IRPF no prescritas (las posteriores al ejercicio 2016) y la consiguiente devoluci\u00f3n de las cuotas indebidas, m\u00e1s los intereses legales. La autoridad les dir\u00e1 que naranjas de la China. Ser\u00e1 la primera batalla de una guerra de larga duraci\u00f3n. No se rindan."
    },
    "28": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/casos-empresa-obliga-trabajador-jubilar/2863561/",
        "titulo": "Casos en que las empresas pueden obligar al trabajador a jubilarse",
        "autor": "\n\nA.Gil\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Los empleadores pueden acogerse a situaciones excepcionales para forzar una jubilaci\u00f3nEl acceso a la jubilaci\u00f3n es un derecho de los trabajadores y trabajadoras y no una obligaci\u00f3n, aunque existen ciertos casos en los que las empresas pueden forzar a los trabajadores a acceder a la jubilaci\u00f3n siempre y cuando cumplan unos ciertos requisitos. Este tipo de supuestos han sido modificados recientemente con la Ley 21/2021, del 28 de diciembre, de garant\u00eda del poder adquisitivo de las pensiones y otras medidas de refuerzo de la sostenibilidad financiera y social del sistema p\u00fablico de pensiones.Por ejemplo, la empresa podr\u00e1 acogerse a una jubilaci\u00f3n forzosa siempre y cuando est\u00e9 reflejada en el convenio colectivo. Con la entrada en vigor de esta ley, el convenio deber\u00e1 est\u00e1 firmado con posterioridad al 1 de enero de 2022. En caso contrario,\u00a0las cl\u00e1usulas de jubilaci\u00f3n forzosa podr\u00e1n ser aplicadas hasta tres a\u00f1os despu\u00e9s de la finalizaci\u00f3n de la vigencia inicial pactada en el convenio.\u00a0Pero para poder jubilar a un trabajador si as\u00ed lo contempla el convenio, habr\u00e1 que cumplir dos requisitos. El primero es que el trabajador o trabajadora tenga cumplidos los 68 a\u00f1os y que re\u00fana, adem\u00e1s, todos los requisitos exigidos para tener derecho al 100% de la pensi\u00f3n. La jubilaci\u00f3n deber\u00e1 estar vinculada, como segundo requisito, a un objetivo de\u00a0pol\u00edtica de empleo expresado en el convenio colectivo, al relevo generacional a trav\u00e9s de la contrataci\u00f3n indefinida o la contrataci\u00f3n a tiempo completo de al menos un nuevo trabajador.Por otro lado, podr\u00e1 no cumplirse el requisito de la edad m\u00ednima de 68 a\u00f1os cuando la jubilaci\u00f3n forzosa tenga, entre otros objetivos,\u00a0alcanzar la igualdad real entre mujeres y hombres ayudando a superar la segregaci\u00f3n ocupacional por g\u00e9nero. As\u00ed, el l\u00edmite de 68 a\u00f1os podr\u00e1 rebajarse hasta la edad ordinaria de jubilaci\u00f3n si en la actividad econ\u00f3mica a la que se dedica la empresa hay, como trabajadoras aut\u00f3nomas, un 20% menos de mujeres.Para acogerse a estas condiciones el trabajador o trabajadora afectado debe reunir los requisitos exigidos para tener derecho al 100% de la pensi\u00f3n y su jubilaci\u00f3n forzosa debe llevar aparejada de manera simult\u00e1nea\u00a0la contrataci\u00f3n indefinida y a tiempo completo de, al menos, una mujer en la mencionada actividad.\u00a0"
    },
    "29": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/afecta-inflacion-sueldo-pierde-dinero/2863624/",
        "titulo": "As\u00ed afecta la inflaci\u00f3n a tu sueldo: est\u00e1s 'dejando de ganar' m\u00e1s de 200 \u20ac al mes",
        "autor": "\n\nSandra S\u00e1nchez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-03-31T11:27:36+02:00",
        "contenido": "La Fundaci\u00f3n de las Cajas de Ahorros (Funcas) sostiene que el encarecimiento de los precios est\u00e1 disminuyendo en 16.700 millones de euros la renta de los hogares.El fuerte incremento de los costes de la energ\u00eda y de las materias primas -como consecuencia, en gran parte, de la guerra en Ucrania-\u00a0ha disparado la inflaci\u00f3n hasta el 9,8%. Hablamos, pues, del dato adelantado de marzo del\u00a0\u00edndice de precios al consumo (IPC) que ayer mismo hizo p\u00fablico el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) y del que se pueden sacar varias conclusiones. Una de ellas es sencilla y es que\u00a0se trata de la mayor cifra desde 1985. Y ya, si nos centramos en la variaci\u00f3n mensual, los precios han subido un 3% en comparaci\u00f3n con febrero, lo que supone un avance hist\u00f3rico y el mayor desde 1977. De esto tambi\u00e9n se desprende que, si la tendencia sigue por el mismo camino, pronto se alcanzaran los dos d\u00edgitos, algo de lo que llevan semanas advirtiendo los economistas.\u00a0As\u00ed se ha llegado a un contexto en el que, dicho de forma clara y sencilla, la vida es mucho m\u00e1s cara que hace un a\u00f1o. Y esto b\u00e1sicamente implica que la poblaci\u00f3n est\u00e1 perdiendo poder adquisitivo.\u00a0De ah\u00ed que, incluso, la CEOE se haya abierto a un alza salarial del 3% y a incluir cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n con el IPC.\u00a0Los datos hablan por s\u00ed solos: la Fundaci\u00f3n de las Cajas de Ahorros (Funcas) sostiene que ese encarecimiento de los precios est\u00e1 disminuyendo en 16.700 millones de euros la renta de los hogares.Mientras tanto, los sindicatos llevan meses insistiendo en la necesidad de subir los sueldos. De hecho, ya en diciembre, antes de que estallara la guerra y de que los precios terminaran por dispararse, hasta el punto de 'obligar' al Gobierno a crear un plan de choque -22 medidas mediante- para minorar tal impacto, UGT y CCOO prepararon movilizaciones para exigir ese incremento de las n\u00f3minas.\u00a0A decir verdad, las subidas anuales en la cuant\u00eda de la n\u00f3mina, guardan una estrecha relaci\u00f3n con el IPC. Y, a pesar de que se trate de una pr\u00e1ctica com\u00fan en numerosas empresas, lo cierto es que ninguna est\u00e1 obligada a subir el salario a sus empleados bas\u00e1ndose en esta referencia. Las dos \u00fanicas excepciones que se contemplan es que se detalle en el convenio laboral o que lo que percibe el trabajador sea inferior al Salario M\u00ednimo Interprofesional (SMI).Adem\u00e1s, en funci\u00f3n del convenio se cuentan con multitud de f\u00f3rmulas para calcular el aumento salarial en relaci\u00f3n con el IPC. Estas pueden ir desde la revalorizaci\u00f3n de la cuant\u00eda, por encima del aumento de este \u00edndice, o las revisiones \"a la baja\", en caso de que se produzca una deflaci\u00f3n y llegue a terreno negativo. Pero el problema es mantener el mismo sueldo con una inflaci\u00f3n tan alta, ya que el poder adquisitivo de las familias se antoja como algo crucial para la salud financiera del pa\u00eds.\u00bfY esto en que se traduce en dinero contante y sonante? Un IPC del 9,8% supone que un trabajador con un sueldo neto de 24.000 euros anuales est\u00e1 'dejando de ganar' al a\u00f1o 2.352 euros. O m\u00e1s bien, que pierde capacidad de compra por esa cantidad. En datos mensuales, supondr\u00eda 'unos 200 euros menos' por la inflaci\u00f3n.\u00a0Y esto ocurre tambi\u00e9n con los ahorros. As\u00ed lo explica Finect: supongamos una inflaci\u00f3n media del 2% anual (que es la que tiene por objetivo el Banco Central Europeo). Si tenemos 10.000 euros en una cuenta y dicha cantidad no la movemos en 10 a\u00f1os, la inflaci\u00f3n ira carcomiendo tambi\u00e9n el poder adquisitivo de ese dinero que tenemos guardado. Cada a\u00f1o, valdr\u00e1n un 2% menos, es decir, 200 euros menos. As\u00ed, en una d\u00e9cada, la capacidad de adquisici\u00f3n de nuestros ahorros habr\u00e1 disminuido un 2%, es decir, 2.000 euros.\u00a0"
    },
    "30": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/cual-cuantia-complemento-infancia-ingreso-minimo-vital/2859628/",
        "titulo": "Estos son las cuant\u00edas del complemento a la infancia del ingreso m\u00ednimo vital",
        "autor": "\n\nV. Gonz\u00e1lez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La Ley del Ingreso M\u00ednimo Vital incluye esta mejora para abonar a las familias con carencia de ingresos que ya reciban el IMV de acuerdo al n\u00famero de menores de edad que tengan a su cargo.Las condiciones de cumplimiento que deben cumplir todas las personas que buscan recibir el Ingreso M\u00ednimo Vital (IMV) son bien conocidas por los individuos interesados: deben ser residentes en Espa\u00f1a y tener m\u00e1s de 23 a\u00f1os y menos de 65; deben demostrar que han vivido por lo menos tres a\u00f1os de manera independiente (o si tienen una familia, demostrar que esta se ha formado al menos un a\u00f1o antes); deben haber agotado las dem\u00e1s prestaciones a las que tienen derecho (si bien es compatible con el subsidio de desempleo o una actividad laboral), y deben certificar que el promedio mensual de sus ingresos es menor que la cuant\u00eda de la ayuda que solicitan en al menos 10 euros (adem\u00e1s de que se tomar\u00e1 en cuenta el valor del patrimonio y la vivienda). Sin embargo, los beneficiarios del IMV pueden tener derecho a un\u00a0complemento a la infancia si cumplen con ciertas responsabilidades familiares.La Ley del Ingreso M\u00ednimo Vital incluye esta mejora para abonar a las familias con carencia de ingresos que ya reciban el IMV de acuerdo al n\u00famero de menores de edad que tengan a su cargo, una medida que pretende combatir la pobreza infantil. As\u00ed, los tramos de las cuant\u00edas ser\u00edan de 100 euros si son menores de tres a\u00f1os,\u00a070 euros si tienen entre tres y seis a\u00f1os y\u00a070 euros si tienen entre tres y seis a\u00f1os.Si bien esta ayuda se dise\u00f1a con los beneficiarios del IMV en mente, tambi\u00e9n pueden solicitarla las personas en cuyas unidades de vivienda demuestren que tengan bajos ingresos:\u00a0hasta el 300% del umbral del IMV para su tipo de hogar o hasta el 150% del l\u00edmite del patrimonio neto.\u00a0Cabe destacar que no tendr\u00e1n que presentar solicitud algunas personas, sino que se reconocer\u00e1 de oficio por el INSS a las personas que ya perciban el IMV, quienes ya tengan una solicitud que se est\u00e9 tramitando y\u00a0los beneficiarios de la prestaci\u00f3n de protecci\u00f3n familiar que cumplan todos los requisitos, si bien no podr\u00e1n recibir sino solo una de las dos ayudas. Para los dem\u00e1s que tengan derecho al complemento, deber\u00e1n rellenar un formulario online o descargar el modelo de solicitud."
    },
    "31": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/practicopedia/como-pedir-borrador-renta-2021/2861612/",
        "titulo": "C\u00f3mo se solicita el borrador de la Renta",
        "autor": "\n\nA.Gil\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "A trav\u00e9s de Renta WEB o de manera presencial es posible conseguir el borrador para la declaraci\u00f3n del IRPF.Apenas quedan unos d\u00edas para que se abra la campa\u00f1a de la declaraci\u00f3n de la Renta de este a\u00f1o, relativo al ejercicio 2021. A partir del pr\u00f3ximo 6 de abril ser\u00e1 posible descargar y consultar los correspondientes borradores de la Renta y presentarlos antes del 25 o el 30 junio, dependiendo de si hay que ingresar o no.\u00a0Para poder ver el borrador de la Renta y hacer los cambios pertinentes o confirmar la informaci\u00f3n en \u00e9l reflejada, es posible solicitar una copia del mismo a trav\u00e9s de varios canales distintos. Uno de ellos, quiz\u00e1s el m\u00e1s utilizado por su comodidad, es la plataforma Renta WEB que pone a disposici\u00f3n del p\u00fablico la Agencia Tributaria en su p\u00e1gina.\u00a0Habr\u00e1 que disponer de certificado electr\u00f3nico, cl@ve o DNI permanente para usar este sistema. Hay que entrar en la sede electr\u00f3nica de la Agencia, ir al apartado de Renta 2021, entrar en \"Tr\u00e1mites destacados\" y hacer clic en \"Servicio de tramitaci\u00f3n borrador /declaraci\u00f3n (RENTA WEB)\".Se abrir\u00e1 el sistema y nos pedir\u00e1 que nos identifiquemos, siguiendo las instrucciones que ir\u00e1n apareciendo en pantalla y rellenando todos los datos solicitados. Una vez dentro del sistema se abrir\u00e1 una nueva ventana con varias opciones disponibles. Seleccionamos la primera, \"Borrador/Declaraci\u00f3n RENTA WEB\" y descargamos nuestro borrador en el ordenador.\u00a0Otra manera de solicitar el borrador es por v\u00eda telef\u00f3nica:\u00a0a partir del 5 de mayo se podr\u00e1 pedir cita previa para presentar la declaraci\u00f3n por tel\u00e9fono. Este sistema es \u00fatil si se necesita ayuda, ya que un agente de la Agencia Tributaria guiar\u00e1 todo el proceso. Hay que llamar a los tel\u00e9fonos 901 12 12 24 y 91 535 73 26.Por \u00faltimo, es posible pedir tambi\u00e9n cita para acudir de manera presencial a una de las delegaciones de la Agencia Tributaria. La reserva de hora se podr\u00e1 efectuar a partir del 26 de mayo y las declaraciones se presentar\u00e1n a partir del 1 de junio."
    },
    "32": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/cuantos-contratos-temporales-antes-indefinido/2863462/",
        "titulo": "Los nuevos l\u00edmites a los contratos temporales: cu\u00e1ndo pasan a indefinidos",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "El pasado 30 de marzo, caducaba el plazo que ten\u00edan las empresas para adaptarse al nuevo marco de contrataci\u00f3n de la reforma laboral.\u00a0Desde este 1 de abril ha entrado en vigor el nuevo marco de contrataci\u00f3n establecido en la reforma laboral, tras caducar los tres meses de plazo que daba la norma para la adaptaci\u00f3n a las empresas. Recordemos que fue a finales del pasado a\u00f1o, cuando el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE) public\u00f3 la nueva legislaci\u00f3n sobre el trabajo. Un Real Decreto que fue calificado por la propia ministra del ramo, Yolanda D\u00edaz, de \"hist\u00f3rico\".\u00a0Contrataci\u00f3n, negociaci\u00f3n colectiva o los ERTE son algunos de los aspectos que trata la reforma y cuyo objetivo principal -entre otros- es la reducci\u00f3n de la elevada temporalidad en Espa\u00f1a, para aportar mayor estabilidad al mercado de trabajo y seguridad jur\u00eddica en materia de la negociaci\u00f3n colectiva.\u00a0En este sentido, la nueva reforma laboral establecer\u00e1 que los contratos ordinarios ser\u00e1n siempre indefinidos, por lo que las empresas deber\u00e1n cumplir dos requisitos para poder realizar un contrato temporal.El primer caso es el tipo estructural y tendr\u00e1n que estar justificado por dos cuestiones. Por un lado, que atienda a circunstancias especiales de la producci\u00f3n, como oscilaciones de la demanda, incrementos, ocasiones e imprevisibles de la producci\u00f3n u otras necesidades de la empresa. Adem\u00e1s, para situaciones que s\u00ed sean previsibles o campa\u00f1as de producci\u00f3n concretas, el periodo m\u00e1ximo ser\u00e1 de 90 d\u00edas al a\u00f1o no consecutivos.\u00a0Cabe destacar que estos contratos ser\u00e1n de un m\u00e1ximo de seis meses aplicables a doce cuando se establezca en el convenio colectivo indicado.La otra posibilidad de firmar un contrato temporal es la formaci\u00f3n. Para proteger a los trabajadores, se reforzar\u00e1 la definici\u00f3n del mismo y se contemplar\u00e1n dos circunstancias. Por un lado, los usuarios podr\u00e1n acceder a un contrato de formaci\u00f3n en alternancia, que combinar\u00e1 trabajo y formaci\u00f3n al mismo tiempo. Y por otro, se podr\u00e1 realizar un contrato para la adquisici\u00f3n de la pr\u00e1ctica profesional.Este tipo de acuerdos de formaci\u00f3n dual no podr\u00e1n ejecutarse en personas mayores de 30 a\u00f1os, y tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de entre tres meses y dos a\u00f1os. En el caso de la obtenci\u00f3n de pr\u00e1ctica, estar\u00e1 ligado al nivel de estudios del trabajador y se suscribir\u00e1 dentro de los tres primeros a\u00f1os, cinco, en caso de que se trate de una persona con discapacidad.\u00a0Su periodo de duraci\u00f3n m\u00ednimo ser\u00e1 de seis meses y m\u00e1ximo de un a\u00f1o de actividad.Adem\u00e1s, se reduce el l\u00edmite a 18 meses en un periodo de 24 meses el plazo de encadenamiento de contratos para adquirir la condici\u00f3n de trabajador indefinido. Anteriormente, el plazo era de 24 meses en un periodo de 30 meses."
    },
    "33": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/vivienda-inmobiliario/que-hacer-ex-oculta-gananciales-fondo/2863562/",
        "titulo": "Mi ex me ocult\u00f3 un fondo bancario, tras liquidar gananciales: \u00bfqu\u00e9 puedo hacer?",
        "autor": "ITZIAR ECHEANDIA / ROSA ALEVITO",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La omisi\u00f3n de un bien en la liquidaci\u00f3n de los gananciales, no implica necesariamente su nulidad, sino que habr\u00e1 de ser completada mediante la adici\u00f3n del citado bien.En estos supuestos procede llevar a cabo la adici\u00f3n o complemento a la liquidaci\u00f3n de la sociedad de gananciales. El C\u00f3digo Civil nos remite en esta materia a las mismas disposiciones que regulan la partici\u00f3n y liquidaci\u00f3n de la herencia. El art\u00edculo 1079 C\u00f3digo Civil se\u00f1ala que la omisi\u00f3n de alguno o algunos objetos o valores de la herencia no da lugar a que se rescinda la partici\u00f3n por lesi\u00f3n, sino a que se complete o adicione con los objetos o valores omitidos.Del mismo modo, la omisi\u00f3n de un bien en la liquidaci\u00f3n de los gananciales, no implica necesariamente su nulidad, sino que habr\u00e1 de ser completada mediante la adici\u00f3n del citado bien. La ley prefiere \"conservar\" lo que ya se ha hecho, si bien, complementando la misma con los bienes o valores omitidos.La cuesti\u00f3n ahora ser\u00e1 ver qu\u00e9 v\u00eda es la id\u00f3nea para llevar a efecto esa correcci\u00f3n de la liquidaci\u00f3n de los gananciales. Sin duda, ser\u00e1 preferible hacerlo de mutuo acuerdo, para lo que bastar\u00e1 que ambos otorguen escritura notarial de adici\u00f3n y complemento de la liquidaci\u00f3n en su d\u00eda practicada; pero, si hay discrepancias respecto de la existencia del fondo o de su naturaleza ganancial o privativa, habr\u00e1n de recurrir al juzgado.*La respuesta ha sido elaborada por el despacho de abogados Echeandia & Alevito: www.echeandia-alevito.comp"
    },
    "34": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/vivienda-inmobiliario/inquilino-paga-alquiler-iniciar-desahucio/2863478/",
        "titulo": "Mi inquilino no paga el alquiler: cu\u00e1les son los pasos para iniciar el desahucio",
        "autor": "ITZIAR ECHEANDIA / ROSA ALEVITO",
        "fecha": "2022-04-01T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La comunicaci\u00f3n ha de contener un requerimiento de pago de rentas impagadas y ha de ser fehaciente, es decir, por medio que permita acreditar que lleg\u00f3 a conocimiento del arrendatario.Entendemos que se refiere usted al requerimiento del art\u00edculo 22.4, segundo p\u00e1rrafo, de la Ley de Enjuiciamiento Civil. Dicho art\u00edculo regula la enervaci\u00f3n del desahucio, que consiste en la facultad que tiene el arrendatario por una sola vez para evitar el desahucio pagando lo que debe.\u00a0Dice este art\u00edculo: \"Los procesos de desahucio de finca urbana o r\u00fastica por falta de pago de las rentas o cantidades debidas por el arrendatario terminar\u00e1n mediante decreto dictado al efecto por el letrado de la Administraci\u00f3n de Justicia si, requerido aquel en los t\u00e9rminos previstos en el apartado 3 del art\u00edculo 440, paga al actor o pone a su disposici\u00f3n en el Tribunal o notarialmente, dentro del plazo conferido en el requerimiento, el importe de las cantidades reclamadas en la demanda y el de las que adeude en el momento de dicho pago enervador del desahucio. Si el demandante se opusiera a la enervaci\u00f3n por no cumplirse los anteriores requisitos, se citar\u00e1 a las partes a la vista prevenida en el art\u00edculo 443 de esta Ley, tras la cual el Juez dictar\u00e1 sentencia por la que declarar\u00e1 enervada la acci\u00f3n o, en otro caso, estimar\u00e1 la demanda habiendo lugar al desahucio.Lo dispuesto en el p\u00e1rrafo anterior no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n cuando el arrendatario hubiera enervado el desahucio en una ocasi\u00f3n anterior, excepto que el cobro no hubiera tenido lugar por causas imputables al arrendador, ni cuando el arrendador hubiese requerido de pago al arrendatario por cualquier medio fehaciente con, al menos, treinta d\u00edas de antelaci\u00f3n a la presentaci\u00f3n de la demanda y el pago no se hubiese efectuado al tiempo de dicha presentaci\u00f3n\".Aunque hay mucho escrito sobre la materia, el resumen es el siguiente:Lo m\u00e1s discutido ha sido si debe contener la advertencia al arrendatario de que va a ser desahuciado si no paga, y la jurisprudencia sostiene que no, que no se exige que en esa comunicaci\u00f3n se indique al arrendatario que su contrato va a ser resuelto si no paga o que no proceder\u00e1 la enervaci\u00f3n de la acci\u00f3n de desahucio en el procedimiento si no se paga en el plazo del requerimiento.*La respuesta ha sido elaborada por el despacho de abogados Echeandia & Alevito: www.echeandia-alevito.com"
    },
    "35": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/el-banco-de-espana-confirma-la-remonta-del-indice-al-que-estan-referenciadas-la-mayoria-de-las-hipotecas-en-espana-alcanza-niveles-de-junio-de-2020-lo-que-supone-un-encarecimiento-medio-de-150-euros-anuales/2863802/",
        "titulo": "El Eur\u00edbor se dispara dos puntos hasta el -0,237% y fija la v\u00eda para la normalidad",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-01T16:08:09+02:00",
        "contenido": "El Banco de Espa\u00f1a confirma la remontada del \u00edndice al que est\u00e1n referenciadas la mayor\u00eda de las hipotecas en Espa\u00f1a, que alcanza niveles de junio de 2020, con un encarecimiento medio de 150 euros anuales.\u00a0El Eur\u00edbor contin\u00faa la senda hacia la 'normalidad'. El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado que el \u00edndice al que se encuentran referenciadas la mayor\u00eda de las hipotecas espa\u00f1olas, se dispar\u00f3 en marzo hasta el -0,237%, frente al -2,335% en febrero. Se trata de su valor m\u00e1s alto desde junio de 2020, cuando el \u00edndice cerr\u00f3 en el -0,147%, justo despu\u00e9s del confinamiento estricto derivado de la pandemia del coronavirus. Esto supone el titular de una hipoteca media de 120.000 euros a 20 a\u00f1os que revise su pr\u00e9stamo anualmente, comprobar\u00e1 que su registrar\u00e1 un encarecimiento de m\u00e1s de 150 euros en su cuota anual respecto al mismo mes del a\u00f1o pasado o, lo que es lo mismo, de 12,52 euros al mes.Asimismo, los datos correspondientes al mes de marzo han mostrado tambi\u00e9n un ascenso, hasta el -237%, del m\u00edbor, el tipo interbancario a un a\u00f1o que serv\u00eda de referencia oficial del mercado hipotecario para las operaciones realizadas con anterioridad al 1 de enero de 2000.\u00a0En cuanto a los nuevos tipos de inter\u00e9s oficiales que ahora se publican, el Eur\u00edbor a una semana se situ\u00f3 en -0,569%, a un mes en -0,544%, a tres meses en -0,495% y a seis meses en -0,418%.El Banco de Espa\u00f1a tambi\u00e9n inici\u00f3 en junio la publicaci\u00f3n del tipo de inter\u00e9s a corto plazo del dinero (\u20acSTR), un nuevo \u00edndice de referencia que el supervisor ha definido como el valor que tenga el \u00faltimo d\u00eda h\u00e1bil del mes a efectos de Target2 el tipo de inter\u00e9s medio compuesto a distintos plazos (una semana, un mes, tres meses, seis meses y 12 meses) que es elaborado y difundido por el Banco Central Europeo (BCE).\u00a0As\u00ed, el tipo de inter\u00e9s de referencia basado en el \u20acSTR a una semana se situ\u00f3 en -0,58%, a un mes en -0,578%, a tres meses en -0,578%, a seis meses en -0,575% y a un a\u00f1o en -0,57%.Desde iAhorro se\u00f1alan que los cambios de tendencia en el indicador se deben, en buena parte, a la persistente escalada de la inflaci\u00f3n y a la crisis energ\u00e9tica derivada de la guerra entre Rusia y Ucrania, los mismos factores que han provocado que el Banco Central Europeo (BCE) \"est\u00e9 decidido a subir definitivamente los tipos de inter\u00e9s\".\u00a0El director de Hipotecas de iAhorro, Simone Colombelli, no descarta que, de seguir esta tendencia, el Eur\u00edbor finalice el a\u00f1o en valores positivos, aunque el experto prev\u00e9 que este 2022 llegue a al 0%.\u00a0De su lado, el Departamento de An\u00e1lisis de Bankinter espera que el Eur\u00edbor ronde el 0,40% en diciembre de 2022 y que se sit\u00fae alrededor del 0,80% en 2023, mientras que CaixaBank Research pronostica que el \u00edndice subir\u00e1 este a\u00f1o hasta el 0,13% y que cotizar\u00e1 sobre el 0,85% el que viene.El experto de iAhorro ha se\u00f1alado que los bancos han empezado a reajustar sus ofertas y ve \"dif\u00edcil\" que vuelva a repetirse un momento con unas hipotecas a tipo fijo tan bajas como actualmente. \"En el mercado actual, una hipoteca a tipo fijo representa un riesgo mayor para la banca, lo que ha provocado un cambio repentino respecto a la estrategia llevada a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os, en los que una hipoteca variable no era competitiva para las entidades por lo bajo que estaba el Eur\u00edbor. Ahora, los bancos pretenden firmar el mayor n\u00famero de hipotecas variables posible\", ha explicado.Colombelli vaticina que las entidades abaratar\u00e1n todav\u00eda m\u00e1s las hipotecas a tipo variable en los pr\u00f3ximos meses, aunque apunta que los interesados en contratar una hipoteca a tipo fijo todav\u00eda est\u00e1n a tiempo. \"El diferencial de tipos entre variable y fijo a\u00fan no es tan grande como para mover a toda la masa hacia la variable\", ha asegurado.Desde HelpMyCash creen que \"este puede ser un buen momento para cambiar la hipoteca variable al tipo fijo\", lo que permitir\u00e1 al cliente pagar una cuota \"estable y asequible\", con un inter\u00e9s medio de alrededor del 1,% durante todo el plazo de vigencia de su pr\u00e9stamo. Seg\u00fan subrayan los expertos de HelpMyCash, \"conviene llevar a cabo esta operaci\u00f3n cuanto antes porque cada vez m\u00e1s bancos han empezado a encarecer sus tipos fijos para redirigir las contrataciones a la modalidad variable\"."
    },
    "36": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/emprendedores/fever-microsoft-megarrondas-megacompras-trimestre-startups/2863682/",
        "titulo": "De Fever a Microsoft: las 'megarrondas' y compras del trimestre en las startups",
        "autor": "\n\nMar\u00eda Jes\u00fas Labarca B.\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Pese a la incertidumbre econ\u00f3mica, el ecosistema ha obtenido un fuerte alza en la inversi\u00f3n durante los primeros meses del a\u00f1o. Ahora se teme por el ajuste de valoraciones y la baja del apetito inversor.\u00a0Las inversiones del sector no cesan, y a pesar de la incertidumbre del momento a nivel global, el ecosistema sigue sumando dinero para su crecimiento. Algunas de estas operaciones se ven\u00edan negociando desde hace meses- o incluso desde el a\u00f1o pasado- y finalmente al cierre de este primer trimestre se alcanz\u00f3 una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1.220 millones de euros en poco m\u00e1s de 110 movimientos. Otra es la cuant\u00eda si se habla de adquisiciones, donde tambi\u00e9n ha sido un periodo en el que se han realizado \u2018megacompras\u2019 como la de Microsoft para hacerse con Activision Blizzard por 69.000 millones de d\u00f3lares; o la compra de InStaff que realiz\u00f3 Jobandtalent por un total de 29,5 millones de euros.El a\u00f1o pasado termin\u00f3 con uno de los mayores tratos que se ha conocido hasta el momento en Espa\u00f1a: la \u2018megacompra\u2019 de Glovo de parte de Delivery Hero. Sonaban las campanadas de Nochevieja y Oscar Pierre firmaba un acuerdo con el gigante alem\u00e1n donde la empresa se vender\u00eda por 1.750 millones que se pagar\u00edan en acciones. Aunque fue un movimiento anunciado en 2021, gran parte de los detalles se han zanjado durante estos meses. El problema de este \u2018contrato\u2019 es que se firm\u00f3 sin un \u2018tope m\u00ednimo\u2019 de precio hasta el cierre. Ahora la ca\u00edda en bolsa de Delivery Hero ha hecho que la valoraci\u00f3n del 100% de la empresa espa\u00f1ola se encuentre por debajo del dinero levantado acumulado desde su primera ronda en 2015.A su vez, la startup de delivery fundada por Oscar Pierre ha realizado distintas compras de empresas para crecer. Ya suma cinco operaciones en los \u00faltimos siete meses, donde dos de ellas las ha realizado este a\u00f1o: se qued\u00f3 con la italiana Socialfood y la portuguesa Kitch. Lo mismo ocurre con Jobandtalent que ha puesto sobre la mesa 29,5 millones de euros para hacerse con la americana InStaff en pleno proceso de expansi\u00f3n. Goi tambi\u00e9n sigui\u00f3 con la tendencia de adquirir y firm\u00f3 por empresas como Lidertrans y Servimas; Playtomic dio luz verde a la sumar a sus clubes deportivos a finlandesa SL Systems Oy.Pero si hablamos de grandes compras, Microsoft es una de las empresas que se lleva la estatuilla durante el primer trimestre. El gigante americano sac\u00f3 chequera por 69.000 millones de d\u00f3lares para comprar a Activision Blizzard. Su objetivo de convertirse en el \u2018rey\u2019 del sector gamer se elev\u00f3 con esta adquisici\u00f3n ya que pas\u00f3 a controlar a\u00fan m\u00e1s la cadena de valor sumando desde el software y el contenido, hasta el hardware con su negocio de videoconsolas Xbox. Netflix tambi\u00e9n se ha unido a esta carrera y pag\u00f3 65 millones por Next Games, un estudio especializado en videojuegos para m\u00f3viles. Se trata de un sector donde las startups espa\u00f1olas han destacado en los \u00faltimos a\u00f1os con empresas como Codigames o Tequila Works que hace solo unas semanas Tencent adquiri\u00f3 una participaci\u00f3n mayoritaria en el estudio de videojuegos espa\u00f1ol.Los tres primeros meses del a\u00f1o han dado mucho que hablar. Los expertos dudaban sobre una posible correcci\u00f3n de las valoraciones de las compa\u00f1\u00edas en el sector despu\u00e9s de haber vivido un 2021 con r\u00e9cords hist\u00f3ricos en inversi\u00f3n. Sin embargo, la tendencia ha demostrado que 2022 se mantiene al alza. Por ejemplo, en \u00e1mbitos de inversi\u00f3n el primer trimestre del a\u00f1o pasado hubo 94 operaciones con un total desembolsado de 947,9 millones; es decir, m\u00e1s de 270 millones menos que este comienzo de a\u00f1o. En 2020, meses en los que el confinamiento por el coronavirus acababa de ser decretado, se alcanz\u00f3 una meta de 64 movimientos con un 77,9 millones de euros pactados seg\u00fan cifras de la Fundaci\u00f3n Bankinter.Una de las m\u00e1s destacadas ha sido la \u2018megarronda\u2019 de Fever, la plataforma de eventos en vivo que levant\u00f3 200 millones de euros (227 millones de d\u00f3lares) en una ronda liderada por el gigante Goldman Sachs, a la que se uni\u00f3 el grupo medi\u00e1tico nacional, Atresmedia. Con este movimiento la startup se convirti\u00f3 en unicornio. El caso es similar al de Travelperk, que anunci\u00f3 el cierre de su serie D con un total recaudado de 275 millones de d\u00f3lares (242 millones de euros) tras sumar 101 millones adicionales a su ronda anterior. Paack, la empresa de log\u00edstica consigui\u00f3 de Softbank una financiaci\u00f3n de 200 millones de euros para reforzar su producto. En esta ampliaci\u00f3n tambi\u00e9n participaron Kibo Ventures, Big Sur Ventures, RPS Ventures, Fuse Partners, Rider Global, Castel Capital e I\u00f1aki Berenguer.Otra de las m\u00e1s destacadas operaciones ha sido la de Jobandtalent con su \u2018megarronda\u2019 de 460 millones de euros,\u00a0completada con el doble respaldo del gigante Blackrock. Tambi\u00e9n la reciente ronda de Talent.com donde recaud\u00f3 120 millones de d\u00f3lares (108,7 millones de euros al cambio). Domestika, la startup con \u2018ADN\u2019 espa\u00f1ol levant\u00f3 97 millones de euros y alcanz\u00f3 una valoraci\u00f3n de 1.300 millones de d\u00f3lares. La operaci\u00f3n estuvo encabezada por Zeev Ventures y tambi\u00e9n form\u00f3 parte GSV Ventures, con el objetivo de nutrir su expansi\u00f3n y seguir invirtiendo en productos.A la lista de \u2018megarrondas\u2019 y rondas se suman varias empresas como Typeform (123 millones); Yaba (75 millones); Clikalia (75 millones); Capchase (48 millones); o Submer (30 millones).  Otras siguen sumando poco a poco a sus compa\u00f1\u00edas con rondas de 8 millones, como Hubuc o Payflow, o la de 10 millones de\u00a0Sateliot. El ecosistema crece en plena incertidumbre global y en una 'tormenta perfecta' para el sector, donde los expertos creen que ser\u00e1 un momento de posible ajuste de valoraciones de las compa\u00f1\u00edas emergentes y la eventual disminuci\u00f3n del apetito inversor para los pr\u00f3ximos meses."
    },
    "37": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/emprendedores/grandes-startups-cabify-wallbox-factorial-unen-para-hacer-lobby/2863600/",
        "titulo": "Grandes startups como Cabify, Wallbox o Factorial se unen para hacer 'lobby'",
        "autor": "\n\nLa Informaci\u00f3n\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-03-30T21:17:46+02:00",
        "contenido": "Crean la plataforma Espa\u00f1a Tech (EsTech) para tratar de hacerse un hueco en una \u00e9lite empresarial repleta de compa\u00f1\u00edas 'tradicionales'.Las grandes startups espa\u00f1olas sacan pecho y quieren tener su sitio en la \u00e9lite empresarial espa\u00f1ola. Compa\u00f1\u00edas como Cabify, Wallbox o Factorial se han unido en una nueva asociaci\u00f3n (EsTech) con la que buscan hacer 'lobby' para ganar m\u00e1s peso en la econom\u00eda espa\u00f1ola tras dos a\u00f1os de r\u00e9cord de inversi\u00f3n y crecimiento.\u00a0\u201cCreemos que estas empresas acompa\u00f1ar\u00e1n al Ibex35 en tama\u00f1o y representatividad en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, conformando un tejido de gran empresa altamente innovador\u201d, apunta la presidenta de la organizaci\u00f3n y cofundadora de Neuroelectrics, Ana Maiques.\u00a0Entre los objetivos de esta nueva asociaci\u00f3n, apoyada por la patronal digital Adigital junto a la del capital riesgo y a la entidad Endeavor, se encuentran la captaci\u00f3n y formaci\u00f3n de talento; el acceso a la financiaci\u00f3n; la divulgaci\u00f3n y pedagog\u00eda sobre la nueva econom\u00eda y la incidencia p\u00fablica. \"Tenemos que quitarnos los complejos, podemos hacerlo y lo estamos haciendo. Pero tenemos que hacerlo juntos y de la mano de las administraciones\", explica la presidenta de ADigital, Carina Szpilka. La directiva e inversora (es socia del fondo de capital riesgo K Fund) asegura que la '\u00e9lite' de startups m\u00e1s grandes debe conseguir el 1% de aportaci\u00f3n al PIB. Y para ello hay que definir \"un plan de acci\u00f3n com\u00fan y colaborar con instituciones\".Adem\u00e1s de Cabify, Wallbox y Factorial, en el primer grupo de la asociaci\u00f3n se incluyen otras compa\u00f1\u00edas como la plataforma de log\u00edstica Glovo; la comercializadora de energ\u00eda Holaluz; la ETT digital Jobandtalent; la firma de software contra pirater\u00eda digital Red Points; la herramienta de streaming Filmin y la 'healthtech' Neuroelectrics, dedicada a fabricar dispositivos para estimular y tratar el cerebro.\u00a0\"Hoy somos 9 empresas fundadoras, pero dentro de poco seremos el doble o el triple. Es fundamental el papel de EsTech en afrontar retos conjuntos, y como plataforma para dar voz y ayudar otros\", asegura Laura Urquizu, presidenta y CEO de Red Points.Las empresas espa\u00f1olas con m\u00e1s crecimiento, apoyadas en tecnolog\u00eda y generaci\u00f3n de empleo (que se conocen como 'scaleups'), siguen aumentando en Espa\u00f1a. Actualmente, existen en Espa\u00f1a entre 400 y 450 compa\u00f1\u00edas de este tipo. Seg\u00fan un informe elaborado por la consultora Dealroom, generaron 324.000 empleos en 2020, con una previsi\u00f3n para 2021 de generar 671.500 puestos de trabajo.\u00a0La asociaci\u00f3n estima que la inversi\u00f3n en startups en el a\u00f1o 2021 ha marcado un nuevo record al situarse en torno a 4.000 millones de euros con 'megarrondas relevantes como la de Glovo con Delivery Hero o las de Jobandtalent con Softbank.\"El ecosistema espa\u00f1ol est\u00e1 ante una oportunidad hist\u00f3rica que no podemos dejar pasar\", asegura el director general de Endeavor Espa\u00f1a, Antonio Iglesias, quien ha insistido en que las empresas son cada vez m\u00e1s grandes y merecedoras de m\u00e1s inversi\u00f3n. \"Estas compa\u00f1\u00edas, m\u00e1s all\u00e1 de su valoraci\u00f3n, tienen un enorme impacto en la creaci\u00f3n de empleo, de riqueza y un efecto multiplicador que inspira e invierte en la siguiente generaci\u00f3n de emprendedores\", apunta.El a\u00f1o 2021 fue el del espaldarazo definitivo. Grandes corporaciones internacionales se estrenaron en la inversi\u00f3n en startups.\u00a0Primero fue Softbank con su Vision Fund, que aterriz\u00f3 en Jobandtalent. Despu\u00e9s ha sido Tencent, que respald\u00f3 Lingokids. Y, por \u00faltimo, est\u00e1n gestoras de capital riesgo anteriormente especializadas en empresas m\u00e1s grandes como Tiger Global, que irrumpi\u00f3 en Factorial. Adem\u00e1s se levantaron numerosos fondos de inversi\u00f3n espa\u00f1oles y se pusieron las bases para otro nuevo 'fondo de fondos' p\u00fablico (Next Tech), que invertir\u00e1 hasta 2.000 millones en gestoras."
    },
    "38": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/emprendedores/ebury-eleva-perdidas-primer-ano-santander/2863495/",
        "titulo": "Ebury, en manos de Santander, eleva un 30% las ventas tras el golpe de la Covid",
        "autor": "\n\nJes\u00fas Mart\u00ednez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-03-30T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La fintech de intercambio de divisas, de la que Santander control el 51% de derechos de voto tras la irrupci\u00f3n en 2020, gener\u00f3 p\u00e9rdidas de 69 millones de euros en el primer ejercicio fiscal junto a Santander.Ebury es la primera gran compra de una startup fintech por Banco Santander. La compa\u00f1\u00eda que desarrolla una plataforma de pagos internacionales e intercambios de divisas trata de sacudirse el frenazo que caus\u00f3 en el negocio el primer impacto de la pandemia del coronavirus en su primer a\u00f1o bajo el paraguas de la entidad espa\u00f1ola. La compa\u00f1\u00eda prev\u00e9 elevar hasta un 30% los ingresos en este \u00faltimo a\u00f1o fiscal que acabar\u00e1 a finales del pr\u00f3ximo mes de abril. Esto llega despu\u00e9s de que se dispararan las p\u00e9rdidas\u00a0 en el ejercicio m\u00e1s duro de la Covid, entre marzo del a\u00f1o 2020 y abril de 2021.En noviembre de 2019, Santander dio el golpe sobre la mesa al anunciar la compra del 50,1% de las acciones. Lo hizo en dos tramos. Tom\u00f3 el control completamente en abril de 2020, despu\u00e9s de desembolsar 409 millones de euros, de los que unos 80 millones eran en acciones nuevas dentro de una ampliaci\u00f3n de capital para financiar, precisamente, la expansi\u00f3n internacional. Arrancaba as\u00ed el primer a\u00f1o completo bajo su paraguas, que estuvo muy marcado por la pandemia. Las p\u00e9rdidas crecieron hasta casi duplicarse a los 69 millones de euros (frente a los 34 millones de un a\u00f1o antes). Los ingresos se mantuvieron a la baja, con 124 millones.\u00a0\u00a0Despu\u00e9s de este frenazo causado por los problemas de la Covid, la compa\u00f1\u00eda fundada por los espa\u00f1oles Juan Lobato y Salvador Garc\u00eda y que tiene su sede en Londres ha acelerado algo m\u00e1s. Seg\u00fan queda reflejado en el informe anual de Banco Santander correspondiente al a\u00f1o pasado, el ejercicio fiscal de 2022 -que finaliza en abril de este a\u00f1o- acabar\u00e1 con unos ingresos un 30% superiores a los del periodo anterior. Es decir, llegar\u00e1 si se cumplen las expectativas a la barrera de los 160 millones de euros. Esta tasa de crecimiento es ligeramente inferior a la que se vivi\u00f3 antes de la pandemia, cuando se mantuvieron incrementos de en torno al 40%.La fintech espa\u00f1ola se ha convertido en una de las armas que utiliza Santander para crecer en el segmento de las peque\u00f1as y medianas empresas. Despu\u00e9s de que la entidad financiera tomara el control se ha centrado en algunos de los pa\u00edses donde el banco es fuerte como Espa\u00f1a o Brasil. En este \u00faltimo pa\u00eds inici\u00f3 a finales del pasado mes de enero la segunda fase de su desembarco comercial, que culminar\u00e1 con la puesta en marcha de su propia plataforma 'online'.\u00a0En este \u00faltimo a\u00f1o, Santander ha respaldado a Ebury en dos operaciones relevantes para financiar su crecimiento. Por un lado est\u00e1 la ampliaci\u00f3n de capital de 35 millones de libras esterlinas (unos 40 millones de euros al cambio de la transacci\u00f3n) que se ejecut\u00f3 a mediados del a\u00f1o pasado. A esto hay que sumar el pr\u00e9stamo de 250 millones de euros que le ha servido para refinanciar su deuda y reforzar su modelo de financiaci\u00f3n en la plataforma de intercambio de divisas.El modelo de negocio de la empresa se basa en servicios financieros para pymes vinculados no s\u00f3lo al intercambio de divisas puro, sino tambi\u00e9n a soluciones de cobros internacionales, la financiaci\u00f3n a la importaci\u00f3n o la cobertura de riesgo. En los \u00faltimos 12 meses, seg\u00fan sus propios n\u00fameros, han movido un volumen de 23.000 millones de d\u00f3lares de pagos en su plataforma. Este es un mercado de m\u00e1rgenes relativamente bajos y basados en un volumen alto de transacciones, de las que se cobra una comisi\u00f3n. La fuerte expansi\u00f3n que ha vivido, con la irrupci\u00f3n en Brasil de la mano de Santander, ha contribuido a te\u00f1ir de un rojo m\u00e1s intenso sus cuentas.Ahora arranca el tercer ejercicio fiscal bajo el paraguas de Santander y este va a ser clave de cara al futuro de la compa\u00f1\u00eda y de su gobernanza. En abril de 2023 se cumplen los tres a\u00f1os a partir de los cuales los socios, entre los que no s\u00f3lo est\u00e1 la entidad financiera sino los fondos 83 North y Vitruvian, podr\u00e1n ejecutar una venta de la compa\u00f1\u00eda o una salida a bolsa. Esta segunda opci\u00f3n era la preferida por el equipo gestor, tal y como reconoc\u00edan desde la empresa a La Informaci\u00f3n. Ser\u00eda mediante un 'listing' al mercado burs\u00e1til de Madrid, Londres (Reino Unido) o Nueva York (Estados Unidos). Hoy por hoy forma parte del conglomerado de pagos digitales del banco, PagoNXT, que perdi\u00f3 unos 206 millones de euros en el \u00faltimo a\u00f1o."
    },
    "39": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/podcast-rusia-aviva-caos-maritimo-15-tripulantes-ucranianos/2863702/",
        "titulo": "Podcast | Rusia aviva el caos mar\u00edtimo: el 15% de los tripulantes son ucranianos",
        "autor": "\n\nIngrid Guti\u00e9rrez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Las navieras, que ya estaban afectadas el a\u00f1o pasado por un d\u00e9ficit de 26.000 oficiales a nivel mundial, temen ahora que la falta de personal especializado agrave a\u00fan m\u00e1s las tensiones en el comercio por marLas cadenas de suministro globales han vuelto a tensionarse con la invasi\u00f3n de Ucrania. La guerra provocada por Rusia y el mantenimiento por parte de China de su pol\u00edtica Zero Covid han avivado el atasco mar\u00edtimo, del que el comercio global no hab\u00eda terminado de recuperarse. De acuerdo con los c\u00e1lculos de Interos, empresa estadounidense dedicada a la gesti\u00f3n de riesgos en la cadena de suministros, pese a que Rusia apenas representa el 5% del comercio mar\u00edtimo total, sus relaciones con otros pa\u00edses  convierten el conflicto y las sanciones a Mosc\u00fa en un motivo de preocupaci\u00f3n adicional.\u00a0La firma estima que m\u00e1s de 2.100 empresas estadounidenses y 1.200 europeas ten\u00edan al menos un proveedor directo de Rusia y esa cifra alcanzaba los 300.000 en el caso de los indirectos. Sin embargo hay otro motivo importante por el que esta crisis ha impactado en el sector.\u00a0Hay un 15% de tripulantes de nacionalidad ucraniana -pero tambi\u00e9n rusa- trabajando en la marina mercante a nivel global. Elena\u00a0Seco, directora general de ANAVE, la Asociaci\u00f3n de Navieros Espa\u00f1oles, explica a 'La Informaci\u00f3n' se suma a un d\u00e9ficit de oficiales que el a\u00f1o pasado lleg\u00f3 a alcanzar los 26.000 en todo el mundo.Sobre esta falta de personal especializado ya alert\u00f3 el pasado verano BIMCO, una de las principales asociaciones navieras a nivel internacional que representa a los armadores. En concreto, aglutina alrededor del 60% del tonelaje del transporte mar\u00edtimo mercante del mundo y tiene miembros en m\u00e1s de 130 pa\u00edses-. En un informe conjunto con la C\u00e1mara Naviera Internacional advert\u00eda de que la escasez de marinos puede suponer un problema importante de cara a 2026.\u00a0Alos problemas con la tripulaci\u00f3n se suma el impacto que la guerra en Ucrania y las sanciones al Kremlin han tenido en los precios energ\u00e9ticos, dado que la partida de combustible supone entre el 40 y 60% de los costes de explotaci\u00f3n de un barco."
    },
    "40": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/podcast-logistica-papel-azulejos-industria-medidas-gobierno/2863578/",
        "titulo": "Podcast | Log\u00edstica, papel, azulejos... la industria saca punta a las medidas del Gobierno",
        "autor": "\n\nIngrid Guti\u00e9rrez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-03-31T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Los sectores m\u00e1s afectados por la escalada del gas y de la luz se muestran tibios o desencantados con las medidas del Ejecutivo para hacer frente a la situaci\u00f3n excepcional generada por la guerra en UcraniaLas industrias electrointensivas y calorintensivas, como la papelera o la cer\u00e1mica, pero tambi\u00e9n el sector de la log\u00edstica o el de la conservaci\u00f3n, sobre todo de carreteras, han puesto negro sobre blanco las medidas urgentes aprobadas esta misma semana por el Gobierno en el marco del Plan Nacional de respuesta a las consecuencias econ\u00f3micas y sociales de la guerra en Ucrania. Las valoraciones se mueven entre la decepci\u00f3n sin ambages y la constataci\u00f3n de que el paquete llega, pese a todo, en el momento adecuado para evitar males mayores.\u00a0Especialmente cr\u00edticos se muestran desde el sector del azulejo. La patronal Ascer (Asociaci\u00f3n de Fabricantes de Azulejos y Pavimentos Cer\u00e1micos) no solo ha manifestado su\u00a0\"descontento con la escasa ambici\u00f3n\" del conjunto de medidas anunciadas por el Ejecutivo, sino que tambi\u00e9n advierten de que\u00a0el texto aprobado genera dudas relativas a su aplicaci\u00f3n y adolece de cierta indefinici\u00f3n que crea incertidumbre en las empresas en un momento en el que la econom\u00eda \"necesita todo lo contrario\".\u00a0Tampoco convence el plan de choque al sector log\u00edstico. Francisco Aranda,\u00a0presidente de la patronal de log\u00edstica UNO y portavoz de la CEIM, lamenta en 'La Informaci\u00f3n' que el Gobierno haya perdido una segunda oportunidad de reducir la presi\u00f3n fiscal a las empresas despu\u00e9s de las rebajas de impuestos que ostros socios europeos aprobaron ya tras la pandemia y que, seg\u00fan dice, han tenido efectos positivos para sus econom\u00edas.Tambi\u00e9n en declaraciones a este diario,\u00a0Rodrigo \u00c1lvarez, director de Energ\u00eda de Aspapel,\u00a0la Asociaci\u00f3n de Fabricantes de Pasta, papel y cart\u00f3n (Aspapel), valora el gesto del Ejecutivo de pedro S\u00e1nchez al que insta a \"completar a la m\u00e1xima brevedad\" lo aprobado con medidas definitivas \"de impacto real\" que logren el desacoplamiento del mercado el\u00e9ctrico de los precios registrados en el mercado gasista para que la electrointensiva pueda acceder a precios competitivos.\u00a0Y hay otro sector afectado por las decisiones del Gobierno, aunque en este caso por quedarse fuera de las que ha tomado. Son las empresas cuya actividad significativa se centra en la conservaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de infraestructuras, sobre todo de carreteras. Est\u00e1n agrupadas en ACEX, la Asociaci\u00f3n de Empresas de Conservaci\u00f3n en Infraestructuras.\u00a0La invasi\u00f3n de Ucrania ha agravado el problema del alza del precio de los materiales de construcci\u00f3n que se inici\u00f3 en 2020 y se agudiz\u00f3 el a\u00f1o pasado.\u00a0El Consejo de Ministros ya aprob\u00f3 el 1 de marzo un real decreto-ley que permite una revisi\u00f3n excepcional de precios de los contratos de obras firmados antes de 2021 para adaptarse a esos encarecimientos, pero que deja fuera a los de servicios. De ello hablamos con el presidente de ACEX, Pablo S\u00e1ez.\u00a0"
    },
    "41": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/podcast-semiconductores-crisis-cronica-guerra-rusia-ucrania/2863497/",
        "titulo": "Podcast | Semiconductores: \u00bfpuede la crisis hacerse cr\u00f3nica con la guerra?",
        "autor": "\n\nIngrid Guti\u00e9rrez\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-03-30T04:30:00+02:00",
        "contenido": "La falta de materias primas para los chips aboca a un cambio de modelo y obliga a Europa a acelerar en un proceso de relocalizaci\u00f3n en el que Espa\u00f1a puede jugar un papel destacado a nivel de capacidad productivaInvasi\u00f3n de Ucrania y sanciones correspondientes a Mosc\u00fa. Recuperar la normalidad empieza a parecer una quimera para la industria dependiente de los semiconductores. La fabricaci\u00f3n de chips se ve afectada ahora por la escasez de paladio, del que Rusia suministra el 33% a nivel mundial, y por la de ne\u00f3n, el gas esencial para la producci\u00f3n de chips del que Ucrania es uno de los principales suministradores a nivel mundial.\u00a0Este nuevo 'shock' ha llegado cuando la crisis de semiconductores a\u00fan no se hab\u00eda solucionado. El precio de las materias primas no ha hecho sino crecer, como lo ha seguido haciendo la demanda de productos que los llevan incorporados. Se habla ya de hasta qu\u00e9 punto esta nueva piedra en el camino puede convertir el problema en cr\u00f3nico o, m\u00e1s a\u00fan, provocar un giro de 180 grados en el modelo de producci\u00f3n mundial, tal y como explica a 'La Informaci\u00f3n' Yolanda Bravo, doctora en Ingenier\u00eda Industrial y experta en la materia del Consejo General de Ingenieros Industriales.La Uni\u00f3n Europea se ha planteado dar la batalla para elevar su peso en el mercado mundial de la fabricaci\u00f3n de chips. La decisi\u00f3n de la estadounidense Intel de construir una megafactor\u00eda de circuitos integrados en Alemania va en esa direcci\u00f3n y ayudar\u00e1 a reducir algo la dependencia de los productores asi\u00e1ticos. Todas las previsiones indican que la demanda de semiconductores no har\u00e1 sino crecer de forma exponencial.\u00a0La Asociaci\u00f3n de la Industria de Semiconductores (SIA, por sus siglas en ingl\u00e9s) revel\u00f3 recientemente que las ventas globales de la industria superaron el medio bill\u00f3n de d\u00f3lares el a\u00f1o pasado (555.900 millones), la cifra m\u00e1s elevada desde que existen registros y que supuso un incremento del 26,2% en relaci\u00f3n al ejercicio previo. La industria vendi\u00f3 el r\u00e9cord de 1,15 billones de unidades de semiconductores."
    },
    "42": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/juridico/supremo-avala-complementos-pluses-cuenten-calcular-smi/2863793/",
        "titulo": "El Supremo avala que los complementos y pluses s\u00ed cuenten para calcular el SMI",
        "autor": "\n\nLa Informaci\u00f3n\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T14:47:51+02:00",
        "contenido": "\"Pese a la literalidad del real decreto, la subida debe aplicarse en los t\u00e9rminos contemplados por el Estatuto de los Trabajadores, por lo que no afecta a quien ya venga cobrando un salario superior en c\u00f3mputo anual\".\u00a0El Tribunal Supremo ha fallado en tres sentencias que lo percibido en forma de complementos salariales, como pluses de antig\u00fcedad, forma parte de la retribuci\u00f3n que debe tenerse en cuenta a la hora de aplicar incrementos para cumplir con el salario m\u00ednimo interprofesional (SMI). En un nota difundida este viernes que recoge Efe, el Supremo se\u00f1ala que para \"conseguir la efectiva percepci\u00f3n del SMI garantizado\" hay que atender a las previsiones del convenio colectivo, \"incluyendo los diversos complementos salariales\", en contra de la \"literalidad\" de las normas con las que se han fijado estas subidas.\"Se ha venido discutiendo si las nuevas cantidades (del SMI) deb\u00edan tomarse como salario base y sobre ellas calcular los diversos complementos (antig\u00fcedad, penosidad, peligrosidad), tal y como la literalidad del real decreto de SMI establece\", a\u00f1ade. Para el Supremo, tal como recogen las tres sentencias, esa no es la forma adecuada de aplicar las subidas, y los complementos deben formar parte del salario que se compara por lo que, en algunos casos, el alza pueda quedar absorbida.\"Pese a la literalidad del real decreto, la subida debe aplicarse en los t\u00e9rminos contemplados por el Estatuto de los Trabajadores, por lo que no afecta a quien ya venga cobrando un salario superior en c\u00f3mputo anual\", a\u00f1ade la nota. Lo contrario, argumentan, supondr\u00eda disolver el propio concepto de SMI, puesto que \u00e9ste acabar\u00eda siendo distinto para cada colectivo sujeto a una regulaci\u00f3n convencional, o incluso para cada persona a la vista de sus complementos.Una de las sentencias, fechada el pasado 26 de enero, se refiere a la aplicaci\u00f3n del alza del SMI aprobada en 2019, hasta los 900 euros brutos mensuales en 14 pagas, en un conflicto colectivo planteado por Associaci\u00f3 Empresarial D'Econom\u00eda Social (AEES).En ese caso, el alto tribunal entiende que si la subida del SMI no absorbiera trienios su revisi\u00f3n al alza \"tendr\u00eda un efecto multiplicador sobre todos los convenios colectivos cuyos salarios bases fueran inferiores a SMI, que se convertir\u00eda en salario base o fijo para todos los trabajadores cuyos salarios base convenio o pactados contractualmente fueran inferiores al SMI de cada a\u00f1o\", exponen. Y ello vulnerar\u00eda el papel de la negociaci\u00f3n colectiva como espacio natural para la fijaci\u00f3n de los salarios, a\u00f1ade la sentencia."
    },
    "43": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/juridico/requisitos-ley-segunda-oportunidad-novedad/2863699/",
        "titulo": "La Justicia da una segunda oportunidad y 'perdona' una deuda de 138.000 euros",
        "autor": "\n\nEnrique Morales\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Pese a que tendr\u00e1 que pagar la parte de deuda no exonerada, el demandante conserva su vivienda. Para acogerse a ley es necesario acreditar una situaci\u00f3n de crisis y un buen historial crediticio anterior.El pasado 8 de marzo, un Juzgado de Primera Instancia de Albacete recurr\u00eda a la Ley de Segunda Oportunidad, que permite a particulares y aut\u00f3nomos la posibilidad de renegociar o incluso eliminar de forma total o parcial sus deudas cuando no es posible hacer frente, para cancelar los pagos pendientes de un ciudadano con la Agencia Tributaria, la Seguridad Social y el Ayuntamiento de Albacete, adem\u00e1s de algunas entidades financieras, que sumaban casi 138.000 euros. Al tiempo, la jueza de esta primera instancia estimaba la petici\u00f3n del ciudadano de seguir manteniendo su vivienda.El demandante consigui\u00f3 pr\u00e9stamos gracias a una 'buena' n\u00f3mina y a un trabajo fijo, pero lleg\u00f3 acumular 160.000 euros pendientes de pago. En el momento en el que pidi\u00f3 el dinero, no resultaba dif\u00edcil cumplir con sus acreedores, hasta que su situaci\u00f3n econ\u00f3mica se torci\u00f3 y qued\u00f3 en paro. Dej\u00f3 de pagar y no logr\u00f3 aplazamientos de su deuda. Su \u00faltimo recurso fue acudir a la Asociaci\u00f3n de Ayuda al Endeudamiento, especializados en estos asuntos. Si bien el afectado qued\u00f3 libre de pagar 138.000, seguir\u00e1 obligado a un pago, de la parte no exonerable del cr\u00e9dito p\u00fablico, de 250 euros mensuales durante 60 meses, adem\u00e1s de la hipoteca de su vivienda, que podr\u00e1 mantener como propietario. Adem\u00e1s de las administraciones, el deudor manten\u00eda impagos con entidades bancarias -Banco Popular, Bankia, Sabadell y Santander-, con Carrefour, con Intrum, entidad con la que hab\u00eda contra\u00eddo la mayor deuda; Santander Consumer y Financiera Espa\u00f1ola de Cr\u00e9dito a la distancia.No es la primera vez que los tribunales fallan a favor de los ciudadanos endeudados, muchos a causa de la crisis y los efectos de la pandemia del coronavirus en el empleo. A finales del pasado a\u00f1o, un matrimonio de empleados p\u00fablicos sevillanos, que se vio especialmente afectado por la Covid, fue 'perdonado' del pago de sus deudas por una primera instancia de de Sevilla. En este caso, los pagos pendientes eran con entidades financieras. La pareja sali\u00f3 tambi\u00e9n los ficheros de morosos. El matrimonio se vio inmerso en una din\u00e1mica de impagos generada por la facilidad con la que consiguieron los pr\u00e9stamos por su empleo fijo de funcionarios.La Ley de la Segunda Oportunidad es una v\u00eda legal imprescindible, desde su puesta en marcha hace casi siete a\u00f1os, para facilitar una soluci\u00f3n a los\u00a0 particulares y aut\u00f3nomos que se han visto sobrepasados por las deudas y que no son capaces afrontarlas. Esta norma \u00e9tica est\u00e1 regulada en la Ley 25/2015, de 28 de julio, de mecanismo de segunda oportunidad, reducci\u00f3n de la carga financiera y otras medidas de orden social, y entr\u00f3 en vigor el d\u00eda 30 de julio de 2015.\u00a0\"La experiencia ha demostrado que cuando no existen mecanismos de segunda oportunidad se producen desincentivos claros a acometer nuevas actividades e incluso a permanecer en el circuito regular de la econom\u00eda. Ello no favorece obviamente al propio deudor, pero tampoco a los acreedores ya sean p\u00fablicos o privados. Al contrario, los mecanismos de segunda oportunidad son desincentivadores de la econom\u00eda sumergida y favorecedores de una cultura empresarial que siempre redundar\u00e1 en beneficio del empleo\", se\u00f1alaba uno de los pre\u00e1mbulos de la ley.Pese a todo es necesario cumplir una serie de requisitos, que la juez vio en el demandante. Seg\u00fan el C\u00f3digo Civil, aunque las personas f\u00edsicas ya pod\u00edan acudir al procedimiento concursal, la ley de segunda oportunidad es un mecanismo a su medida. Por tanto, es una herramienta imprescindible para atravesar una situaci\u00f3n de crisis, siempre que el deudor cuente con un buen historial crediticio. Pese a lo que podr\u00eda imaginarse, la ley no est\u00e1 dise\u00f1ada para eludir pagos y s\u00ed para sacar de una situaci\u00f3n insalvable a ciudadanos que no hab\u00edan tenido incidentes similares y atraviesen una mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica excepcional.Los solicitantes de los beneficios de esta ley no pueden haber sido condenados por delitos contra el Patrimonio, Hacienda, Seguridad Social o contra los derechos de los trabajadores en los \u00faltimos diez a\u00f1os, haber celebrado un intento de acuerdo extrajudicial, y no haberse acogido a la exoneraci\u00f3n de pagos en la \u00faltima d\u00e9cada. Tambi\u00e9n hay que acreditar que no se ha\u00a0rechazado una oferta de trabajo acorde a su capacidad profesional en los 4 a\u00f1os anteriores y la deuda no puede superar los cinco millones de euros."
    },
    "44": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/juridico/uber-cabify-taxi-limitaciones-sentencia-novedad-supremo/2863369/",
        "titulo": "El Supremo decidir\u00e1 si las limitaciones a Uber restringen la libertad de empresa",
        "autor": "\n\nEnrique Morales\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-03-29T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Despu\u00e9s de la anulaci\u00f3n del TSJ vasco de la obligaci\u00f3n de pedir los coches de Uber y Cabify con media hora de antelaci\u00f3n, el Alto Tribunal deber\u00e1 zanjar ahora el conflicto entre taxis y VTC sentando jurisprudencia.El Tribunal Supremo tendr\u00e1 que decidir -ver sentencia- si las limitaciones impuestas por parte del Gobierno vasco a los Veh\u00edculos de Transporte Concertado (VTC), similares a las que se aplican en otras comunidades aut\u00f3nomas, restringen el derecho a la libertad de empresa de Uber y Cabify. El Alto Tribunal deber\u00e1 zanjar, sentando jurisprudencia, el conflicto permanente que mantienen taxistas y VTCs, cuyos servicios deben contratarse con media de antelaci\u00f3n y tienen prohibido usar geolocalizadores.El pasado d\u00eda de 16, la Sala de lo Contencioso del Supremo acordaba admitir los recursos de casaci\u00f3n presentados por el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, la Asociaci\u00f3n Nacional del Taxi y la Federaci\u00f3n Vasca del Taxi contra la sentencia n\u00famero 217/2021, de 7 de junio, dictada por la Secci\u00f3n Tercera de la Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, que fallaba a favor de Uber y anulaba varios art\u00edculos del decreto de 2019 que regulaba la actividad de los VTC. La Sala del Supremo entend\u00eda que las cuestiones planteadas ten\u00edan inter\u00e9s casacional objetivo para la formaci\u00f3n de jurisprudencia.Ahora deber\u00e1 aclarar si el establecimiento en la normativa auton\u00f3mica para los servicios VTC de una antelaci\u00f3n m\u00ednima de, al menos, 30 minutos desde el momento en que se realiza la solicitud hasta que se produce la prestaci\u00f3n efectiva del servicio, as\u00ed como de una medida de restricci\u00f3n de geolocalizaci\u00f3n con car\u00e1cter previo a su contrataci\u00f3n, est\u00e1n justificadas y resultan compatibles con el derecho a la libertad de empresa -art\u00edculo 38 de la Constituci\u00f3n\u00a0Espa\u00f1ola-, a la luz del art\u00edculo 5 de la Ley de Garant\u00eda de Unidad de Mercado y de la sentencia del Tribunal Supremo n\u00famero 921/2018, de 4 de junio; as\u00ed como de la doctrina constitucional sentada en otras sentencias del Tribunal.Uber interpuso en diciembre de 2019 un recurso contencioso-administrativo contra el Decreto 200/2019 de 17 de diciembre del Departamento de Desarrollo Econ\u00f3mico e Infraestructuras del Gobierno Vasco, sobre las condiciones de prestaci\u00f3n del servicio de arrendamiento de veh\u00edculos con conductor y con autorizaci\u00f3n de \u00e1mbito nacional en Euskadi. En su demanda, la empresa entend\u00eda nula la delegaci\u00f3n de competencias del Estado a las comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1alaba que se hab\u00eda vulnerado el principio de reserva de ley y solicitaba la nulidad del intervalo de 30 minutos para solicitar el servicio, al restringir la libertad de empresa, y la restricci\u00f3n a la geolocalizaci\u00f3n.En su sentencia, el TSJPV no apreciaba vulneraci\u00f3n constitucional de la delegaci\u00f3n efectuada por el Estado, \"al tener la normativa auton\u00f3mica delegada naturaleza reglamentaria\", al tiempo que tampoco ve necesaria una ley auton\u00f3mica cuando el Estado, titular de la competencia, ha establecido la ordenaci\u00f3n general por ley, dictando la reglamentaci\u00f3n correspondiente. Por contra, el Tribunal estimaba el recurso de Uber en lo referido a varios a dos art\u00edculos del Decreto de VTC vasco.La Sala sentenciaba -a partir de lo dispuesto en los art\u00edculos 5 y 17 de la Ley 20/2013, de 9 de diciembre, de Garant\u00eda de la Unidad de Mmercado (LGUM) y del contenido de la libertad de empresa con arreglo a la STC 103/2018, de 4 de octubre- que la exigencia de un intervalo de 30 minutos para solicitar el servicio VTC que se prev\u00e9 en el citado decreto es nula por constituir un impedimento para el desarrollo del principio de libertad de empresa recogido en la Constituci\u00f3n, \"dificultando grav\u00edsimamente el acceso al mercado de los VTC\".La precontrataci\u00f3n \"dificulta de forma extraordinaria para los VTC el acceso al mercado\". Consideraba que ese espacio temporal \"solo es posible de cumplir para el usuario cuando la necesidad de transporte se conoce con anterioridad e, incluso, se puede saber el horario. Sin embargo, el n\u00famero de servicios de esta clase es muy escaso. La mayor\u00eda de servicios son urbanos o interurbanos de corta distancia, respecto de los que la decisi\u00f3n de usar el transporte por el viajero se decide de forma inmediata\".En la misma l\u00ednea, y en lo relativo a la restricci\u00f3n de geolocalizaci\u00f3n que impone el art\u00edculo 2.5 del Decreto, que tiene como objeto evitar la captaci\u00f3n de personas viajeras en la v\u00eda p\u00fablica por parte de los coches VTC utilizando geolocalizadores, la Sala consideraba que se trataba de una limitaci\u00f3n no justificada. \"La geolocalizaci\u00f3n facilita la contrataci\u00f3n al conocer d\u00f3nde se encuentra el veh\u00edculo m\u00e1s cercano, pero la contrataci\u00f3n ha de ser previa y telem\u00e1tica, por lo que no se infringe el requisito de precontrataci\u00f3n sino que\u00a0lo que se hace es usar la tecnolog\u00eda disponible en el momento (como, por otro lado, ya est\u00e1 siendo utilizado por algunos titulares de licencias de taxi)\". Ahora el Supremo dar\u00e1 soluci\u00f3n a un conflicto enquistado desde hace a\u00f1os y su sentencia servir\u00e1 para resolver asuntos similares en otras comunidades en las que las limitaciones a los coches de alquiler tambi\u00e9n son importantes."
    },
    "45": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/management/deja-trabajo-crea-negocio-exito-sueldo-11000euros/2863393/",
        "titulo": "Deja su trabajo y crea un negocio de \u00e9xito: ahora gana 11.000 euros al mes",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-04-02T04:30:00+02:00",
        "contenido": "Rachel Jones era administrativa en un centro de educaci\u00f3n superior y hac\u00eda algunos trabajos secundarios como redactora de blogs cuando decidi\u00f3 seguir su pasi\u00f3n y lanzar su propio proyecto personal.Hay personas que llevan el emprendimiento en sus venas y cuando tienen una idea de negocio se lanzan a ella sin miramientos. Gabby Beckford es una de ellas. La joven de 26 a\u00f1os dej\u00f3 su trabajo como ingeniera para poner todo su empe\u00f1o en su mayor hobby: los viajes. A trav\u00e9s de su blog 'Packs Light' se ha especializado en el turismo y ya ha conseguido m\u00faltiples patrocinios, tanto con empresas como con medios de comunicaci\u00f3n.Pero no es la \u00fanica emprendedora que sigue sus sue\u00f1os. Rachel Jones, el nombre ficticio que utiliza esta joven madre estadounidense en Grow, estaba cansada de tener empleos secundarios en unas y otras empresas. \"Mi objetivo siempre fue hacer suficientes trabajos para finalmente poder dejar mi puesto a tiempo completo y dedicarme a mi propia empresa\", se\u00f1ala.Jones, que trabajaba como administrativa en un centro de educaci\u00f3n superior y habitualmente escrib\u00eda como redactora en distintos blogs, decidi\u00f3 dejarlo todo para montar su negocio. Durante su baja por maternidad dedic\u00f3 el tiempo libre que ten\u00eda para montar dos proyectos, un blog y una tienda online en Etsy. A trav\u00e9s de esta plataforma comenz\u00f3 a vender numerosos productos de organizaci\u00f3n y ahorro.Su tienda online dispone de art\u00edculos\u00a0dedicados a la planificaci\u00f3n como tarjetas, hojas de c\u00e1lculo para ahorrar y de presupuestos. Cada uno lo vend\u00eda por entre 2 y 10 d\u00f3lares, con lo cual generaba unos 50 d\u00f3lares mensuales extra. Despu\u00e9s de que terminase su permiso de maternidad, puso todo su empe\u00f1o es crear una tienda profesional y mejorar sus ventas.Actualmente, cuenta con m\u00e1s de 200 art\u00edculos y consigue ingresos pasivos de m\u00e1s de 12.500 euros cada mes, lo que al cambio son unos 11.000 euros. El a\u00f1o pasado consigui\u00f3 obtener m\u00e1s de 130.000 euros. Para poder llegar al p\u00fablico objetivo de sus productos, realiz\u00f3 una importante investigaci\u00f3n de sus necesidades a trav\u00e9s de Internet. \"Hay muchas estrategias diferentes para comercializar, pero la estrategia que utilizo es principalmente el algoritmo de Etsy y la optimizaci\u00f3n de motores de b\u00fasqueda\", explica."
    },
    "46": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/management/tres-libros-recomendados-bill-gates-mundo-leer/2863794/",
        "titulo": "Tres libros recomendados por Bill Gates que todo el mundo deber\u00eda leer",
        "autor": "\n\nL.I.\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T15:10:45+02:00",
        "contenido": "En varias entrevistas el magnate ha destacado el papel que ha tenido la lectura en su \u00e9xito y c\u00f3mo nunca deja uno sin terminar aunque est\u00e9 no sea de su agrado.Bill Gates es uno de los empresarios estadounidenses m\u00e1s conocidos en el mundo. Sus predicciones sobre la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o sobre la pandemia han sorprendido por lo acertadas que son, en la mayor\u00eda de ocasiones. Adem\u00e1s, las lecciones y consejos con las que el creador de fundador de Microsoft alecciona a un gran n\u00famero de seguidores, Gates tambi\u00e9n comparte con el mundo las obras literarias que m\u00e1s le han impactado a lo largo de su vida.En varias entrevistas, el magnate ha destacado el papel que ha tenido la lectura en su \u00e9xito y c\u00f3mo nunca deja un libro sin terminar, aunque este no sea de su agrado porque de todo se puede sacar algo positivo. En su blog, Gates Notes, el empresario comparte las rese\u00f1as de lo \u00faltimo que ha estado leyendo. En este sentido, los \u00faltimos apuntes del fundador de Microsoft destacan tres obras.Este libro narra la historia de Doudna y su sue\u00f1o de ser cient\u00edfica. Una ambici\u00f3n que persigue pese a la advertencia de los profesores sobre que el mundo de la ciencia no tiene espacio para las mujeres. Su autora, Jennifer Doudna, recibi\u00f3 el Premio Nobel de Qu\u00edmica \"por el desarrollo de un m\u00e9todo para la edici\u00f3n gen\u00e9tica\" junto a la francesa Emmanuelle Charpentier. Pese a que pueda parecer un libro t\u00e9cnico, Gates destaca que es accesible para los no entendidos en esta materia.Se trata de la obra m\u00e1s reciente de Kazuo Ishiguro, Premio Nobel de Literatura. Su historia narra la vida de Klara, una Amiga Artificial (AA) que llega al hogar de Josie, una joven con una extra\u00f1a enfermedad. Una realidad que podr\u00eda estar m\u00e1s pr\u00f3xima de lo que parece para Gates. \"No pude evitar preguntarme qu\u00e9 partes pintan una imagen de nuestro futuro pr\u00f3ximo y qu\u00e9 partes son pura ficci\u00f3n\", se\u00f1ala en su blog.Esta \u00faltima obra recomendada por el empresario cuenta la historia Ryland Grace, un astronauta que se despierta despu\u00e9s de un largo periodo de sue\u00f1o a bordo de una nave espacial. Sus dos compa\u00f1eros de misi\u00f3n han muerto y su memoria es difusa. \"La ciencia ficci\u00f3n tiene mucha libertad para evocar cosas\", celebra Gates."
    },
    "47": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/management/puestos-trabajo-mas-demandados-2021/2863755/",
        "titulo": "Los trabajos m\u00e1s demandados durante el a\u00f1o 2021: sueldos de hasta 30.000 \u20ac",
        "autor": "\n\nP.Ballester\n\u00a0\n                ",
        "fecha": "2022-04-01T12:57:33+02:00",
        "contenido": "Tras el comienzo de la pandemia y las consecuencias que tuvo para la econom\u00eda, algunos empleos han vuelto a \"colarse\" en este ranking de profesiones m\u00e1s buscadas.El mercado laboral es una realidad muy cambiante con el paso de los a\u00f1os. Las profesiones que a comienzos de la d\u00e9cada del 2010 eran las m\u00e1s solicitadas o buscadas, 10 a\u00f1os m\u00e1s tarde es muy probable que no sean las mismas. Esto es la consecuencia normal a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda y de la sociedad. Con el tiempo, la industria es capaz de dise\u00f1ar m\u00e1quinas que son lo suficientemente inteligentes para sustituir algunos de los trabajos\u00a0m\u00e1s mec\u00e1nicos. Sin embargo, estos cambios tambi\u00e9n derivan a que se creen nuevos empleos.Pues bien, seg\u00fan el informe anual de Infojobs, los m\u00e1s demandados por sus usuarios a lo largo del a\u00f1o 2021 han sido los siguientes. En primer lugar, el de teleoperadores con un total de 325.921 vacantes y un sueldo promedio anual de 16.270 euros, una subida del 53% respecto al a\u00f1o previo.\u00a0En segundo puesto, los representantes comerciales, con 209.846 puestos ofertados, un salario al a\u00f1o de 31.867 euros y un incremento del 60%. El podio lo cierran las ofertas de conductor/a de veh\u00edculo de reparto, superando las 107.082, con 17.414 euros de media y creciendo un 60% respecto a 2021.Por encima de las 50.000 vacantes tambi\u00e9n podemos encontrar las demandas de mozo/a de almac\u00e9n (95.570), con salario medio de 17.893 euros, las de dependiente (72.394) con un sueldo de 18.527, las de pe\u00f3n de la industria manufacturera (64.310) y 20.637 euros y, por \u00faltimo, las de desarrollador de software (57.892) y 33.558 euros.Respecto a los datos del a\u00f1o 2020, se han \"colado\" en la lista algunos nuevos empleos. Ofertas como la de dependiente, pe\u00f3n de industria, administrativo u operador de carretilla elevadoras vuelven al top 20 de este a\u00f1o debido a\u00a0la normalizaci\u00f3n de la econom\u00eda tras el comienzo de la pandemia. Lo que entonces les penaliz\u00f3, ahora le permite escalar posiciones."
    },
    "48": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/management/entrevistas-trabajo-como-responder-preguntas-subestimadas/2863631/",
        "titulo": "Entrevistas de trabajo: c\u00f3mo responder a las preguntas m\u00e1s subestimadas",
        "autor": "LA INFORMACI\u00d3N",
        "fecha": "2022-03-31T12:57:55+02:00",
        "contenido": "El director ejecutivo y experto en contrataci\u00f3n, Gary Burnison, ha elabora una lista con estas cuestiones, que en ocasiones los candidatos suelen pasar por alto o no se preparan lo suficiente.\u00a0Los procesos de selecci\u00f3n son casi siempre un momento delicado para las personas que est\u00e1n intentando conseguir un puesto de trabajo. Preguntas ambiguas, algunas veces sin sentido, que hacen que el candidato se vea bloqueado y preocupado ante la posible reacci\u00f3n del entrevistador. En los \u00faltimos a\u00f1os, los reclutadores est\u00e1n optando por cuestiones m\u00e1s abiertas con las que casi\u00a0pretenden hacer un perfil sociol\u00f3gico del solicitante.\u00a0Sin embargo, seg\u00fan el director ejecutivo y experto en contrataci\u00f3n, Gary Burnison, no importa cu\u00e1nto hayan evolucionado estos proceso de selecci\u00f3n,\u00a0 las preguntas m\u00e1s simples de las entrevistas siempre ser\u00e1n las mismas. Un hecho que un gran n\u00famero de candidatos puede estar pasando por alto. \"Veo que muy pocas personas se preparan para ellas en estos d\u00edas\", ha se\u00f1alado Burnison. Tras una experiencia de m\u00e1s de 22 a\u00f1os en sector, el experto aconseja no subestimar estas siete cuestiones cl\u00e1sicas.Quiz\u00e1 esta sea una de las cuestiones que m\u00e1s se repite durante los procesos de selecci\u00f3n. Una pregunta en la que el candidato tiene la posibilidad de expresarse con libertad y contarle al entrevistador los asuntos m\u00e1s destacados de su vida acad\u00e9mica o profesional, pero tambi\u00e9n aspectos m\u00e1s personales.Sin embargo, para Burnison esta es la oportunidad que tiene el solicitante para destacar frente al resto. Para ello tendr\u00e1 que responder contando algo que vaya a ser retenido por los entrevistadores. \"La mejor y m\u00e1s memorable respuesta que he recibido a esta pregunta fue: 'He escalado las monta\u00f1as m\u00e1s altas de todos los continentes, incluido el Everest'\" ha contado el experto a CNBC.Con esta cuesti\u00f3n, el empleador quiere saber qu\u00e9 capacidad tiene el candidato para cumplir con los objetivos marcados por las empresas. De esta forma, el reclutador puede saber si est\u00e1 ante una persona proactiva o de lo contario, si el solicitante se detiene ante las adversidades. \"Describa su motivaci\u00f3n y c\u00f3mo utiliz\u00f3 su creatividad para resolver un problema o identificar una oportunidad\", aconseja el experto.\u00a0Para Burnison esta es una de las preguntas m\u00e1s complicadas a las que se puede enfrentar un candidato. El truco est\u00e1 en\u00a0elegir \"dos o tres cualificaciones principales para el trabajo y explicar c\u00f3mo las cumple\". Para un momento m\u00e1s temprano de la carrera profesional, lo recomendado es\u00a0hablar de las habilidades t\u00e9cnicas, mientras que para puestos m\u00e1s seniors habr\u00e1 que centrarse en \"en resaltar c\u00f3mo administra, trabaja, motiva e interact\u00faa con los dem\u00e1s\".Esta es otra cuesti\u00f3n que el candidato debe prepararse con antelaci\u00f3n antes de la entrevista. La clave est\u00e1 en contar un hecho espec\u00edfico aportando la mayor cantidad de detalles posibles. \"Si\u00e9ntete c\u00f3modo fanfarroneando y usando la palabra yo. Elija un logro que sea m\u00e1s relevante para el puesto para el que est\u00e1 siendo entrevistado\", indica el experto.\u00a0Los entrevistadores quieren tener una respuesta real a esta pregunta, as\u00ed que respuestas como \"soy muy cabezota\" o \"soy muy perfeccionista\" valen. Burnison aconseja que el candidato identifique unas \u00e1reas de trabajo en las que tiene una menor habilidad y explique c\u00f3mo las est\u00e1 mejorando. \"Prepare un par de ejemplos de \u00e1reas en las que est\u00e1 trabajando, tal vez algo que destac\u00f3 en su \u00faltima revisi\u00f3n de desempe\u00f1o laboral\", expone el experto.\u00a0Lo importante en esta cuesti\u00f3n es que el candidato demuestre su resilencia ante los problemas que puedan surgir en el d\u00eda a d\u00eda del trabajo.\u00a0Para responder correctamente a este pregunta el solicitante debe haber estudiado previamente a la empresa. Inform\u00e1ndose de su trabajo, sus objetivos o sus compromisos, el candidato puede hacerse a la idea de lo que busca la compa\u00f1\u00eda y qu\u00e9 papel puede jugar su perfil dentro de ella. La persona interesada en el puesto debe explicar \"lo que admira de la empresa, su misi\u00f3n y prop\u00f3sito,sus servicios y su cultura\"."
    },
    "49": {
        "url": "https://www.lainformacion.com/management/ofertas-empleo-dazn-editores-video-ciberseguridad/2863621/",
        "titulo": "De editores a ciberseguridad: nuevas ofertas de empleo de Dazn en Espa\u00f1a",
        "autor": "La Informaci\u00f3n",
        "fecha": "2022-03-31T11:10:49+02:00",
        "contenido": "Estas oportunidades laborales se centran en sus departamentos comerciales, creativos y de producci\u00f3n. Adem\u00e1s, ofrecen grandes ventajas como flexibilidad al elegir vacaciones o contratos indefinidos.Los deportes ya no siempre se ven en la televisi\u00f3n. Algunas compa\u00f1\u00edas como Dazn, que lleg\u00f3 a Espa\u00f1a en febrero de 2019, apuestan por el servicio en streaming que permite a los usuarios ver todos los partidos de sus competiciones favoritas en cualquier formato, desde el m\u00f3vil hasta una tablet o la cl\u00e1sica pantalla plana. De hecho, la empresa brit\u00e1nica, que se present\u00f3 como el 'Netflix de los deportes', se ha hecho en apenas cuatro a\u00f1os con los derechos de multitud de deportes como MotoGP, la Premier League, la FA Cup, la Carabao Cup, la Copa Libertadores, la Euroliga de baloncesto y el campeonato mundial de Superbikes, entre muchos otros.Su irrupci\u00f3n en el mercado espa\u00f1ol ha hecho que otro de los grandes del sector como Telef\u00f3nica tenga que negociar sus acuerdos para retransmitir los partidos.\u00a0La operadora pagar\u00e1 este a\u00f1o 280 millones de euros por cada una de las cinco temporadas para poder emitir el 45% de los partidos de LaLiga que a\u00fan no ten\u00eda. El pacto no es exclusivo, por lo que Orange podr\u00e1 tambi\u00e9n sumarse y recomprar los derechos a posteriori.El potencial de este gigante del streaming ha atra\u00eddo la atenci\u00f3n de muchos profesionales del sector que buscan nuevas oportunidades laborales para seguir desarrollando su carrera. La empresa ha lanzado nuevas ofertas de empleo en Espa\u00f1a para reforzar su equipo de contenidos y, tal y como se\u00f1ala el jefe de ventas y edici\u00f3n a trav\u00e9s de LinkedIn, est\u00e1n buscando trabajadores con mucho talento, entusiasmo y gran sentido de compa\u00f1erismo.Todos los empleos se encuentran en Madrid, puesto que es donde se ubica su sede espa\u00f1ola, aunque los candidatos seleccionados formar\u00e1n parte de equipos diferentes. Si realizamos un repaso de las ofertas que han publicado en su web, podemos comprobar que la empresa busca ampliar sus departamentos creativos, comerciales, de emisiones, de medios, de producci\u00f3n y de tecnolog\u00eda.Aunque en muchos casos depende de cada puesto, se tratan de contratos indefinidos a jornada completa. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n ofrecen flexibilidad para elegir vacaciones seg\u00fan los calendarios deportivos. Por lo general, la compa\u00f1\u00eda busca profesionales con gran conocimiento del sector, con amplia experiencia, buenas dotes de comunicaci\u00f3n, capacidad para organizarse, as\u00ed como para trabajar con autonom\u00eda y conocimientos de varios idiomas. Veamos los puestos disponibles:A nivel internacional tambi\u00e9n hay muchas otras ofertas para ingenieros, vendedores comerciales, abogados o dise\u00f1adores de productos en pa\u00edses como Reino Unido, Polonia o India. Seg\u00fan la herramienta de salarios que ofrece Glassdoor, los sueldos van desde 26.000 euros al a\u00f1o hasta m\u00e1s de 79.000. El m\u00e1s bajo, es de coordinador de contenidos, mientras que los superiores se reservan a los directivos."
    }
}