{
    "1": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980234/0/el-espiritu-de-sevilla-invocado-por-el-pp-de-feijoo-reconcilia-al-partido-a-base-de-canas-y-despide-a-casado-con-vitores/",
        "titulo": "El 'esp\u00edritu de Sevilla' invocado por el PP de Feij\u00f3o reconcilia al partido a base de canas y despide a Casado con v\u00edtores",
        "autor": "\u00c1ngel Ortiz",
        "fecha": "2022-04-02T07:48:50+02:00",
        "contenido": "Esteban Gonz\\u00e1lez Pons, el presidente del comit\\u00e9 organizador del congreso que ya hab\\u00eda bautizado su cometido como de \\\\u0022reinicio\\\\u0022, dijo que Sevilla para el PP era una \\\\u0022ciudad talism\\u00e1n\\\\u0022. El adjetivo se repiti\\u00f3 una y otra voz por quienes tomaron la palabra. Y es que lo que Sevilla te da, no te lo quita nadie, cantaba Juan Pe\\u00f1a 'El Lebrijano'. El PP sab\\u00eda a lo que iba y Alberto N\\u00fa\\u00f1ez Feij\\u00f3o tambi\\u00e9n. Y la primera jornada, sin discursos brillantes, donde quiz\\u00e1s la larga y terap\\u00e9utica ovaci\\u00f3n para Pablo Casado fuera lo m\\u00e1s destacable, cumpli\\u00f3 sus expectativas. Mostrar unidad y veteran\\u00eda a los votantes que est\\u00e1n y a los que se han ido. \\\\u0022Solo creo en la pol\\u00edtica madura\\\\u0022, resumi\\u00f3 Feij\\u00f3o en su discurso. Aquello de que Nuevas Generaciones hab\\u00eda tomado el PP que han repetido una y otra vez los marianistas que salieron vencidos en el verano de 2018. Salen fortalecidos los de la 'generaci\\u00f3n perdida', acotados entre los 45 y 60 a\\u00f1os. Porque el PP lleg\\u00f3 a Sevilla para volver a coger poso, unidad, arrugar el mensaje en torno a la experiencia de gesti\\u00f3n. Jos\\u00e9 Antonio Monago, que sale de la capital andaluza como presidente del Comit\\u00e9 de Derechos y Garant\\u00edas, reinvidic\\u00f3 a trav\\u00e9s de diversas an\\u00e9cdotas vividas junto a Manuel Fraga el respeto \\\\u0022a los mayores\\\\u0022 y a \\\\u0022las canas\\\\u0022. En realidad, raro fue el que no record\\u00f3 a Fraga. El nombramiento del d\\u00eda fue el de El\\u00edas Bendodo, consejero de Presidencia y mano derecha de Juanma Moreno que se compatibilizar\\u00e1 sus funciones con el de coordinador general. Bendodo, con alta consideraci\\u00f3n en el partido, se lo repartir\\u00e1n entre Sevilla y Madrid. Uno de los miembros del equipo del presidente andaluz asegura que se trata de una idea pensada desde hace tiempo. Y que, pese a su perfil gestor, \\\\u0022mete ca\\u00f1a\\\\u0022.&nbsp; Despu\\u00e9s de la noticia del malague\\u00f1o, todo se volvi\\u00f3 demasiado aburrido. \\\\u0022All\\u00ed en la otra columna de H\\u00e9rcules, en una tierra que parece una ni\\u00f1a dormida sobre los brazos del mar que tiene por almohada la espuma de las olas. All\\u00ed os esperamos\\\\u0022, fue el spot l\\u00edrico que lanz\\u00f3 Juan Jes\\u00fas Vivas. Quiz\\u00e1s, lo m\\u00e1s divertido en un par de horas. Hasta que lleg\\u00f3 Isabel D\\u00edaz Ayuso, a quien los militantes se le tiran como pira\\u00f1as para conseguir un selfie. Volvi\\u00f3 a sonar el People Have The Power de Patti Smith, de las mejores decisiones del COC de Gonz\\u00e1lez Pons. Y Ayuso acab\\u00f3 con la modorra que se hab\\u00eda hecho con el auditorio. Su primera frase fue algo as\\u00ed como que estaban solucionando una crisis que jam\\u00e1s debi\\u00f3 existir. Un chute de cafe\\u00edna en vena para los compromisarios, que terminaron de desvelarse. Y empez\\u00f3 el turnos de presidentes, cada uno con su v\\u00eddeo, con sus peque\\u00f1os highlights. Jos\\u00e9 Mar\\u00eda Aznar, por videoconferencia y con la voz quebradiza por su positivo en covid, se pas\\u00f3 el discurso emocionado, al borde del llanto cuando ment\\u00f3 a los compa\\u00f1eros asesinados por ETA. Aznar homenaje\\u00f3 el '90, habl\\u00f3 de Sevilla, de Fraga, repas\\u00f3 en lo que cre\\u00eda el partido como en un concilio vaticano. Y rompi\\u00f3 \\\\u0022simb\\u00f3licamente\\\\u0022 la carta de dimisi\\u00f3n que Feij\\u00f3o no ha tenido que escribir como Fraga lo hizo con \\u00e9l. Tuvo palabras amables para Casado, a quien agradeci\\u00f3 su trabajo all\\u00e1 donde estuviera.&nbsp; Mariano Rajoy hizo de Mariano Rajoy y se lo pas\\u00f3 como solo Mariano Rajoy sabe, ligando chistes como Morante de la Puebla ver\\u00f3nicas en La Maestranza. Para su paisano pidi\\u00f3 la misma unidad que hab\\u00eda habido con \\u00e9l.&nbsp; Pablo Casado, corbata azul oscuro casi negro, entraba de la mano de Alberto N\\u00fa\\u00f1ez Feij\\u00f3o al escenario en que entregar diplom\\u00e1ticamente los trastos con que sacrificarlo. Besos y abrazos por doquier. Y un saludo (al parecer s\\u00ed se produjo) con Isabel D\\u00edaz Ayuso que la realizaci\\u00f3n del PP evit\\u00f3 pinchar. Un v\\u00eddeo de presentaci\\u00f3n de Rajoy solap\\u00f3 la escena y las luces se bajaron oportunamente en el auditorio, escribi\\u00f3 el compa\\u00f1ero Gonzalo N\\u00fa\\u00f1ez. Las heridas de Casado ya no supuran. El presidente saliente pas\\u00f3 el trago con entereza y elegancia, sin arrojar dardos, sin estridencias. Una actitud que reconocieron los presentes con una ovaci\\u00f3n de mayor intensidad de lo esperable. Sali\\u00f3 al tercio a recogerla y se quit\\u00f3 la mascarilla para darle un beso a su mujer.&nbsp; Alberto N\\u00fa\\u00f1ez Feij\\u00f3o subi\\u00f3 las escaleras \\\\u0022como consecuencia de 30 a\\u00f1os de entrega profesional y de 20 de militancia pol\\u00edtica\\\\u0022. Fue de lo primero que dijo, mucho antes de repetir que no era \\\\u0022ninguna inc\\u00f3gnita\\\\u0022, que tiene \\\\u0022criterio propio\\\\u0022 y que no est\\u00e1 por ambici\\u00f3n personal. Pero que tambi\\u00e9n acecharon las dudas generadas por las p\\u00e9rdidas de comodidad. \\\\u0022Estoy en el \\u00faltimo cuarto de mi carrera pol\\u00edtica\\\\u0022 y la vivir\\u00e1 al frente del Partido Popular. De Espa\\u00f1a, como acota.\\"
    },
    "2": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960414/0/perfil-pablo-casado-la-tercera-via-surgida-de-la-division-que-deja-el-pp-tras-su-mayor-fractura-en-decadas/",
        "titulo": "PERFIL | Pablo Casado, el l\u00edder del PP que nadie esperaba, nunca convenci\u00f3 y termin\u00f3 abandonado por los suyos",
        "autor": "Ana Moreno",
        "fecha": "2022-04-02T07:51:08+02:00",
        "contenido": "Cuando el 21 de julio de 2018 un entonces imberbe Pablo Casado fue elegido presidente del PP para relevar a Mariano Rajoy tras 14 largos a\\u00f1os de mandato, pocos pod\\u00edan imaginar que la apuesta no llegar\\u00eda siquiera al siguiente congresoordinario, que estaba previsto para este verano.&nbsp;Estaba, porque el pasado 24 de febrero, justo unas horas antes de que Rusia invadiera Ucrania, el PP zanj\\u00f3 su guerra particular y el mandato de su hasta ahora presidente en una reuni\\u00f3n de barones territoriales, tras la crisis interna que desgarr\\u00f3 la organizaci\\u00f3n de arriba abajo. Se convoc\\u00f3 entonces un congreso extraordinario, el mismo que se celebra este fin de semana en Sevilla y en el que Casado se ha despedido con un discurso y un pase\\u00edllo con su sucesor en el que ha estrechado manos y se ha abrazado a los que decidieron retirarle su apoyo de un d\\u00eda para otro. Ya ten\\u00eda decidida su renuncia del PP y de su esca\\u00f1o en el Congreso. Esa indefinici\\u00f3n del PP con respecto a su relaci\\u00f3n con Vox marc\\u00f3 la segunda parte del fallido mandato de Casado. Tan pronto acusaba al partido de Santiago Abascal de querer una \\\\u0022Espa\\u00f1a a garrotazos, en blanco y negro, de trincheras, ira y miedo\\\\u0022, como hizo en el dur\\u00edsimo discurso con el que se opuso a la moci\\u00f3n de censura de Abascal en 2020, como afirmaba que Vox \\\\u0022defiende la Constituci\\u00f3n espa\\u00f1ola, la unidad nacional, el libre mercado\\\\u0022 y \\\\u0022las libertades individuales\\\\u0022, tal y como plante\\u00f3 en una entrevista hace unos meses. De fondo se encuentra la asunci\\u00f3n de que el PP necesitar\\u00e1 de Vox para gobernar si le dan los n\\u00fameros, como ha terminado por ocurrir en Castilla y Le\\u00f3n. Esta estrategia err\\u00e1tica de Casado, que incluy\\u00f3 movimientos como la defenestraci\\u00f3n como portavoz parlamentaria de Cayetana \\u00c1lvarez de Toledo, una de las representantes del ala del PP m\\u00e1s pr\\u00f3xima a Vox, no termin\\u00f3 de dar resultado en las encuestas. Recurrentemente por detr\\u00e1s del PSOE en los sondeos hasta casi el final de su mandato, la victoria de Ayuso en la Comunidad de Madrid en mayo del a\\u00f1o pasado catapult\\u00f3 a Casado al primer puesto en estimaci\\u00f3n de voto, pero con el paso de los meses esa ventaja fue diluy\\u00e9ndose a la par que decrec\\u00eda la valoraci\\u00f3n de un l\\u00edder que no era especialmente querido ni entre sus propios votantes. Esa desconexi\\u00f3n entre las bases y el que una vez fue el l\\u00edder elegido para rearmar ideol\\u00f3gicamente al PP pudo comprobarse el domingo previo a su derrota en la manifestaci\\u00f3n frente a la sede de G\\u00e9nova. All\\u00ed, unas 3.000 personas corearon lemas en favor de Ayuso y exigieron la \\\\u0022dimisi\\u00f3n\\\\u0022 de Casado, al que incluso se lleg\\u00f3 a tachar de \\\\u0022traidor\\\\u0022 y \\\\u0022mafioso\\\\u0022. \\\\u0022Casado y Teodoro dimisi\\u00f3n, los afiliados del PP no os queremos\\\\u0022, rezaba una pancarta. Pero no dio tiempo a que esa sospecha se comprobase en un congreso: los barones del partido decidieron acabar antes con la carrera pol\\u00edtica del hombre que prometi\\u00f3 \\\\u0022recuperar la base electoral\\\\u0022&nbsp;y \\\\u0022reconquistar el coraz\\u00f3n de todos los espa\\u00f1oles\\\\u0022 cuando fue elegido. Parece que Casado ha pasado p\\u00e1gina, aunque no deja de reivindicar su legado.&nbsp;\\u201cLlegu\\u00e9 en un congreso democr\\u00e1tico y me voy en un congreso democr\\u00e1tico, poniendo mi mandato a vuestra disposici\\u00f3n\\u201d, ha dicho, muy sonriente, para despu\\u00e9s a\\u00f1adir que&nbsp;este \\u00faltimo mes ha sido \\\\u0022agridulce\\\\u0022 porque empez\\u00f3 con un sentimiento de \\\\u0022injusticia\\\\u0022 que ahora, asegura, es de \\\\u0022gratitud\\\\u0022. Los dirigentes y compromisarios del PP han recogido el guante de la reconciliaci\\u00f3n con una ovaci\\u00f3n. Casado ya hab\\u00eda dicho sobre la crisis interna todo lo que ten\\u00eda que decir. Fue en la Junta Directiva Nacional que convoc\\u00f3 el congreso extraordinario, dirigi\\u00e9ndose a los compa\\u00f1eros que le hab\\u00edan ido abandonando poco a poco, en un proceso ag\\u00f3nico pero que apenas dur\\u00f3 una semana. En esa cita les dijo que \\u00e9l no se merec\\u00eda lo que le hab\\u00edan hecho, forzarle a dejar el liderazgo del PP, perdiendo as\\u00ed su pulso con la que, ir\\u00f3nicamente, hab\\u00eda sido una de sus grandes apuestas personales: la presidenta madrile\\u00f1a, Isabel D\\u00edaz Ayuso. Pensando que no lo merec\\u00eda, Casado se agarr\\u00f3 al puesto lo que pudo, pero no tard\\u00f3 mucho claudicar. Este largo mes entre esa Junta Directiva y el XX Congreso Nacional, Casado lo ha pasado en el ostracismo pol\\u00edtico m\\u00e1s absoluto, salvo por su intervenci\\u00f3n a modo de despedida del Congreso de los Diputados y, por tanto, se le ha podido ver entrando un par de d\\u00edas por semana para ir a votar. Por lo dem\\u00e1s, Casado ha hecho gala de total discreci\\u00f3n, como discreta fue tambi\\u00e9n su llegada a la sede central del PP en la calle G\\u00e9nova de Madrid para votar en las primarias a las que s\\u00f3lo se present\\u00f3 Alberto N\\u00fa\\u00f1ez Feij\\u00f3o. Criado en las Nuevas Generaciones del PP de Madrid, que lleg\\u00f3 a presidir con la bendici\\u00f3n de Esperanza Aguirre, Casado comenz\\u00f3 desde muy joven a crecer dentro de la formaci\\u00f3n conservadora debido, en gran medida, a sus dotes comunicativas. Esas habilidades son las que, a\\u00f1os despu\\u00e9s, le llevar\\u00edan a convertirse en vicesecretario de Comunicaci\\u00f3n del PP de Rajoy, desde donde dio el salto a la presidencia del partido. Y fue all\\u00ed, en la organizaci\\u00f3n juvenil del PP, donde conoci\\u00f3 y forj\\u00f3 una amistad ahora rota con D\\u00edaz Ayuso y con otros de los implicados en la crisis que provoc\\u00f3 su renuncia, como \\u00c1ngel Carromero. El dirigente fue elegido para sustituir a Rajoy&nbsp;a lomos de las desavenencias entre los diferentes sectores del partido. Su candidatura fue la segunda m\\u00e1s votada por los militantes, por detr\\u00e1s de la de la exvicepresidenta Soraya S\\u00e1enz de Santamar\\u00eda, pero Casado logr\\u00f3 sumar los apoyos de los compromisarios que apoyaban a la exministra y ex secretaria general Mar\\u00eda Dolores de Cospedal, enconada adversaria de Santamar\\u00eda, para darle la vuelta a ese primer resultado y terminar alz\\u00e1ndose con el liderazgo del PP. Casado, no obstante, no logr\\u00f3 dar con un discurso claro que reunificara el bloque de la derecha en torno al PP -su gran obsesi\\u00f3n durante sus casi cuatro a\\u00f1os de mandato- y que consolidara el giro a la derecha que reclamaba el sector m\\u00e1s pr\\u00f3ximo a Jos\\u00e9 Mar\\u00eda Aznar, el gran mentor del hasta ahora presidente del partido. Ante un Vox que eclosion\\u00f3 en diciembre de 2018 tachando al PP de \\\\u0022derechita cobarde\\\\u0022, Casado prometi\\u00f3 un viraje conservador en asuntos como el aborto y la eutanasia y mano dura contra el independentismo, pero en su primera cita electoral, las generales de abril de 2019, sufri\\u00f3 un dur\\u00edsimo varapalo que dej\\u00f3 al PP con su peor resultado hist\\u00f3rico y a punto de sufrir el sorpasso de Ciudadanos. La repetici\\u00f3n electoral de noviembre de 2019 dio un bal\\u00f3n de ox\\u00edgeno al dirigente, al que su primera derrota ni siquiera un a\\u00f1o despu\\u00e9s de ser elegido hab\\u00eda dejado seriamente tocado. Casado pas\\u00f3 de 66 a 91 diputados con un discurso mucho m\\u00e1s sosegado que el de la anterior campa\\u00f1a y apelando a superar la \\\\u0022polarizaci\\u00f3n\\\\u0022, una actitud cristalizada en el eslogan \\\\u0022por todo lo que nos une\\\\u0022.&nbsp;No obstante, antes de eso Casado tuvo que sufrir otra amarga derrota en las municipales y auton\\u00f3micas de mayo de 2019, donde el PP perdi\\u00f3 la primera posici\\u00f3n en feudos otrora tan inexpugnables como Castilla y Le\\u00f3n, la Comunidad de Madrid o la Regi\\u00f3n de Murcia. En las generales de noviembre, al PP le benefici\\u00f3 enormemente el hundimiento de Ciudadanos. Pero a su derecha, Vox pas\\u00f3 de 24 a 52 diputados y obtuvo la fuerza suficiente para condicionar cada paso de un Casado que se vio obligado a dar vaivenes para tapar las fugas del PP hacia la extrema derecha sin perder a su electorado m\\u00e1s moderado. Desde el inicio de la legislatura, esos zigzagueos fueron objeto de cr\\u00edtica por parte de la izquierda, y en el mismo Pleno de investidura el presidente del Gobierno, Pedro S\\u00e1nchez, ironiz\\u00f3 con el fin del \\\\u0022supuesto viaje a la moderaci\\u00f3n del se\\u00f1or Casado\\\\u0022. \\\\u0022Se har\\u00eda un favor si comienza a asumir que el PSOE ha ganado las elecciones y el PP las ha perdido, si sube a esta tribuna y dice: 'Hola, soy Pablo Casado y he perdido cinco elecciones en un a\\u00f1o'\\\\u0022, lleg\\u00f3 a mofarse S\\u00e1nchez.\\"
    },
    "3": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979635/0/directo-arranca-en-sevilla-el-congreso-del-pp-en-el-que-feijoo-releva-a-casado/",
        "titulo": "XX Congreso Nacional del PP en Sevilla, en directo: \u00faltima hora de Feij\u00f3o como nuevo l\u00edder del partido",
        "autor": "D. R.",
        "fecha": "2022-04-01T09:30:20+02:00",
        "contenido": "La segunda y definitiva jornada del XX Congreso Nacional del PP concluir\\u00e1 con Alberto N\\u00fa\\u00f1ez Feij\\u00f3o como nuevo l\\u00edder de la formaci\\u00f3n sucediendo a Pablo Casado, que este viernes se despidi\\u00f3 tras la grave crisis desatada en la formaci\\u00f3n y que ha desembocado en este c\\u00f3nclave. M\\u00e1s de 3.000 compromisarios votan para certificar al pol\\u00edtico gallego en las urnas de Sevilla, la capital de la que los populares quieren salir con energ\\u00edas renovadas.\\"
    },
    "4": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980120/0/no-solo-el-sahara-la-prision-permanente-el-otro-giro-ideologico-del-psoe/",
        "titulo": "No solo el S\u00e1hara: la prisi\u00f3n permanente, el otro giro ideol\u00f3gico del PSOE",
        "autor": "Javier L\u00f3pez Mac\u00edas",
        "fecha": "2022-04-02T08:05:08+02:00",
        "contenido": "Su derogaci\\u00f3n fue una promesa electoral en 2016. Se recurri\\u00f3, incluso, ante el Tribunal Constitucional. Luego, lleg\\u00f3 la aceptaci\\u00f3n de que no desaparecer\\u00eda del C\\u00f3digo Penal. Y ahora se abre la puerta a ampliarla. Este es el resumen de las posiciones que ha ido manteniendo el PSOE respecto a la prisi\\u00f3n permanente revisable, una suerte de cadena perpetua que aprob\\u00f3 Mariano Rajoy sobre la que los socialistas han ido virando en un giro ideol\\u00f3gico del partido, cuyos militantes han visto en las \\u00faltimas dos semanas c\\u00f3mo tambi\\u00e9n se cambiaba la hoja de ruta respecto al S\\u00e1hara Occidental en favor de Marruecos. El pasado martes, el Congreso de los Diputados votaba una proposici\\u00f3n de ley para ampliar de la prisi\\u00f3n permanente revisable para los casos de asesinos reincidentes y para quienes oculten el cad\\u00e1ver de las v\\u00edctimas. Part\\u00eda del PP y Ciudadanos. Uno, promotor de la iniciativa, y otro, defensor a ultranza. La sorpresa, eso s\\u00ed, esta vez llegaba en la bancada de la izquierda. Unidas Podemos, una formaci\\u00f3n muy cr\\u00edtica con la medida, anunci\\u00f3 en un primer momento que permitir\\u00eda con su voto favorable la admisi\\u00f3n a tr\\u00e1mite de la modificaci\\u00f3n del C\\u00f3digo Penal, aunque terminaron desdici\\u00e9ndose y optando por el 'no'. Esta marcha atr\\u00e1s no fue secundada por el PSOE, que termin\\u00f3 apoyando la iniciativa.&nbsp;\\\\u0022Estamos del lado de facilitar y provocar que se d\\u00e9 soluci\\u00f3n a esos casos cuando el reo no colabora\\\\u0022, justific\\u00f3&nbsp;H\\u00e9ctor G\\u00f3mez, portavoz socialista en la C\\u00e1mara Baja. La Comisi\\u00f3n de Justicia del Congreso, encargada de emitir el dictamen sobre la norma, ser\\u00e1 la siguiente parada en la tramitaci\\u00f3n del texto, que hasta su llegada al Pleno puede demorarse meses. \\\\u0022Ese es el espacio donde se circunscribe nuestra posici\\u00f3n. Ya tendremos tiempo de entrar en detalles en la tramitaci\\u00f3n\\\\u0022, apostill\\u00f3 el portavoz socialista. Eso s\\u00ed, termine modific\\u00e1ndose o no la prisi\\u00f3n permanente revisable, el giro del PSOE al respecto ha sido notable, aunque gradual. La derogaci\\u00f3n de la medida fue una de las promesas electorales que el PSOE incluy\\u00f3 en su programa para las elecciones generales de 2016. Eso s\\u00ed, ese punto desapareci\\u00f3 en los documentos que recogieron las propuestas socialistas para las elecciones de 2019, una vez que S\\u00e1nchez ya habitaba la Moncloa. Antes, lleg\\u00f3 el recurso ante el Constitucional. Lo anunci\\u00f3 el propio S\\u00e1nchez en su cuenta de Twitter, donde sigui\\u00f3 diciendo en 2015 que \\\\u0022el PSOE&nbsp;ni apoya, ni avala, ni asume la prisi\\u00f3n permanente revisable y mucho menos la cadena perpetua\\\\u0022.&nbsp;En aquel momento, los socialistas defend\\u00edan que la medida \\\\u0022vulnera la dignidad de las personas\\u201d e \\u201cincumple el fin de la reinserci\\u00f3n\\u201d de las personas establecido en el C\\u00f3digo Penal y, por tanto, tambi\\u00e9n la Constituci\\u00f3n. La sentencia del Constitucional se hizo esperar -m\\u00e1s de seis a\\u00f1os- y mientras, los tribunales empezaron a aplicar la prisi\\u00f3n permanente revisable en los supuestos previstos, casos todos por sucesos que han causado un gran impacto en la sociedad. La medida, por tanto, nunca ha sido contestada por la ciudadan\\u00eda. Y ya hay m\\u00e1s de una veintena de presos cumpliendo esta pena. Visto lo cual, el PSOE prefiri\\u00f3 esperar al pronunciamiento del TC para tomar una decisi\\u00f3n sobre esta medida. El recurso de los socialistas, que tambi\\u00e9n respaldaron otros partidos como Unidas Podemos, termin\\u00f3 siendo desestimado.&nbsp;\\\\u0022La modificaci\\u00f3n del C\\u00f3digo Penal efectuada en 2015 que introdujo la prisi\\u00f3n permanente revisable es conforme a la Constituci\\u00f3n\\\\u0022, se\\u00f1al\\u00f3 el tribunal de garant\\u00edas en octubre del pasado a\\u00f1o.&nbsp; En su sentencia, el TC explic\\u00f3 que la medida del PP no \\\\u0022es una prisi\\u00f3n de por vida, sino una pena revisable [a partir del cumplimiento de 25 a\\u00f1os de c\\u00e1rcel], pues los beneficios penitenciarios y la libertad condicional la concretan\\u201d. Con una ajustada votaci\\u00f3n de seis votos a favor y cuatro en contra, el Constitucional asegur\\u00f3 que la reforma del C\\u00f3digo Penal estableci\\u00f3 un \\\\u0022sistema individualizado en el que el tratamiento y el r\\u00e9gimen penitenciarios que se aplican al condenado se adaptan en todo momento a sus circunstancias personales y a su evoluci\\u00f3n personal\\u201d. El mazazo del Constitucional fue el que hizo que, definitivamente, el PSOE cejara en su empe\\u00f1o. Ya con Dolores Delgado fuera del Ministerio de Justicia y al frente de la Fiscal\\u00eda General del Estado y con Pilar Llop ocupando esa cartera, el Ejecutivo confirm\\u00f3 que la prisi\\u00f3n permanente revisable no iba a ser eliminada del C\\u00f3digo Penal. \\\\u0022La sociedad no merece que el Gobierno reabra ahora este debate, que genera incertidumbre, ni que lo haga justo cuando el Constitucional se acaba de pronunciar\\\\u0022, declar\\u00f3 Llop en el Senado.&nbsp; En su intervenci\\u00f3n, se\\u00f1al\\u00f3 que la sentencia del Constitucional supon\\u00eda \\\\u0022un antes y un despu\\u00e9s\\\\u0022 y que, en caso de realizar una reflexi\\u00f3n para reformar de nuevo el C\\u00f3digo Penal en este sentido, se har\\u00eda con \\\\u0022tiempo y reflexi\\u00f3n\\\\u0022. Eso s\\u00ed, la \\u00fanica reforma que ha terminado sucediendo ha sido la del programa electoral del PSOE.\\"
    },
    "5": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980218/0/argelia-anuncia-que-mantendra-los-precios-del-gas-a-todos-sus-clientes-salvo-a-espana/",
        "titulo": "Argelia anuncia que mantendr\u00e1 los precios del gas a todos sus clientes... salvo a Espa\u00f1a",
        "autor": "EP",
        "fecha": "2022-04-01T21:25:07+02:00",
        "contenido": "La empresa energ\\u00e9tica argelina Sonatrach ha advertido este viernes de la posibilidad de \\\\u0022recalcular\\\\u0022 el precio del suministro de gas a Espa\\u00f1a, dentro de un contexto en el que anticipa \\\\u0022perspectivas prometedoras\\\\u0022 hacia los clientes europeos tras el descubrimiento de nuevos yacimientos. El consejero delegado de Sonatrach, Toufik Hakkar, ha reconocido en declaraciones a la agencia de noticias argelina APS que los precios del gas y del petr\\u00f3leo \\\\u0022se han disparado\\\\u0022 desde que Rusia lanz\\u00f3 una ofensiva militar sobre Ucrania el pasado 24 de febrero. Argelia \\\\u0022ha decidido mantener para todos sus clientes, precios relativamente correctos\\\\u0022, pero Hakkar no descarta que sea as\\u00ed en el futuro. \\\\u0022No se descarta recalcular los precios con nuestros clientes espa\\u00f1oles\\\\u0022, ha se\\u00f1alado. El consejero delegado de Sonatrach ha explicado que el grupo quiere invertir unos 40.000 millones de d\\u00f3lares (unos 36.200 millones de euros) en los pr\\u00f3ximos cuatro a\\u00f1os para investigar y explotar yacimientos, tanto de petr\\u00f3leo como de gas, y se muestra optimista de cara al futuro. En el caso de gas, espera que la capacidad argelina se duplique en este tiempo, \\\\u0022lo que deja entrever perspectivas prometedoras para los clientes europeos\\\\u0022. Delegaciones de los gobiernos portugu\\u00e9s e italiano han visitado Argelia recientemente para tratar, entre otras cuestiones, el futuro del suministro energ\\u00e9tico, en un contexto marcado por el inter\\u00e9s dentro de la UE de reducir la dependencia de Rusia. En el caso de Espa\\u00f1a, las relaciones se han visto afectadas por el reconocimiento por parte del Gobierno de Pedro S\\u00e1nchez del plan de autonom\\u00eda de Marruecos para el S\\u00e1hara Occidental. Argel llam\\u00f3 a consultas a su embajador en Madrid como muestra de malestar.\\"
    },
    "6": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980246/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/",
        "titulo": "Guerra de Ucrania - Rusia, en directo: \u00faltima hora de la invasi\u00f3n, muertos, bombardeos, ataques, Putin, Kiev, mapa, pa\u00edses",
        "autor": "Edu Casado",
        "fecha": "2022-04-02T08:38:59+02:00",
        "contenido": "Contin\\u00faa un d\\u00eda m\\u00e1s la invasi\\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia, en un escenario en el que las Fuerzas Armadas de Ucrania han acusado a Rusia de haber minado edificios e infraestructuras civiles, as\\u00ed como otros espacios de la ciudad de Bucha, en la regi\\u00f3n de Kiev, antes de ser expulsados por las tropas ucranianas. Seg\\u00fan Ucrania,&nbsp;las tropas rusas contin\\u00faan desplegando sistemas de artiller\\u00eda en los barrios residenciales de las afueras para seguir disparando sobre esta ciudad, a la cual, ha dicho, estar\\u00edan retirando la ayuda humanitaria para otros fines.\\"
    },
    "7": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979251/0/zelenski-ha-intervenido-en-mas-de-10-paises-para-pedir-ayuda-contra-la-invasion-rusa-los-proximos-seran-espana-y-grecia/",
        "titulo": "Australia, Polonia, Pa\u00edses Bajos, Suecia... todos los parlamentos en los que habl\u00f3 Zelenski antes de que lo haga en Espa\u00f1a",
        "autor": "L. B.",
        "fecha": "2022-04-02T07:54:45+02:00",
        "contenido": "El presidente de Ucrania, Volod\\u00edmir Zelenski, intervendr\\u00e1 el pr\\u00f3ximo martes 5 de abril en el Congreso de los Diputados a trav\\u00e9s de videoconferencia seg\\u00fan inform\\u00f3 este mi\\u00e9rcoles la presidenta de las Cortes, Meritxell Batet.&nbsp; El dirigente ya ha intervenido en las C\\u00e1maras de otros pa\\u00edses anteriormente, y en el caso de Espa\\u00f1a, lo har\\u00e1 a las 16:00 horas en una intervenci\\u00f3n de 30 minutos. Dos d\\u00edas despu\\u00e9s, en Italia, Zelenski pidi\\u00f3 que evitaran convertir su pa\\u00eds en un \\\\u0022resort para asesinos rusos\\\\u0022, \\u201cbloquear las cuentas y bienes\\\\u0022 de los rusos en el pa\\u00eds y que ayudaran a \\\\u0022establecer la paz\\\\u0022. En su declaraci\\u00f3n ante la Dieta (Parlamento) de Jap\\u00f3n, solicit\\u00f3 ayuda para \\\\u0022resistir la agresi\\u00f3n de Rusia. \\\\u0022Jap\\u00f3n tiene capacidad de crear armon\\u00eda\\\\u0022 dijo, al mismo tiempo que les pidi\\u00f3 que siguieran al lado de Ucrania cuando empezara la reconstrucci\\u00f3n pa\\u00eds. En el caso de Francia,  afirm\\u00f3 que \\\\u0022parar la guerra est\\u00e1 en vuestras manos\\\\u0022. Concretamente, el presidente remarc\\u00f3 que \\\\u0022las empresas francesas deben dejar Rusia\\\\u0022 as\\u00ed como denunci\\u00f3 los ataques que estaba sufriendo la poblaci\\u00f3n a manos de las tropas rusas.&nbsp; Ante el Riksdag, recalc\\u00f3 la uni\\u00f3n de Ucrania y Suecia: \\\\u0022No es coincidencia que las banderas de Ucrania y Suecia sean azules y amarillas, porque defendemos la libertad, la justicia y la igualdad de derechos para todos\\u201d y pidi\\u00f3 m\\u00e1s sanciones hacia Rusia, como tambi\\u00e9n que no hicieran uso del petr\\u00f3leo de ese pa\\u00eds.&nbsp; Esas mismas medias fueron las que solicit\\u00f3 d\\u00edas despu\\u00e9s, el 29 de marzo, en su comparecencia ante el&nbsp;Folketing de Dinamarca. Horas despu\\u00e9s, ante los diputados de&nbsp;Noruega, pidi\\u00f3 m\\u00e1s armas explicando que \\\\u0022vuestras armas nos pueden ayudar a ayudaros en la lucha por nuestra y vuestra libertad\\\\u0022. En Australia, Zelenski ha advertido este jueves de que el aumento de la amenaza de un ataque nuclear por la guerra en Ucrania pone en riesgo la seguridad global en su discurso virtual. Las medidas que ha pedido Zelenski son imponer m\\u00e1s sanciones contra Rusia y sus colaboradores y el bloqueo estricto de los buques de ese pa\\u00edsen todos los puertos internacionales, al tiempo que pidi\\u00f3 m\\u00e1s ayuda militar.&nbsp; \\\\u0022Ustedes tienen muy buenos veh\\u00edculos de movilidad protegida, Bushmasters, que podr\\u00edan ayudar a Ucraniasustancialmente, y otros equipos que podr\\u00edan fortalecer nuestra posici\\u00f3n en t\\u00e9rminos de armamento\\\\u0022, sugiri\\u00f3. Horas despu\\u00e9s, en Pa\\u00edses Bajos, ha solicitado que el pa\\u00eds detuviera el comercio con Rusia as\\u00ed como tambi\\u00e9n suministrara m\\u00e1s armas a Kiev. De nuevo apel\\u00f3 a la historia del pa\\u00eds al que se dirige, en este caso haciendo referencia a la expulsi\\u00f3n de los espa\\u00f1oles de la ciudad neerlandesa de Brielle el 1 de abril de 1572, lo que entonces fue un momento clave en la Guerra de los Ochenta A\\u00f1os contra Espa\\u00f1a.&nbsp; \\u201cLa guerra ahora es solo en Ucrania. Podemos expulsar a los tiranos\\u201d, \\u201csois l\\u00edderes en apoyarnos, pero necesitamos m\\u00e1s armas para expulsar al ocupante\\u201d ha declarado el presidente. El jueves el presidente tambi\\u00e9n compareci\\u00f3 ante C\\u00e1mara de Representantes de B\\u00e9lgica, donde reclam\\u00f3 a los diputados su apoyo para la adhesi\\u00f3n a la UE de Ucrania y para frenar la ofensiva rusa.&nbsp; En la intervenci\\u00f3n, declar\\u00f3 que \\\\u0022la paz tiene m\\u00e1s valor que los diamantes rusos, que los barcos rusos, que los acuerdos con Rusia, que el petr\\u00f3leo y el gas rusos\\\\u0022, criticando as\\u00ed que el pa\\u00eds,&nbsp;que cuenta con empresas clave en el sector (excluido de las sanciones europeas), siga comerciando&nbsp;con diamantes procedentes de Rusia. Zelenski ha participado a trav\\u00e9s de videoconferencia encasi 15 pa\\u00edses, siendo la Euroc\\u00e1mara el primer lugar donde intervino telem\\u00e1ticamente. El 1 de marzo el mandatario inst\\u00f3 a a la UE a trav\\u00e9s de un mensaje de v\\u00eddeo a que ayudara a Ucrania permitiendo su anexi\\u00f3n. \\\\u0022A m\\u00ed me gustar\\u00eda escuchar que los ciudadanos ucranianos tenemos esa opci\\u00f3n de entrar a Europa\\\\u0022 , \\\\u0022estamos peleando por la libertad que ustedes tienen\\\\u0022, dijo el presidente. Zelenski ha agradecido en cada uno de los Parlamentos las ayudas que recibe Ucrania, tanto armament\\u00edsticas como las sanciones econ\\u00f3micas. La ronda de intervenciones continuar\\u00e1 en Espa\\u00f1a, y est\\u00e1 previsto que el 6 de abril, seg\\u00fan informa BBC News, se dirija a los parlamentarios de Irlanda&nbsp;y el&nbsp;7 de abril&nbsp;a los de&nbsp;Grecia. Despu\\u00e9s de la Euroc\\u00e1mara, el primer pa\\u00eds fue Reino Unido&nbsp;el pasado 8 de marzo, donde compar\\u00f3 la defensa que hizo este pa\\u00eds&nbsp;en la II Guerra Mundial contra la Alemania Nazi a la invasi\\u00f3n de Ucrania. \\\\u0022No quisisteis perder vuestro pa\\u00eds cuando los nazis quisieron arrebat\\u00e1roslo. Luchasteis por \\u00e9l\\\\u0022, declar\\u00f3 en su intervenci\\u00f3n.&nbsp; En ella tambi\\u00e9n enunci\\u00f3 una frase de un discurso de Winston Churchill, ex jefe de Gobierno brit\\u00e1nico durante la II Guerra Mundial: \\\\u0022Lucharemos en los bosques, en los campos, en las orillas y en las calles\\\\u0022. Termin\\u00f3 agradeciendo al primer ministro del pa\\u00eds su apoyo as\\u00ed como reclamando que la OTAN impusiera una zona de exclusi\\u00f3n a\\u00e9rea en Ucrania, con el fin de detener los bombardeos de Rusia. Esta misma medida la reclam\\u00f3 una semana despu\\u00e9s en su intervenci\\u00f3n al Parlamento de Canad\\u00e1, pidiendo a los parlamentarios que imaginaran la situaci\\u00f3n que viven en Ucrania en Canad\\u00e1. \\\\u0022Imaginen el aeropuerto de Ottawa bombardeado como est\\u00e1n siendo bombardeados los nuestros. Imaginen la ciudad de Vancouver sitiada como lo est\\u00e1 Mari\\u00fapol. \\u00bfC\\u00f3mo explicarles todo esto a sus ni\\u00f1os?\\\\u0022, declar\\u00f3 en su intervenci\\u00f3n. Al d\\u00eda siguiente, 16 de marzo, Zelenski tambi\\u00e9n hizo referencia a la historia del pa\\u00eds en el que interven\\u00eda para reclamar ayuda. En este caso fue EE UU y record\\u00f3 los atentados del 11 de septiembre y el ataque a Pearl Harbour en el Congreso para pedir la zona de exclusi\\u00f3n a\\u00e9rea.&nbsp; \\\\u0022\\u00bfEs demasiado pedir cerrar nuestros cielos para que no sigan matando gente?\\\\u0022 enunci\\u00f3 el presidente, a la vez que tambi\\u00e9n solicit\\u00f3 al presidente, Joe Biden, \\u201cnuevos paquetes\\u201d de sanciones contra Rusia, para que \\u201cla m\\u00e1quina militar rusa se detenga\\u201d. Zelenski intervino en el Bundestag alem\\u00e1n horas despu\\u00e9s, el 17 de marzo, donde explic\\u00f3 que \\\\u0022cada bomba que cae, cada decisi\\u00f3n que no se adopta es una piedra con la que se construye ese muro\\\\u0022, queriendo referirse a que Rusia estaba construyendo un muro como el que hubo en Berl\\u00edn.&nbsp;En este parlamento tambi\\u00e9n solicit\\u00f3 las mismas medidas que en los anteriores. El domingo, apel\\u00f3 al Holocausto en el Parlamento de Israel al decir \\u201cescuchad qu\\u00e9 dice el Kremlin, son las mismas palabras, la misma terminolog\\u00eda que los nazis usaron contra vosotros. Es una tragedia\\u201d. En esta asamblea, pidi\\u00f3 mayor ayuda militar y sanciones econ\\u00f3micas.\\"
    },
    "8": {
        "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/will-smith-renuncia-academia-hollywood-bofetada-chris-rock-4980255/",
        "titulo": "Will Smith renuncia a la Academia de Hollywood tras su bofetada a Chris Rock",
        "autor": "Cineman\u00eda",
        "fecha": "2022-04-02T02:14:40+02:00",
        "contenido": "Will Smith ha decidido abandonar la Academia de Hollywood, encargada de la organizaci\\u00f3n de los Oscar, al calificar su actuaci\\u00f3n en la 94 edici\\u00f3n de estos premios como \\\\u0022impactante, dolorosa e inexcusable\\\\u0022 tras abofetear en directo al humorista Chris Rock. En un comunicado remitido por su agencia de representaci\\u00f3n a los medios estadounidenses, Will Smith adopt\\u00f3 esta posici\\u00f3n dos d\\u00edas despu\\u00e9s de que la Academia de Hollywood anunciase que le abr\\u00eda un expediente disciplinario y que estaba sopesando las medidas que aplicar contra el actor. En este sentido, el int\\u00e9rprete hizo hincapi\\u00e9 en el comunicado en que aceptar\\u00e1 \\\\u0022m\\u00e1s consecuencias\\\\u0022 por parte de la Academia. \\\\u0022La lista de personas a las que he da\\u00f1ado es larga e incluye a Chris (Rock), su familia, muchos de mis queridos y amados amigos, los asistentes y a los espectadores de todo el mundo desde sus casas\\\\u0022, reza el escrito. Adem\\u00e1s, Smith se refiri\\u00f3 en su comunicado a los nominados y ganadores de esta edici\\u00f3n de los Oscar, a los que dijo haber \\\\u0022privado de celebrar sus extraordinarios trabajos\\\\u0022.\\"
    },
    "9": {
        "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/filtrado-video-reaccion-jada-pinkett-smith-bofeton-will-smith-oscar-4979449/",
        "titulo": "Filtrado un v\u00eddeo de la gala con la reacci\u00f3n de Jada Pinkett Smith al bofet\u00f3n de Will Smith en los Oscar",
        "autor": "Cineman\u00eda",
        "fecha": "2022-03-31T17:13:41+02:00",
        "contenido": "Han pasado cuatro d\\u00edas desde que Will Smithpropin\\u00f3 un golpe a Chris Rockante millones de telespectadores durante la gala de los Oscar y las im\\u00e1genes de ese instante han dado la vuelta al mundo millones de veces, generando toda clase de reacciones, comentarios y memes.&nbsp; Lo que casi todo el mundo ha visto han sido las mismas im\\u00e1genes repetidas una y otra vez, las que se mostraron durante la retransmisi\\u00f3n de la gala por el canal ABC (que en EE UU lleg\\u00f3 a censurar las palabrotas en la retah\\u00edla de exabruptos que Smith grit\\u00f3 desde su asiento una vez propinado el golpe). Hasta que ha empezado a circular a trav\\u00e9s de TikTok un v\\u00eddeo tomado dentro de la gala que muestra lo sucedido desde otro \\u00e1ngulo. El v\\u00eddeo, que comienza cuando Will Smith regresa a su asiento tras soltar la bofetada a Chris Rock, est\\u00e1 grabado desde unos asientos detr\\u00e1s de la pareja. En \\u00e9l puede verse la reacci\\u00f3n de Jaden Pinkett Smith despu\\u00e9s del golpe. Cuando el humorista reci\\u00e9n golpeado dice \\\\u0022Will Smith acaba de darme una hostia\\\\u0022, la actriz se inclina hacia delante en lo que parece un gesto de risa. Mientras tanto, Smith empieza a gritar a Rock exigi\\u00e9ndole que no mencione el nombre de su mujer \\\\u0022con su puta boca\\\\u0022.&nbsp; Aunque el v\\u00eddeo se ha viralizado a trav\\u00e9s de TikTok, tambi\\u00e9n ha llegado a otras redes sociales como Twitter o Instagram. En esta \\u00faltima ha sido el actor Michael Rapaport quien lo ha compartido. En la voz en off automatizada del v\\u00eddeo se lee el r\\u00f3tulo que indica \\\\u0022Este es un \\u00e1ngulo que la mayor\\u00eda de la gente no ha visto. Fijaos en la reacci\\u00f3n de Jada\\\\u0022. Jada Pinkett Smith public\\u00f3 en Instagram su respuesta a lo sucedido en la noche de los Oscar. \\\\u0022Este es un momento para sanar, y estoy dispuesta a ello\\\\u0022, escribi\\u00f3 la actriz en un escueto mensaje&nbsp;poco despu\\u00e9s del post de disculpa de Will Smith. \\u00bfQuieres recibir todos los viernes en tu correo las mejores recomendaciones de cine y series? Ap\\u00fantate a nuestra newsletter.\\"
    },
    "10": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979768/0/asi-es-eaerendel-la-estrella-mas-lejana-jamas-observada-desaparecida-ya-y-con-nombre-de-un-medioelfo-de-tolkien/",
        "titulo": "As\u00ed es E\u00e4rendel, la estrella m\u00e1s lejana jam\u00e1s observada: desaparecida ya y con nombre de un medioelfo de Tolkien",
        "autor": "CHEMA LIZARRALDE",
        "fecha": "2022-04-02T08:15:49+02:00",
        "contenido": "A\\u00fan nos llegaba el eco del entusiasmo causado por el lanzamiento en diciembre de 2021 del telescopio espacial James Webb y de repente era el viejo Hubble el que reclamaba nuestra atenci\\u00f3n (l\\u00e9ase entusiasmo). Gracias a \\u00e9l se hab\\u00eda detectado la estrella m\\u00e1s lejana jam\\u00e1s observada por el ser humano. El ojo del Hubble sigue maravill\\u00e1ndonos desde abril de 1990, cuando fue puesto en \\u00f3rbita. Gracias a este telescopio viajero, un equipo internacional de astr\\u00f3nomos ha detectado E\\u00e4rendel, la estrella m\\u00e1s lejana jam\\u00e1s observada. Seguramente alg\\u00fan d\\u00eda el Webb nos dar\\u00e1 testimonio de alguna estrella a\\u00fan m\\u00e1s distante, pero de momento el Hubble hace su labor y muy bien. Estrellas y tambi\\u00e9n agujeros negros (esos que Christopher Nolan intent\\u00f3 explicarnos en Interstellar). Seg\\u00fan el director de esta investigaci\\u00f3n, \\\\u0022combinar las observaciones de Hubble y Webb permitir\\u00e1 aprender tambi\\u00e9n sobre las microlentes en el c\\u00famulo de galaxias, que podr\\u00edan incluir objetos ex\\u00f3ticos como los agujeros negros primordiales\\\\u0022. El equipo internacional dirigido por Brian Welch desde la Johns Hopkins University -con participaci\\u00f3n de investigadores del CSIC y de la Universidad del Pa\\u00eds Vasco- ha llamado E\\u00e4rendel a esta estrella, la m\\u00e1s lejana jam\\u00e1s observada. En ingl\\u00e9s antiguo,&nbsp;E\\u00e4rendel significa \\\\u0022estrella de la ma\\u00f1ana\\\\u0022 o \\\\u0022astro naciente\\\\u0022. Y no es que Welch sea tambi\\u00e9n fil\\u00f3logo; acaso un buen lector de literatura fant\\u00e1stica. Porque E\\u00e4rendel es un homenaje a John R. R. Tolkien, el famoso autor de El se\\u00f1or de los anillos. Un poema del escritor ingl\\u00e9s lleva por t\\u00edtulo El viaje de E\\u00e4rendel, la estrella vespertina. Lo escribi\\u00f3 en 1914 y narra el viaje por el cielo del marinero E\\u00e4rendel. Este personaje aparecer\\u00eda m\\u00e1s tarde en las historias de El Silmarillion, para acabar siendo el personaje de E\\u00e4rendil. Seg\\u00fan la Tolkienpedia, \\\\u0022E\\u00e4rendil (\\\\u0022enamorado del mar\\\\u0022, \\\\u0022amante del mar\\\\u0022 o \\\\u0022amigo del mar\\\\u0022 del Quenya) era un Peredhil o medio elfo. Fue hijo de Tuor, hombre de la casa de Hador, y de Idril Celebrindal, hija del rey Turgon de Gondolin, de la casa \\u00e9lfica de Finw\\u00eb. Naci\\u00f3 en Gondolin\\\\u0022. El poema (en ingl\\u00e9s, The Voyage of E\\u00e4rendel the Evening Star) consta de 48 versos. Dicen los expertos en la obra del autor de El Hobbit que su escritura result\\u00f3 fundamental para el desarrollo de su futuro legendarium. Para los no iniciados, legendarium es una palabra del lat\\u00edn medieval que Tolkien us\\u00f3 para describir su mitolog\\u00eda sobre la Tierra Media. En las primeras lecturas del poema de E\\u00e4rendel, cuando uno de sus amigos le pregunt\\u00f3 al escritor por su significado, el propio Tolkien no supo muy bien que responder.El viaje de E\\u00e4rendel, la estrella vespertina fue publicado de forma p\\u00f3stuma por el hijo del autor en El libro de los cuentos perdidos, segundo volumen de la colecci\\u00f3n de libros La historia de la Tierra Media. De hecho, antes de contemplar E\\u00e4rendel, la hasta ese momento estrella m\\u00e1s lejana jam\\u00e1s observada era \\u00cdcaro, detectada en 2018, tambi\\u00e9n por el Hubble. \\u00cdcaro est\\u00e1 a 9.000 millones de a\\u00f1os luz. E\\u00e4rendel, cuyo nombre remite a la obra de John R. R. Tolkien, mucho m\\u00e1s lejos: su luz ha viajado 12.900 millones de a\\u00f1os. Y es bueno decirlo as\\u00ed porque en realidad, E\\u00e4rendel ya no existe. Ver a\\u00fan lo que ya no existe: eso ejemplifica las dimensiones del cosmos. \\\\u0022Existi\\u00f3 en los primeros mil millones de a\\u00f1os del universo, durante el Big bang, y su luz ha viajado 12.900 millones de a\\u00f1os hasta llegar a la Tierra\\\\u0022, cuenta Jos\\u00e9 Mar\\u00eda Diego, investigador del Instituto de F\\u00edsica de Cantabria (IFCA, CSIC-UC), uno de los integrantes del equipo internacional que la ha detectado. \\\\u0022Explot\\u00f3 hace tiempo pero a\\u00fan vemos la luz que nos llega de ella. La hemos podido detectar gracias a que est\\u00e1 magnificada por un c\\u00famulo de galaxias; si no, ser\\u00eda imposible\\\\u0022, explica Diego. Como detalla el estudio, que se publica en la revista Nature, E\\u00e4rendel tendr\\u00eda al menos 50 veces la masa del Sol. Ser\\u00eda mucho m\\u00e1s brillante que este y rivalizar\\u00eda con las estrellas m\\u00e1s masivas conocidas. Sin embargo, aunque E\\u00e4rendel ya no ocupe sitio en el Universo, con su observaci\\u00f3n se abre una ventana a conocer c\\u00f3mo fueron los primeros tiempos del universo y el origen de las primeras formaciones estelares. \\\\u0022Su hallazgo supone un gran salto atr\\u00e1s en el tiempo si se compara con el anterior r\\u00e9cord de \\u00cdcaro; permite remontarse mucho m\\u00e1s atr\\u00e1s en el origen del universo\\\\u0022, destaca el investigador espa\\u00f1ol. E\\u00e4rendel es (era) una estrella primordial. Se llaman as\\u00ed las que se forman a partir de los elementos que se forjaron poco despu\\u00e9s del Big bang: hidr\\u00f3geno, helio y peque\\u00f1as cantidades de litio. Hasta ahora este tipo de estrellas han eludido a los observadores, pero la novedad radica en que \\\\u0022ahora podr\\u00edan detectarse si se observan mediante lentes gravitacionales de gran aumento, como en el caso de E\\u00e4rendel\\u201d, comenta Brian Welch, de la Johns Hopkins University (EE UU), que ha liderado el trabajo de los astr\\u00f3nomos. Welch nos impresiona al decir que \\\\u0022estudiar a E\\u00e4rendel ser\\u00e1 una ventana a una era del universo con la que no estamos familiarizados, pero que condujo a todo lo que conocemos. Es como si hubi\\u00e9ramos estado leyendo un libro interesante, pero comenzamos en el segundo cap\\u00edtulo y ahora tenemos la oportunidad de ver c\\u00f3mo comenz\\u00f3 todo\\\\u0022. En este aprendizaje el telescopio Webb, el nuevo y flamante, va a continuar la labor del Hubble porque el brillo de la estrella seguir\\u00e1 durante a\\u00f1os. \\\\u0022A partir de ahora, con estrellas como esta, podremos estudiarlas en detalle con telescopios como el Webb. De hecho, ya existe un programa de observaci\\u00f3n aprobado por la NASA y en el que participamos\\\\u0022, asegura Welch. Los astr\\u00f3nomos esperan que, de ese modo, en 2022 E\\u00e4rendel pueda verse cada vez m\\u00e1s ampliada. \\\\u0022Vamos a aprender muchas cosas: obtendremos el espectro, es decir, la huella digital de una estrella, nos dir\\u00e1 qu\\u00e9 edad tiene, hace cu\\u00e1nto que naci\\u00f3, cu\\u00e1nto tiempo de vida ten\\u00eda cuando se emiti\\u00f3 la luz que vemos ahora, su metalicidad o los elementos que la componen\\\\u0022, resume Diego.\\"
    },
    "11": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979467/0/angeles-madre-chica-autismo-felicidad-dentro-limitaciones-gana-independencia/",
        "titulo": "\u00c1ngeles, madre de una joven con TEA: \"La felicidad es ver que dentro de sus limitaciones gana en independencia\"",
        "autor": "Araceli Guede",
        "fecha": "2022-04-02T07:57:56+02:00",
        "contenido": "Sara Crespo y Macarena Barba comparten el mismo diagn\\u00f3stico pero sus vidas son muy diferentes. Ambas tienen un trastorno del espectro autista (TEA) pero en grados muy distintos. Sara es dependiente; Macarena, aut\\u00f3noma. Sus casos reflejan que esta es una realidad muy diversa. En Espa\\u00f1a hay unas 400.000 personas con esta condici\\u00f3n y cada una necesita apoyos individualizados y especializados para disfrutar, ellas y sus familias, de \\\\u0022un feliz viaje por la vida\\\\u0022. Ese es el lema y la principal reivindicaci\\u00f3n este a\\u00f1o del D\\u00eda Mundial de Concienciaci\\u00f3n del Autismo, que se celebra cada 2 de abril.&nbsp;El movimiento asociativo espa\\u00f1ol se suma a una campa\\u00f1a promovida por Autismo Europa. \\\\u0022Lo que m\\u00e1s felices nos hace son los logros que va consiguiendo. Nuestra felicidad es ver que dentro de sus limitaciones va aprendiendo a ser m\\u00e1s independiente. Ella misma reclama que le dejemos hacer cosas por s\\u00ed misma\\\\u0022, cuenta \\u00c1ngeles G\\u00e1lvez, madre de Sara. Esta chica de 22 a\\u00f1os ha conseguido ser capaz de vestirse y desvestirse sola, de poner la mesa, de preparar su mochila... Peque\\u00f1as conquistas que inicialmente parec\\u00edan muy complicadas y que han sido posibles gracias al trabajo en equipo entre sus padres y la Fundaci\\u00f3n Aucavi, centrada en personas con TEA.&nbsp;\\\\u0022Es incre\\u00edble el trabajo que hacen estas organizaciones especializadas\\\\u0022, remarca \\u00c1ngeles.&nbsp; REPORTAJES QUE TE PUEDEN INTERESAR: Si quieres contactar con 20minutos o realizar alguna denuncia o alguna correcci\\u00f3n sobre alg\\u00fan tema, puedes enviarnos un mail a zona20@20minutos.es. Tambi\\u00e9n puedes suscribirte a las newsletters de 20minutos para recibir cada d\\u00eda las noticias m\\u00e1s destacadas o la edici\\u00f3n impresa. Sara lleg\\u00f3 al colegio de esta organizaci\\u00f3n con nueve a\\u00f1os y ahora, ya de adulta, acude a su centro de d\\u00eda. \\\\u0022A veces le toca hacer de jardinera, otras cuidar de los animales... Est\\u00e1 muy contenta porque se siente mayor\\\\u0022, explica su progenitora. En ese entorno, la joven se ve segura, arropada y comprendida, un ambiente que muchas veces no encuentra en otros espacios de la sociedad.&nbsp;\\\\u0022Uno de los momentos que m\\u00e1s miedo nos da a las familias es cuando se acaba la etapa escolar. Nosotros tuvimos la suerte de entrar en el centro de d\\u00eda pero muchos se tienen que quedar en casa porque no hay plazas p\\u00fablicas suficientes y las fundaciones no dan m\\u00e1s de s\\u00ed\\\\u0022, contin\\u00faa. La Confederaci\\u00f3n Autismo Espa\\u00f1a denuncia que muchas personas con este trastorno \\\\u0022se enfrentan diariamente a situaciones de discriminaci\\u00f3n en \\u00e1mbitos de su vida cotidiana, como la educaci\\u00f3n, el empleo o la atenci\\u00f3n sanitaria, debido en buena medida a la falta de concienciaci\\u00f3n\\\\u0022. \\\\u0022Es preciso eliminar los prejuicios y empatizar con el colectivo. Conocer y comprender sus necesidades para poder facilitarles los apoyos individualizados, espec\\u00edficos y especializados que les permitan vivir felices. Unos apoyos que, adem\\u00e1s, deben ir adapt\\u00e1ndose en funci\\u00f3n de la etapa del desarrollo en la que se encuentren, as\\u00ed como de las experiencias que hayan ido adquiriendo a lo largo de su vida\\\\u0022, agregan. La confederaci\\u00f3n celebr\\u00f3 un evento en el Congreso el pasado jueves en el que se escucharon los testimonios de varios de sus miembros. \\\\u0022Jugar con mis amigos, hacer v\\u00eddeos para mi canal de YouTube, viajar por todo el mundo y estudiar Periodismo\\\\u0022; \\\\u0022Disfrutar de una calidad de vida lo m\\u00e1s satisfactoria posible y conseguir participar en la sociedad en igualdad de condiciones\\\\u0022; \\\\u0022Que todos tuvi\\u00e9semos las mismas oportunidades\\\\u0022 o \\\\u0022Mantener mi trabajo para tener un futuro independiente\\\\u0022 fueron algunos de los deseos expresados.&nbsp; \\\\u0022Todav\\u00eda sigue habiendo muchas falsas creencias sobre el autismo. La gente va buscando asignar una etiqueta. Unos hacen referencia a que son personas muy listas, otros dicen que est\\u00e1n en su mundo... Y son tan diversos como lo somos los neurot\\u00edpicos. La gente no los conoce y se asusta ante determinados comportamientos. A Sara no le gusta que la miren porque no es rara, es diferente. Su forma de comportarse es otra\\\\u0022, manifiesta \\u00c1ngeles, presente en el acto de la C\\u00e1mara baja. En \\u00e9l tambi\\u00e9n particip\\u00f3&nbsp;Macarena,&nbsp;que comparte esa cr\\u00edtica. Ella tiene S\\u00edndrome de Asperger y siente que la gente la juzga sin conocerla. Durante su infancia y adolescencia sufri\\u00f3 mucho por esa incomprensi\\u00f3n pero ahora, con 31 a\\u00f1os, ha aprendido a afrontarlo de otra manera y se esfuerza por visibilizar su condici\\u00f3n con el objetivo de concienciar a la sociedad.&nbsp; \\\\u0022Quiero defender mis derechos&nbsp;y pedir que se nos den oportunidades para mostrar que tenemos actitudes y de lo que somos capaces. Yo tengo muy buena memoria, me fijo mucho en los detalles, soy creativa, pinto cuadros, hago manualidades, bisuter\\u00edas, me encantan el arte y la cultura...\\\\u0022, relata y a\\u00f1ade que su sue\\u00f1o ser\\u00eda encontrar empleo produciendo libros e independizarse de sus padres. \\\\u0022Estudi\\u00e9 dise\\u00f1o gr\\u00e1fico pero estoy trabajando como grabadora de datos. En todas las editoriales en las que ped\\u00ed trabajo durante los cuatro a\\u00f1os que estuve en paro me rechazaron. A pesar de que en las entrevistas les explicaba que esto no es una enfermedad sino un trastorno y que no supone ning\\u00fan problema, no me admit\\u00edan\\\\u0022, recuerda. La integraci\\u00f3n de las personas TEA pasa por ese mejor acceso al mercado laboral para quienes como Macarena pueden trabajar y pasa tambi\\u00e9n por otras cuestiones como informaci\\u00f3n en formatos accesibles para casos similares al de Sara. \\\\u0022Tendr\\u00eda que haber pictogramas por muchos sitios: tiendas, supermercados... Antes los hab\\u00eda en los centros de salud\\\\u0022, lamenta \\u00c1ngeles.&nbsp;Esta madre se encuentra ya \\\\u0022luchando por la siguiente etapa\\\\u0022: encontrar un piso tutelado o una residencia. \\\\u0022Tengo 66 a\\u00f1os y quisiera dar ese paso estando sana. Quiero sabe que mi hija se queda en un buen sitio\\\\u0022. Y nuevamente la falta de infraestructuras y de profesionales especializados resulta una barrera.&nbsp; Las personas TEA y sus seres queridos piden a la ciudadan\\u00eda que tome conciencia de la necesidad de contribuir a mejorar su calidad de vida y de promover su participaci\\u00f3n como ciudadanos de pleno derecho. \\\\u0022Me gustar\\u00eda que se les admitiera tal y como son\\\\u0022, concluye \\u00c1ngeles. Esa aceptaci\\u00f3n que forma parte del camino hacia una vida plena.&nbsp;\\"
    },
    "12": {
        "url": "https://www.20minutos.es/opinion/el-autismo-y-la-felicidad-20220402-4980054/",
        "titulo": "El autismo y la felicidad | Opini\u00f3n de Melisa Tuya",
        "autor": "Melisa Tuya",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Jaime tiene 15 a\\u00f1os. Es un adolescente que disfruta escuchando m\\u00fasica en su tablet, robando yogures de la nevera y durmiendo hasta tarde. Jaime busca el agua como yo el verde; nada y bucea inmerso en la felicidad m\\u00e1s absoluta y est\\u00e1 aprendiendo a andar en bicicleta, a vestirse y a lavarse los dientes sin ayuda, porque Jaime tiene autismo&nbsp;y discapacidad intelectual.&nbsp; Jaime es feliz. Lo puedo afirmar sin temor ninguno. Esa felicidad cotidiana que hay que trabajar desde dentro; la que incluye enfados y decepciones pero logra inclinar la balanza del lado correcto; la felicidad que es realista anhelar y se sustenta en tener ciertas necesidades b\\u00e1sicas cubiertas, la famosa Pir\\u00e1mide de Maslow.&nbsp; La b\\u00fasqueda de la felicidad es precisamente el eje central de los actos de Confederaci\\u00f3n Autismo Espa\\u00f1a para este 2 de abril, el d\\u00eda destinado en todo el mundo a concienciar sobre este trastorno inasible, que se desliza y serpentea reflejando tantas realidades como personas lo tienen. Reivindican en Autismo Espa\\u00f1a \\\\u0022el derecho de las personas con autismo y sus familias a disfrutar de una vida feliz\\\\u0022.&nbsp; Que Jaime crezca feliz, que la felicidad impere en la familia, es nuestro empe\\u00f1o y prioridad. Me atrever\\u00eda a asegurar que es el objetivo de todo ser humano, aunque no sea consciente de ello. Y crecer y vivir felices, es perfectamente posible. Lo es con autismo y sin autismo, pero no es gratis.&nbsp; Cuando el autismo entra por la puerta, la necesidad de andamiaje para sostener esa aspiraci\\u00f3n se multiplica: terapias, formaci\\u00f3n, ayuda para encajar trabajo y familia, comprensi\\u00f3n y apoyo del entorno, una atenci\\u00f3n que con frecuencia solo se encuentra en centros especializados... La lista es larga y muchos de sus elementos se podr\\u00edan resumir en tiempo y dinero.&nbsp;Y eso solo por citar lo externo.Por dentro tambi\\u00e9n es preciso construir paciencia, relativizar, aprender a distinguir lo realmente importante, a salvaguardar el amor y a parar, a detenerse y valorar los destellos de contento que nos brinda el d\\u00eda.&nbsp; No es tarea f\\u00e1cil la felicidad. Es una gesta ardua en la que sobran las zancadillas en forma de listas de espera injustificables para recibir atenci\\u00f3n temprana o valoraciones de dependencia; de pocos recursos p\\u00fablicos y saturados; de falta de preparaci\\u00f3n y vocaci\\u00f3n de profesionales del \\u00e1mbito de la salud o de la educaci\\u00f3n; de la carencia de oportunidades laborales; de una sociedad que no acaba de entender lo que implica este complejo trastorno... Otra lista larga. Las personas con autismo y sus familias queremos poner todo de nuestra parte para ser disfrutar de vidas plenas, pero no podemos solos. Y ese va a ser en verdad el secreto de la felicidad.&nbsp;\\"
    },
    "13": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980041/0/ninos-mueren-enfermos-graves-pizza-conocida-marca/",
        "titulo": "Dos ni\u00f1os mueren y hay decenas de enfermos graves en Francia tras comer pizzas de una conocida marca",
        "autor": "EFE",
        "fecha": "2022-04-01T16:00:49+02:00",
        "contenido": "Las autoridades sanitarias francesas han pedido a sus ciudadanos no consumir las pizzas Fra\\u00eech'Up de la marca italiana Buitoni tras vincularlas con varias intoxicaciones de s\\u00edndrome ur\\u00e9mico hemol\\u00edtico (SUH) en ni\\u00f1os, que han provocado dos muertes. Las investigaciones sobre los casos graves de SUH notificados en Francia comenzaron el 1 de enero y confirmaron ese v\\u00ednculo mediante an\\u00e1lisis epidemiol\\u00f3gicos, microbiol\\u00f3gicos y de trazabilidad. A d\\u00eda 28 de marzo se hab\\u00edan notificado 75 casos de SUH en la Francia metropolitana en menores 18 a\\u00f1os con una media de edad de siete a\\u00f1os, de los cuales dos han fallecido. Se identificaron en las regiones de Altos de Francia (16), Nueva Aquitania (11), Pa\\u00edses del Loira (10), Isla de Francia (9), Breta\\u00f1a (7), Gran Este (5), Auvernia-R\\u00f3dano-Alpes (4), Provenza-Alpes-Costa Azul (3), Borgo\\u00f1a-Franco-Condado (2), Normand\\u00eda (2) y Occitania (2). Las pizzas estar\\u00edan contaminadas por bacterias Escherichia coli, productoras de toxinas Shiga que pueden provocar calambres abdominales, diarrea sanguinolenta, fiebre y v\\u00f3mitos. Las autoridades sanitarias recomendaron a las personas que tengan en su congelador pizzas congeladas \\\\u0022que hayan sido separadas de su caja, y cuya gama y marca no puedan ser identificadas o claramente conocidas, que no las consuman y las destruyan\\\\u0022. La empresa comenz\\u00f3 a retirar el pasado 18 de marzo todas las pizzas de esta gama comercializadas desde junio de 2021. No obstante, las autoridades piden a los consumidores que si constatan que las pizzas Fra\\u00eech'Up de Buitoni a\\u00fan se venden, lo comuniquen en la plataforma SignalConso. Su comunicado insisti\\u00f3 en la importancia de visitar a un m\\u00e9dico tras consumir el producto retirado si en un plazo de 10 d\\u00edas las personas presentan diarrea, dolor abdominal o v\\u00f3mitos, o si en un plazo de 15 d\\u00edas tienen signos de gran fatiga, palidez o disminuci\\u00f3n del volumen de la orina, que se oscurece.\\"
    },
    "14": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980060/0/problemas-vecino-ruidoso-esto-dice-ley-ruidos/",
        "titulo": "Problemas con un vecino ruidoso: esto es lo que dice la ley de ruidos",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T09:28:57+02:00",
        "contenido": "Uno de los principales problemas de la convivencia vecinal ocurre cuando damos con un vecino ruidoso. En Espa\\u00f1a, los ciudadanos est\\u00e1n protegidos por la Ley del Ruido, aprobada en el a\\u00f1o 2003. Su objetivo, tal y como recoge el portal Idealista, no es otro que&nbsp;prevenir, mitigar y vigilar la contaminaci\\u00f3n ac\\u00fastica. Para ello, recoge&nbsp;los niveles y horarios de ruido legales, que dependen de cada municipio. Esta ley, adem\\u00e1s, contempla multas que van de los 750 a los 3.000 euros. Hay que tener en cuenta que en Espa\\u00f1a, los horarios del ruido dependen de la comunidad aut\\u00f3noma y el municipio. De cualquier modo, como norma general, los ayuntamientos permiten hacer ruido de lunes a viernes de 8:00 a 21:00 o a 22:00 horas.&nbsp; En cambio, durante los fines de semana o los d\\u00edas festivos, para respetar el descanso, la hora para hacer ruido comienza m\\u00e1s tarde, a las  9:30 horas y finaliza a las 21:00 horas. En cuanto a los decibelios, tambi\\u00e9n vienen marcados por las normativas municipales, pero la norma general marca que durante el horario diurno est\\u00e1 prohibido superar los 35-40 decibelios y durante el nocturno, los 25-30.&nbsp; En el caso de obras en casa, la ley dice que se deben acometer de lunes a viernes, y se puede hacer ruido desde las 8 de la ma\\u00f1ana hasta las 21:00 o 22:00 de la noche.&nbsp; Como norma general, aunque depende de nuevo de los distintos ayuntamientos, se podr\\u00e1 utilizar maquinaria (taladros, sierras radiales, etc\\u00e9tera) de 8:00 de lama\\u00f1ana a 20:00 horas de la tarde. Si tienes un vecino ruidoso, Idealista recomienda primero intentar dialogar con \\u00e9l, ya que a veces el propio vecino no sabe que est\\u00e1 resultando molesto. Si el di\\u00e1logo no funciona, debes reclamar al presidente de la comunidad. Si esto tampoco funciona, puedes presentar una denuncia ante la Polic\\u00eda Local o la Guardia Civil. En casos m\\u00e1s extremos puedes acudir a los tribunales, bien sea representado por la comunidad de vecinos o por tu cuenta. Si la sentencia te es favorable, el vecino ruidoso puede ser condenado a indemnizarte, o a no usar la vivienda hasta tres a\\u00f1os. Si vive de alquiler, su contrato puede ser rescindido de manera autom\\u00e1tica.\\"
    },
    "15": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980245/0/euromillones-deja-nuevo-millonario-espana-bote-sube-millones/",
        "titulo": "Euromillones deja un nuevo millonario en Espa\u00f1a y el bote sube a 64 millones",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T22:51:51+02:00",
        "contenido": "El sorteo de Euromillones de este viernes 1 de abril de 2022 no ha dejado acertantes de primera categor\\u00eda (cinco aciertos m\\u00e1s dos estrellas), por lo que para el pr\\u00f3ximo sorteo, el martes 5 de abril, se pone en juego un bote de 64 millones de euros. En Espa\\u00f1a existe un boleto acertante de Tercera Categor\\u00eda (5 + 0), que cobrar\\u00e1 un premio de&nbsp;19.014,77 euros.&nbsp; Adem\\u00e1s,&nbsp;el boleto acertante de El Mill\\u00f3n ha sido validado en la Administraci\\u00f3n de Loter\\u00edas n\\u00ba 19 de Le\\u00f3n, situada en el centro Comercial Corte Ingl\\u00e9s, en la calle Fray Luis de Le\\u00f3n, 21. La combinaci\\u00f3n ganadora es la formada por los n\\u00fameros 2, 7, 21, 31 y 45. Estrellas, 4 y 10. El precio de cada boleto en Espa\\u00f1a es de 2,5 euros y se deben marcar 5 n\\u00fameros entre el 1 y el 50, adem\\u00e1s de dos estrellas entre los n\\u00fameros 1 y 11. El premio gordo se lo lleva el acertante de todos los n\\u00fameros, aunque hay otras 12 categor\\u00edas que tambi\\u00e9n reciben premio. El primer sorteo de Euromillones se celebr\\u00f3 en febrero de 2004 en Par\\u00eds y actualmente pueden participar ciudadanos de Espa\\u00f1a, Suiza, Francia, Irlanda, Reino Unido, Portugal, Austria, B\\u00e9lgica y Luxemburgo.\\"
    },
    "16": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980251/0/tratamiento-sometiendo-kiko-matamoros-supervivientes/",
        "titulo": "El tratamiento al que se est\u00e1 sometiendo Kiko Matamoros antes de ir a 'Supervivientes'",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T00:38:04+02:00",
        "contenido": "Kiko Matamoros ha sido el segundo concursante confirmado para la nueva edici\\u00f3n de Supervivientesque comenzar\\u00e1 a emitirse pr\\u00f3ximamente, aunque a\\u00fan no hay fecha confirmada. El colaborador se ha mostrado muy emocionado este viernes en el plat\\u00f3 de Viernes Deluxe tras hacerse p\\u00fablica la noticia y recibir el apoyo de todos sus compa\\u00f1eros y del p\\u00fablico. Jorge Javier V\\u00e1zquez, quien conoce muy bien a Kiko Matamoros, le ha preguntado cu\\u00e1l va a ser el retoque est\\u00e9tico que se va a hacer antes de ir a Honduras a participar en Supervivientes. \\\\u0022Me voy a hacer uno que me estoy haciendo ya, y es ponerme aqu\\u00ed un flotador de dos o tres kilos (se se\\u00f1ala la tripa) para tener un poquito de reservas\\\\u0022, ha confesado. Tanto Jorge Javier como Mar\\u00eda Pati\\u00f1o le han asegurado que eso no era lo m\\u00e1s adecuado para su salud. \\\\u0022Al final ensanchas el est\\u00f3mago...\\\\u0022, ha se\\u00f1alado el presentador. \\\\u0022Las v\\u00edsceras sufren much\\u00edsimo menos estr\\u00e9s si tienen de donde tirar\\\\u0022, ha declarado el futuro concursante de Supervivientes, rebati\\u00e9ndoles a sus compa\\u00f1eros el consejo y reafirm\\u00e1ndose en el tratamiento que hab\\u00eda decidido hacerse.\\"
    },
    "17": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980215/0/vende-enorme-castillo-medieval-amurallado-girona/",
        "titulo": "Se vende un enorme castillo medieval amurallado en Girona por casi 11 millones de euros",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T09:57:23+02:00",
        "contenido": "\\u00bfQui\\u00e9n no ha so\\u00f1ado alguna vez con vivir en una enorme mansi\\u00f3n? O mejor a\\u00fan: \\u00bfen un castillo medieval con su muralla y sus amplios espacios? Pues si dispones de algo menos de 11 millones de euros, puedes cumplir tu sue\\u00f1o sin salir de Espa\\u00f1a. Tal y como recoge el portal especializado en vivienda Idealista, actualmente est\\u00e1 en venta el famoso castillo de Foix\\u00e0, situado en el Bajo Ampurd\\u00e1n, en la provincia de Girona.&nbsp; La finca cuenta con una superficie aproximada de 1.696 m2 construidos, y un enorme terreno de 4.897 m2, todo vallado. Se sit\\u00faa en un cerro desde donde se puede ver casi todo el antiguo condado. El castillo est\\u00e1 rodeado de magn\\u00edficos jardines y terrazas y adem\\u00e1s cuenta con piscina propia, jacuzzi, vestidores y cocina exterior con zona de barbacoa. El conjunto est\\u00e1 declarado Bien de Inter\\u00e9s Cultural (BIC). El complejo cuenta con partes construidas entre siglo XIII y el siglo XVII, pero est\\u00e1n totalmente rehabilitadas. Actualmente, se encuentra a la venta por un precio de 10,75 millones de euros. En cuanto al interior, destaca que uno los salones cuenta con un acceso directo a la capilla del castillo. Adem\\u00e1s, desde el sal\\u00f3n es posible acceder a la torre. El edificio tiene un total de seis dormitorios y el complejo cuenta aparte con un edificio residencial para el servicio con seis dormitorios y dos ba\\u00f1os.\\"
    },
    "18": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980188/0/saber-no-cubre-seguro-hogar/",
        "titulo": "Letra peque\u00f1a, l\u00edmites de cobertura... C\u00f3mo saber lo que no te cubrir\u00e1 el seguro del hogar",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T10:05:13+02:00",
        "contenido": "Los seguros de hogar no son obligatorios, excepto si la casa vivienda est\\u00e1 hipotecada, lo cual incluye a muchas en Espa\\u00f1a. Pero son frecuentes los malentendidos y las propias compa\\u00f1\\u00edas suelen valerse de algunos trucos para que nuestra cobertura no sea la esperada. El portal Idealista&nbsp;ha publicado una informaci\\u00f3n en la que contactan con&nbsp;Juan Garc\\u00eda, cofundador de la aseguradora Tuio, que explica cu\\u00e1les son algunos de los trucos a los que recurren las aseguradoras.&nbsp; \\\\u0022En las p\\u00f3lizas se juega mucho con el tema de las exclusiones, lo que no se cubre. Que si no vas a cubrir algo por precio me parece bien, pero qu\\u00e9 menos que lo digas claramente\\\\u0022, afirma Garc\\u00eda. \\\\u0022Los cristales pueden ser de contenido (espejos) o de continente (las ventanas). E incluso a veces se puede considerar la vitrocer\\u00e1mica. El 'truquillo' t\\u00edpico es que la p\\u00f3liza te cubre cristales pero solo en continente (espejos pero no ventanas). Es muy t\\u00edpica\\\\u0022, dice Juan Garc\\u00eda. Otra trampa: \\\\u0022Muchos sanitarios no son lozas, sino fibras sint\\u00e9ticas, y cuando llamas al seguro para decir que se te ha roto el inodoro y te mandan al perito resulta que es fibra sint\\u00e9tica y no te lo cubre. Es una cuesti\\u00f3n de matiz\\\\u0022, dice. Tambi\\u00e9n hay que tener ojo con los l\\u00edmites: \\\\u0022Y luego en el siniestro te das cuenta. Un ejemplo, los da\\u00f1os est\\u00e9ticos. Hay dos l\\u00edmites: qu\\u00e9 te cubre y cu\\u00e1nto te cubre. Nosotros cubrimos 2.000 euros en da\\u00f1os est\\u00e9ticos. Pero otras son hasta 500 euros. Te la pueden colar con las exclusiones, los l\\u00edmites\\u2026\\\\u0022 Garc\\u00eda explica que&nbsp;el 25% de lo que pagas por tu p\\u00f3liza de seguro del hogar va a la distribuidora y solo el 45% a cubrir siniestros. \\\\u0022El resto va a la compa\\u00f1\\u00eda, por eso nosotros podemos ser m\\u00e1s competitivos porque no tenemos la cadena de distribuci\\u00f3n\\\\u0022, aclara. Otro problema es cuando quieres tramitar la baja: \\\\u0022Por ley tienes que comunicarlo un mes antes de que venza el seguro y muchas veces no se dice claramente y ni siquiera se sabe cu\\u00e1l es el proceso a seguir para hacerlo\\\\u0022, concluye Garc\\u00eda.\\"
    },
    "19": {
        "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/mapa-pone-prueba-conoces-zona-vives-4980220/",
        "titulo": "El mapa que pone a prueba si conoces la zona en la que vives",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T09:46:55+02:00",
        "contenido": "Los aficionados a la geograf\\u00eda pueden pasar horas muertas navegando por las aplicaciones de mapas interactivas, como Google Maps o Google Street View, que encontramos en Internet. Ahora, estos aficionados a la planimetr\\u00eda pueden no solo disfrutar de su afici\\u00f3n, sino que tambi\\u00e9n pueden poner a prueba sus conocimientos en cuanto a la geograf\\u00eda de las ciudades. Tal y como recoge Genbeta, hay una web llamada Back Of Your Hand, que te reta a saber c\\u00f3mo de bien conoces las calles de una zona que t\\u00fa predetermines en el mapa que ofrece. La web est\\u00e1 en ingl\\u00e9s, pero en el caso de Espa\\u00f1a, los nombres geogr\\u00e1ficos y de las calles no s\\u00f3lo est\\u00e1n en espa\\u00f1ol, sino tambi\\u00e9n en los otros idiomas recogidos en la Constituci\\u00f3n como el catal\\u00e1n, el gallego o el euskera. Para empezar a jugar, debes arrastrar el mapa (puedes hacer zoom in o zoom out&nbsp;para acercarte o alejarte y que as\\u00ed te sea m\\u00e1s f\\u00e1cil) para encontrar el punto desde el que quieres jugar. Por desgracia, no puedes teclear directamente la direcci\\u00f3n para ir m\\u00e1s r\\u00e1pido. Una vez eliges el punto, haces clic y aparecer\\u00e1 un c\\u00edrculo rosa se\\u00f1alando el per\\u00edmetro sobre el que ser\\u00e1s 'examinado'. Una vez hecho, presiona 'Start'. El programa te ir\\u00e1 preguntando por calles de la zona y t\\u00fa tendr\\u00e1s que identificarlas en el mapa mudo. Cuando creas que tienes la respuesta, haz clic en 'Confirm'. El programa te dir\\u00e1 a qu\\u00e9 distancia te has quedado de la respuesta correcta. Son cinco preguntas y el m\\u00e1ximo de puntuaci\\u00f3n, 500.\\"
    },
    "20": {
        "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4980197/0/medicos-avisan-problemas-salud-porpoising-formula1/",
        "titulo": "M\u00e9dicos expertos avisan de los problemas de salud a largo plazo que provoca el rompecuellos del 'porpoising'",
        "autor": "SportYou",
        "fecha": "2022-04-01T20:21:19+02:00",
        "contenido": "El neurocirujano Pablo Clavel, especializado en columna y cr\\u00e1neo, ha advertido a los pilotos de F\\u00f3rmula 1 sobre el efecto 'porpoising' que se ha a\\u00f1adido esta temporada a los nuevos monoplazas del Mundial, un movimiento que podr\\u00eda \\\\u0022dar lugar a lesiones ligamentosas o discales cervicales con el tiempo\\\\u0022. El experto ha indicado que la columna se ve sometida a un stress biomec\\u00e1nico excesivo aunque reconoce que los pilotos cuentan con una musculatura cervical muy entrenada. En cada paso de curva soportan fuerzas de hasta seis veces la gravedad y en caso de impacto pueden llegar a 47 o incluso 72 veces. En este sentido, desde el a\\u00f1o 2003, es obligatorio el uso del HANS (Head and Neck Support), una especie de collar\\u00edn cervical posterior que adem\\u00e1s de proteger a la columna cervical de un movimiento brusco posterior, evita una aceleraci\\u00f3n excesiva hacia delante de la cabeza, impidiendo con ello lesiones cervicales de dislocamiento como las que se especula que fueron la causa de la muerte de Ayrton Senna en 1994. \\\\u0022Lo que estamos viendo con los nuevos coches de F\\u00f3rmula 1 son movimientos repetidos de flexi\\u00f3n y extensi\\u00f3n en recta que son el resultado una aspiraci\\u00f3n o succi\\u00f3n del coche hacia el suelo con el rebote consecutivo y que los ingenieros y escuder\\u00edas se est\\u00e1n&nbsp;esforzando en mitigar\\\\u0022, ha comentado el profesional del Instituto Clavel. Por el momento, algunos pilotos, como Carlos Sainz (Ferrari), Fernando Alonso (Alpine), Esteban Ocon (Alpine), y Charles Leclerc&nbsp;(Ferrari), han reconocido mareos, malestar y dolores de cabeza pero no un aumento del dolor cervical. \\\\u0022Lo que es seguro es que los pilotos tendr\\u00e1n que seguir entrenando con intensidad su musculatura cervical\\\\u0022, ha subrayado Pablo Clavel.\\"
    },
    "21": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4978561/0/como-es-el-maine-coon-el-perro-entre-los-gatos-de-enigmatica-procedencia/",
        "titulo": "C\u00f3mo es el maine coon, un enorme gato de enigm\u00e1tica procedencia cuya popularidad va en aumento",
        "autor": "Vanessa M. Clavijo",
        "fecha": "2022-04-02T08:18:09+02:00",
        "contenido": "Tan apasionantes como su leonino aspecto son las hip\\u00f3tesis acerca del origen de esta raza norteamericana de la que tenemos conocimiento desde mediados del siglo XIX. Una de ellas incluye a un capit\\u00e1n ingl\\u00e9s, Charles Coon, que ten\\u00eda el extravagante capricho de llevar gatos solo de pelo largo en sus barcos para mantener a raya la presencia de ratas. Algunos escaparon en el puerto de Maine y se cruzar\\u00edan con los gatos locales, dando lugar a estos enormes felinos de espesa corona de le\\u00f3n alrededor de sus cuellos. Como raza de abundante pelo semilargo, requiere cuidados habituales de cepillado y ba\\u00f1o para mantenerle en un estado \\u00f3ptimo y evitar nudos o que trague demasiado pelo muerto al practicar sus tareas de acicalamiento. Sea o no un maine coon, todos los gatos son tienen una personalidad \\u00fanica, preciosos en s\\u00ed mismos y capaces de brindarnos compa\\u00f1\\u00eda y horas de diversi\\u00f3n, entretenimiento y aprendizaje de su cautivador mundo felino, como Leo, que a juzgar por los anillos de su cola, tambi\\u00e9n tiene un mapache entre sus parientes lejanos.  Otra de las leyendas los asocia a la reina consorte Mar\\u00eda Antonieta, quien, ya consciente de la imparable Revoluci\\u00f3n francesa y el riesgo al que se expon\\u00eda, embarc\\u00f3 a sus seis gatos dom\\u00e9sticos en un barco con destino a las costas de Estados Unidos y librarles, as\\u00ed, del violento conflicto social y pol\\u00edtico por el que fue finalmente ejecutada.&nbsp;En realidad, y por mis investigaciones de documentaci\\u00f3n, los gatos que hac\\u00edan perder la cabeza a la hist\\u00f3rica reina eran los angoras turcos. La tercera conjetura, esta s\\u00ed desmentida cient\\u00edficamente pero tambi\\u00e9n la m\\u00e1s divertida, apunta a una delirante y t\\u00f3rrida noche de frenes\\u00ed sexual entre gatos y mapaches, raccoon en ingl\\u00e9s, que no solo les dar\\u00edan su apellido sino que tambi\\u00e9n les habr\\u00edan transmitido los anillos negros en la cola en su variedad de color tabby. Y la cuarta, m\\u00e1s realista y pr\\u00e1ctica, alude a la llegada de los exploradores n\\u00f3rdicos y escandinavos a las entonces ignotas tierras norteamericanas, con sus ejemplares de gatos de raza bosque noruego en los barcos, de los que tenemos constancia por escrito que ya exist\\u00edan como poco desde 1550, y con los que comparten algunos atributos f\\u00edsicos que apoyan esta hip\\u00f3tesis.&nbsp; Esta raza ocupa el quinto puesto en el podio de las m\\u00e1s populares en los hogares de su pa\\u00eds de origen, el s\\u00e9ptimo en Reino Unido y el primero en Australia.&nbsp;La presencia en Espa\\u00f1a sigue siendo considerablemente m\\u00e1s moderada, pero tenemos el Club espa\\u00f1ol del maine coon&nbsp;para localizar criadores oficiales e informarnos con m\\u00e1s detalle de la compatibilidad con esta raza si decidimos compartir con uno de ellos nuestro tiempo y nuestro hogar. Debido a esta popularidad y que implica una demanda despiadada de gatitos a la que los criadores oficiales no pueden hacer frente, esta raza es v\\u00edctima de camadas entre particulares sin garant\\u00edas de salud y con el consabido riesgo a que padezcan enfermedades cong\\u00e9nitas como cardiomiopat\\u00eda hipertr\\u00f3fica felina, el pectum excavatum, artritis o displasia. Esta \\u00faltima debido a que se busca tener ejemplares cada vez m\\u00e1s grandes y largos, y la anatom\\u00eda de un felino dom\\u00e9stico no es algo que est\\u00e9 preparada para tolerar. La mayor\\u00eda de maine coon que superan los 8-10 kg de peso es por obesidad y falta de ejercicio y estimulaci\\u00f3n ambiental. Otra particularidad a tener en cuenta y que comparten con m\\u00e1s razas de gatos y perros de gran tama\\u00f1o es la maduraci\\u00f3n lenta, alcanzando su tama\\u00f1o definitivo alrededor de los 3 a\\u00f1os.En cuanto a su personalidad, un maine coon bien sociabilizado y criado en un entorno apropiado es cari\\u00f1oso pero no dependiente, seguro de s\\u00ed mismo y curioso con el entorno, apropiado para convivir con ni\\u00f1os y otros animales, y a los que, as\\u00ed aseguran los propietarios, les apasiona jugar a la caza persiguiendo cualquier cosa.\\"
    },
    "22": {
        "url": "https://www.20minutos.es/mujer/mas-mujer/ana-mena-empodera-a-las-nuevas-generaciones-de-mujeres-a-perseguir-sus-suenos-profesionales-siempre-supe-que-queria-ser-de-mayor-4980135/",
        "titulo": "Ana Mena empodera a las nuevas generaciones de mujeres a perseguir sus sue\u00f1os profesionales: \"Siempre supe qu\u00e9 quer\u00eda ser de mayor\"",
        "autor": "Sandra Gonz\u00e1lez",
        "fecha": "2022-04-02T08:00:00+02:00",
        "contenido": "Inspiring Girls es una Fundaci\\u00f3n internacional creada en Reino Unido por la abogada espa\\u00f1ola Miriam Gonz\\u00e1lez Durante que naci\\u00f3 con el objetivo de aumentar la autoestima y la ambici\\u00f3n profesional de ni\\u00f1as en edad escolar, as\\u00ed como sus expectativas laborales. Y es que, \\u00bfqui\\u00e9n no ha sentido alguna vez cuando era peque\\u00f1a que ciertas profesiones eran inalcanzables para ella? Este programa muestra a estas menores en edad escolar, de 6 a 16 a\\u00f1os, la amplia variedad de profesiones y trabajos que existen, sin que el hecho de ser una mujer suponga una limitaci\\u00f3n. Porque ahora de adultas sabemos que todo se puede conseguir con trabajo y esfuerzo pero, \\u00bfno te habr\\u00eda gustado que te lo contar\\u00e1n de peque\\u00f1a?&nbsp;&nbsp; Estudios recientes de Inspiring Girls afirman que \\\\u0022entre los 8 y 14 a\\u00f1os, la autoconfianza de las ni\\u00f1as se reduce en un 30%, y m\\u00e1s de la mitad (78%) se plantea cambiar de carrera durante el primer curso por miedo a no lograr sus objetivos\\\\u0022. En este programa estas j\\u00f3venes tienen la posibilidad de escuchar en primera persona testimonios de mujeres referentes en distintos campos, desde lo m\\u00e1s tradicionales a los m\\u00e1s novedosos, que cuentan su experiencia y hablan de las barreras que se han podido encontrar hasta hoy.&nbsp; El \\u00faltimo proyecto de la Fundaci\\u00f3n surge junto a Cacharel Parfums y busca dirigirse a ni\\u00f1as de entre 10 y 16 a\\u00f1os y empoderarlas que crean en s\\u00ed mismas, desarrollen todo su potencial, intereses y aspiraciones. La cantante Ana Mena es la embajadora de este 'mentoring' quien reconoce sentirse orgullosa de que hayan contado con ella para una iniciativa tan bonita y tan necesaria.&nbsp; En Mujer.eshablamos con la malague\\u00f1a para conocer si ella siempre supo qu\\u00e9 quiso ser de mayor, qui\\u00e9nes son las personas que le inspiran y qu\\u00e9 inspira ellas a las ni\\u00f1as que la admiran. Tambi\\u00e9n hablamos de sus actuales proyectos profesionales, su regreso a la interpretaci\\u00f3n (de la mano de una serie de Netflix) y sus pr\\u00f3ximos 'singles'. \\u00a1No te pierdas la entrevista en v\\u00eddeo!\\"
    },
    "23": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980238/0/acertante-bonoloto-gana-bote-millon-euros/",
        "titulo": "Un acertante de la Bonoloto gana el bote de m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T22:13:48+02:00",
        "contenido": "El sorteo de la Bonoloto de este viernes 1 de abril de 2022 ha arrojado un acertante de primera categor\\u00eda (seis aciertos), por lo que el afortunado jugador se lleva el bote, de 1.005.735,84 euros.&nbsp; El boleto fue validado fue validado en el despacho receptor n\\u00ba 66.075 de Lasarte-Oria (Guip\\u00fazcoa), situado en la calle Largoenea, 1. De segunda categor\\u00eda (5 aciertos + complementario) existen cuatro boletos acertantes que han sido validados en la Administraci\\u00f3n de Loter\\u00edas n\\u00ba 26 de Las Palmas de Gran Canaria; en la n\\u00ba 1 de Benaguasil (Valencia), en el despacho receptor n\\u00ba 57.625 de Muros de Nal\\u00f3n (Asturias) y en el n\\u00ba 79.275 de Xeresa (Valencia).&nbsp;Estos jugadores se llevan un premio de&nbsp;48.579,14 euros. La combinaci\\u00f3n ganadora es la formada por los n\\u00fameros 6, 15, 19, 28, 30 y 49. Complementario 36, reintegro 1. El sorteo de la Bonoloto se celebra de lunes a s\\u00e1bados y est\\u00e1 regulado por Loter\\u00edas y Apuestas del Estado. Las apuestas tienen un precio de 0,50 euros, lo que le convierte en el sorteo m\\u00e1s econ\\u00f3mico de los organizados por LAE. Para jugar es necesario realizar como m\\u00ednimo dos apuestas. En la modalidad simple, el jugador podr\\u00e1 escoger entre 1 y 8 apuestas por boleto, de las que deber\\u00e1 escoger 6 n\\u00fameros en cada apuesta. En la modalidad m\\u00faltiple se puede llegar hasta los 11 n\\u00fameros por apuesta.\\"
    },
    "24": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980230/0/lucia-sanchez-isla-tentaciones-confiesa-embarazada-isaac-ruptura/",
        "titulo": "Luc\u00eda S\u00e1nchez, de 'La isla de las tentaciones', confiesa que est\u00e1 embarazada de Isaac tras su ruptura",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T21:45:37+02:00",
        "contenido": "Luc\\u00eda S\\u00e1nchez ha anunciado este viernes en Baila conmigo la gran noticia que ten\\u00eda que dar y que cambiar\\u00e1 el rumbo del programa: \\\\u0022estoy embarazada de Isaac\\\\u0022. Despu\\u00e9s de la sorpresa de Nagore Robles y los dem\\u00e1s participantes del concurso al confesar que va a ser madre, ha reconocido que est\\u00e1 feliz y contenta con esta situaci\\u00f3n. \\\\u0022Ten\\u00eda muchas ganas de soltarlo\\\\u0022, ha reconocido. \\\\u0022Me comprometo a venir el lunes a contarlo todo, pero yo necesito irme a mi casa con mi familia\\\\u0022, afirma, asegurando que tras profundizar en c\\u00f3mo ha sucedido y c\\u00f3mo se ha enterado abandonar\\u00e1 el reality. \\\\u0022Hemos roto porque a m\\u00ed ya se me ca\\u00eda la cabeza de cuernos\\\\u0022, fueron las palabras que utiliz\\u00f3 Luc\\u00eda para confesar que hab\\u00eda roto con Isaac despu\\u00e9s de varios meses de relaci\\u00f3n. Los inicios de su noviazgo no fueron los m\\u00e1s id\\u00f3neos, ya que empezaron en medio de una pol\\u00e9mica ruptura con Marina, la persona con la que sali\\u00f3 de la mano Isaac tras su paso por La isla de las tentaciones. Despu\\u00e9s de poner a prueba su amor en La \\u00faltima tentaci\\u00f3n, Isaac y Luc\\u00eda tomaron caminos diferentes por una nueva infidelidad del concursante. Poco tiempo despu\\u00e9s, decidieron darse una&nbsp;oportunidad que tan solo duraba unos meses porque, de nuevo, \\u00e9l volvi\\u00f3 a tener relaciones sexuales de manera paralela.\\"
    },
    "25": {
        "url": "https://www.20minutos.es/opinion/tiktok-la-red-social-de-la-burla-20220402-4979537/",
        "titulo": "TikTok, la red social de la burla | Por Borja Ter\u00e1n",
        "autor": "Borja Ter\u00e1n",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Transmite que es una red social inofensiva, TikTok&nbsp;se observa como un entra\\u00f1able lugar en el que aparentemente nadie discute y donde sobre todo se baila. Se baila mucho. Todo el rato. Lejos quedan aquellos tiempos en los que a los adolescentes les daba verg\\u00fcenza bailar en p\\u00fablico. Nos sal\\u00eda un sentido del rid\\u00edculo imparable cuando el profe ped\\u00eda un voluntario para cualquier cosa. Ahora,&nbsp;para estar de moda y lograr la peliaguda validaci\\u00f3n del entorno -a trav\\u00e9s de muchos corazones o likes-, hay que realizar el baile del momento. O, mejor dicho, imitar el baile del momento. Porque en TikTok todo el rato se reproducen los mismos pasos de baile. La creatividad no es tan importante. No es una red social que fomente la imaginaci\\u00f3n, prima la r\\u00e9plica. Y cuando la gente repite en cadena lo que hacen los dem\\u00e1s, la gente es m\\u00e1s manipulable. Siempre lo ha intentado la industria discogr\\u00e1fica. Primero repitiendo canciones en radiof\\u00f3rmulas hasta que era complicado quit\\u00e1rselas de la cabeza, ahora plasmando coreograf\\u00edas f\\u00e1ciles de imitar para que la m\\u00fasica se quede en la memoria colectiva gracias a la generaci\\u00f3n del meme. Los propios usuarios de la aplicaci\\u00f3n danzan y visibilizan gratuitamente el tema con&nbsp;v\\u00eddeos propios con los que intentan lucirse entre sus amigos y followers. Al final, TikTok genera conductas y, as\\u00ed, se ha ido transformando en una red en la que se premia el calco a lo original. Y eso la convierte quiz\\u00e1 en la peor red social. O en la m\\u00e1s 'borrega' al menos. Porque su ADN es el plagio. Se copian las coreograf\\u00edas, los sketches, las bromas... Venga, todos a hacer lo mismo que han visto que funciona a otro&nbsp;tiktoker. Lo diferente se ve raro, se premia lo cl\\u00f3nico. Y lo que es peor: TikTok se est\\u00e1 transformando en una plataforma sin ley, donde la mofa t\\u00f3xica campa a sus anchas.&nbsp;Vemos bromas a padres, abuelos y amigos a trav\\u00e9s de 'challenges' insensibles. Hay de todo tipo: desde simular comienzos de guerras at\\u00f3micas hasta la #bromabeca, que consist\\u00eda en colocarte junto a alguien mayor para pedir una beca mintiendo invent\\u00e1ndote discapacidades para \\\\u0022dar pena\\\\u0022. Tr\\u00e1gico: miles de usuarios mof\\u00e1ndose de las personas con discapacidad y la diversidad sin ning\\u00fan miramiento, sin \\u00e1pice de reflexi\\u00f3n y empat\\u00eda. TikTok es salvaje y hasta peligrosa. M\\u00e1s a\\u00fan porque parece inofensiva y no se ve venir lo negativo que promueve: normaliza el escarnio, el plagio y la necesidad de hacer lo que hace todo el mundo hace para no sentirse fuera de juego. Aunque sea ri\\u00e9ndose del vulnerable. Aunque sea frivolizando con la tragedia. Todo vale. Porque en TikTok no hay ning\\u00fan control de \\u00e9tica y escr\\u00fapulos.&nbsp;De hecho, tambi\\u00e9n es un lugar enemigo de los verdaderos creadores de la industria audiovisual. Porque en esta app es f\\u00e1cil piratear obras ajenas. Los cortometrajes&nbsp;se trocean, se les quitan los cr\\u00e9ditos y son subidos por perfiles que nada tienen que ver con los de los art\\u00edfices de esos trabajos, ante el pasotismo de la propia red social. Puedes reportar una infracci\\u00f3n de derechos de autor, pero TikTok no responde en meses. Mientras que en Facebook o Twitter se vigila el cumplimiento de los derechos,&nbsp; TikTok parece un espacio donde la&nbsp;copia se lleva por delante a la creatividad verdaderamente original. Y esta red social es adictiva entre los m\\u00e1s j\\u00f3venes como plataforma instant\\u00e1nea para compartir v\\u00eddeos con la percepci\\u00f3n de que nadie te vigila&nbsp; Porque todo huele a un inocuo baile. Pocos pap\\u00e1s se preocupan. S\\u00f3lo est\\u00e1n bailando. Es m\\u00e1s, TIkTok hace creer que somos imaginativos cuando, en realidad, empuja a repetir conductas con el simple objetivo de sentirse popular y validado Y si no eres como crees que es el resto quiz\\u00e1 te encuentres desplazado, con los estigmas que ello conlleva.&nbsp;\\"
    },
    "26": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980249/0/heridos-graves-chocar-sevilla-turismo-taxi-ambulancia/",
        "titulo": "Seis heridos graves al chocar en Sevilla un turismo,un taxi y una ambulancia",
        "autor": "EFE",
        "fecha": "2022-04-01T23:23:04+02:00",
        "contenido": "Seis personas han resultado heridas de gravedad en un accidente que se ha producido en la Avenida de Jerez de Sevilla, tras colisionar un taxi, un turismo y una ambulancia, esta \\u00faltima conducida por una joven de 19 a\\u00f1os. Emergencias del Ayuntamiento ha informado de que sobre las 10:45 horas de este viernes fueron alertados por las llamadas de varias personas informando de un siniestro vial m\\u00faltiple ocurrido en la Avenida de Jerez, en la Glorieta de Letonia, en el que estaban implicados un taxi, una ambulancia y un veh\\u00edculo particular. De inmediato se personaron en el lugar varias dotaciones de Polic\\u00eda Local, Bomberos y ambulancias para gestionar la situaci\\u00f3n y la atenci\\u00f3n a los lesionados. Por parte de Bomberos se procedi\\u00f3 a estabilizar la situaci\\u00f3n y al rescate del conductor del taxi al no poder salir del veh\\u00edculo, mientras que efectivos de Polic\\u00eda Local se hicieron cargo de la investigaci\\u00f3n del siniestro. Como consecuencia del accidente, seis personas resultaron lesionadas y hospitalizadas en diferentes centros de la capital. En la ambulancia resultaron heridas la conductora, de 19 a\\u00f1os, su acompa\\u00f1ante una joven de 18 a\\u00f1os, as\\u00ed como las dos personas que eran trasladadas, un var\\u00f3n de 66 y una mujer de 63 a\\u00f1os. A su vez, el conductor del taxi, de 58 a\\u00f1os, y la conductora del turismo, de 33 a\\u00f1os, tambi\\u00e9n resultaron lesionados y hospitalizados. Los agentes analizan las circunstancias del siniestro, as\\u00ed como las diferentes versiones aportadas para esclarecer la fase en la que se encontraban los sem\\u00e1foros que regulan el tr\\u00e1fico en la confluencia.\\"
    },
    "27": {
        "url": "https://www.20minutos.es/opinion/carmelo-encinas-lado-oscuro-putin-20220401-4979391/",
        "titulo": "El lado oscuro de Putin | Opini\u00f3n de Carmelo Encinas",
        "autor": "Carmelo Encinas",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Todo es oscuridad en Vladimir Putin. El personaje que centra la atenci\\u00f3n internacional por su despiadado ataque a Ucrania y amenazando con una guerra mundial ocupa ya un lugar de honor entre los mandatarios m\\u00e1s siniestros de la historia. Lo advirtieron hace tiempo sus cr\\u00edticos y opositores a los que acosa, encarcela o envenena implantando, sin disimulo, un r\\u00e9gimen de terror en el que la menor cr\\u00edtica al inquilino del Kremlin pone en riesgo la libertad o la propia vida. As\\u00ed lo han sufrido quienes trataron de esclarecer detalles sombr\\u00edos de su vida privada sobre la que ha extendido un tupido velo de opacidad. No est\\u00e1n claros siquiera datos biogr\\u00e1ficos tan b\\u00e1sicos como la identidad de sus progenitores. Hace quince a\\u00f1os, una periodista rusa reconstruy\\u00f3 en el diario Moskovski Komsomolets los extremos de la truculenta historia de Vera Nikolaevna Putina, una anciana de 96 a\\u00f1os que asegura ser la madre biol\\u00f3gica de Vladimir Putin. Seg\\u00fan su relato, el actual presidente de Rusia ser\\u00eda el resultado de su relaci\\u00f3n con un tipo falsario y bebedor. Por distintas circunstancias, el peque\\u00f1o Vladimir habr\\u00eda sido maltratado por la segunda pareja de la madre terminando en un orfanato hasta ser adoptado. Es una versi\\u00f3n que, aunque el Kremlin niega, llam\\u00f3 la atenci\\u00f3n de algunos medios informativos, entre ellos el del periodista ruso Artyom Borovik, que muri\\u00f3 en un extra\\u00f1o accidente a\\u00e9reo cuando viajaba para entrevistar a la anciana, y del reportero italiano Antonio Russo, asesinado en Chechenia y que tambi\\u00e9n indagaba en la historia. Si resulta peligroso escarbar en los or\\u00edgenes de Putin, no lo es menos buscar respuestas sobre sus relaciones sentimentales. Oficialmente, el mandatario ruso estuvo casado con Lyudmila Putina, una azafata de Aeroflot que conoci\\u00f3 cuando era funcionario del KGB y de la que se divorci\\u00f3 hace 8 a\\u00f1os. De esa relaci\\u00f3n se supone que nacieron dos hijas, Mar\\u00eda y Katerina, aunque ninguna lleva el apellido del padre, Putin nunca habla de ellas, y Mar\\u00eda, que es bi\\u00f3loga y tiene alguna notoriedad p\\u00fablica como cient\\u00edfica, no se declara hija de \\u00e9l. El misterio rodea tambi\\u00e9n la relaci\\u00f3n que el inquilino del Kremlin mantiene con Alina Kabaeva, una gimnasta que gan\\u00f3 dos medallas en las olimpiadas de S\\u00eddney y Atenas. Conocida como la mujer m\\u00e1s flexible de Rusia, mostr\\u00f3 su cuerpo desnudo en la portada de Maxim e intent\\u00f3 hacer carrera como cantante y actriz hasta que decidi\\u00f3 meterse en pol\\u00edtica ostentando un esca\\u00f1o durante 7 a\\u00f1os en el Parlamento ruso. Seg\\u00fan parece, la relaci\\u00f3n con Putin empez\\u00f3 en 2008 y se da por hecho que tienen cuatro hijos en com\\u00fan. Ahora las represalias de Occidente a Rusia podr\\u00edan complicar la existencia de la amante de Putin, a la que se supone refugiada en Suiza con sus cuatro hijos bajo nombres falsos y pasaportes helv\\u00e9ticos viviendo en un chalet de lujo de un industrial ruso. Es lo que ha denunciado el portal estadounidense Page Six, que alent\\u00f3 la recogida de casi 70.000 firmas para que Alina sea expulsada de Suiza. Los medios rusos no se atreven a publicar nada sobre esta relaci\\u00f3n y el \\u00fanico que os\\u00f3 hablar de \\u201cla primera dama secreta\\u201d tuvo que cerrar aduciendo problemas econ\\u00f3micos. Informes bien documentados atribuyen a Vladimir Putin la propiedad de una gigantesca mansi\\u00f3n en el mar Negro valorada en mil millones de d\\u00f3lares. Posee aviones y helic\\u00f3pteros privados adem\\u00e1s de cientos de coches. Est\\u00e1 considerado uno de los hombres m\\u00e1s ricos del mundo, pero solo reconoce un sueldo de 150.000 euros al a\\u00f1o. Como en Rusia quien diga lo contrario se la juega, el lado m\\u00e1s oscuro de Putin apenas se conoce.&nbsp;\\"
    },
    "28": {
        "url": "https://www.20minutos.es/opinion/libros-en-una-maleta-y-una-libreria-al-peso-20220402-4979810/",
        "titulo": "Libros en una maleta y una librer\u00eda al peso | Opini\u00f3n de Juan Luis Salda\u00f1a",
        "autor": "Juan Luis Salda\u00f1a",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "El abuelo Pepe me dijo que \\u00edbamos a subir al trastero. Se me hizo extra\\u00f1o porque solo \\u00edbamos all\\u00ed en d\\u00edas se\\u00f1alados para sacar el coche rojo de pedales y yo ya no ten\\u00eda edad para eso. Adem\\u00e1s, mi abuelo llevaba una maleta vac\\u00eda que me despistaba por completo. Para llegar al trastero, era preciso coger el ascensor  y subir un misterioso tramo de escaleras que ol\\u00eda, no entiendo por qu\\u00e9, tan bien como el garaje. El techo abuhardillado te obligaba a caminar por el pasillo un poco agachado siguiendo la luz de la linterna con la pila de petaca. Siempre pens\\u00e9 que aquellos desvanes ten\\u00edan algo de gallinero. Encendi\\u00f3 la luz y me mostr\\u00f3 una estanter\\u00eda. \\u201cAy\\u00fadame, anda. Esto va a ser para vosotros\\u201d. Abri\\u00f3 la maleta y comenz\\u00f3 a meter en ella dos colecciones de libros: una bastante antigua con lomos rojos y letras doradas que se titulaba \\u201cObras maestras de la novela de aventuras\\u201d del Club Internacional del Libro y otra que yo a\\u00fan no conoc\\u00eda y que ser\\u00eda muy importante para m\\u00ed, la colecci\\u00f3n RTV de la biblioteca Salvat en colaboraci\\u00f3n con Alianza Editorial. Llenamos la maleta con una prisa inc\\u00f3moda, como dos atracadores de banco y bajamos. Yo no sab\\u00eda que, desde aquel momento, mi vida ya no ser\\u00eda igual. Le\\u00ed aquellas colecciones con cierta rapidez, con una especie de compromiso vocacional. Me tragu\\u00e9 sin pesta\\u00f1ear, de paso, alg\\u00fan t\\u00edtulo infumable como El Derecho llama a tu puerta, uno de los pocos que ten\\u00eda el color del lomo de un verde indefinible para se\\u00f1alar una cierta intenci\\u00f3n pr\\u00e1ctica, algo que no tiene nada que ver con la literatura, claro. No entend\\u00ed nada, pero segu\\u00ed leyendo. Unamuno, Poe, Baroja, Dostoiesvki, Gald\\u00f3s, Cela, Delibes, Valle Incl\\u00e1n, Cadalso, Mann y tantos otros. Yo era un ni\\u00f1o, casi no me acuerdo de nada. Quiz\\u00e1 la impresi\\u00f3n fuerte y sensual de la Sonata de Primavera y la belleza triste de Dorian Gray son los dos fogonazos m\\u00e1s importantes de aquella colecci\\u00f3n que han quedado en mi memoria. Hace unos d\\u00edas estuve en la Casquer\\u00eda, una librer\\u00eda de segunda mano situada en un puesto del mercado de San Fernando, en el barrio de Lavapi\\u00e9s de Madrid. Venden los libros al peso, un euro cada cien gramos, aunque ninguno cuesta m\\u00e1s de ocho. La persona que me atendi\\u00f3 me dijo que en este mes de abril cumplen diez a\\u00f1os. Le pregunt\\u00e9 por libros de Cela y Umbral y me respondi\\u00f3 que se venden muy poco y que quiz\\u00e1 tuviera m\\u00e1s en el almac\\u00e9n. Me hizo gracia lo primero y me alegr\\u00e9 de lo segundo, de que tuvieran almac\\u00e9n. En una caja de madera y al precio de un euro encontr\\u00e9 las Narraciones extraordinarias de Poe, el n\\u00famero tres de la colecci\\u00f3n RTV, como la que mi abuelo meti\\u00f3 en la maleta. Las guardas, las dos primeras hojas que te encuentras al abrir y que unen la portada con el cuerpo del libro, llevan una foto que se funde con una ilustraci\\u00f3n de unas ruinas cl\\u00e1sicas. Bella met\\u00e1fora. Cuando tenga una casa gigante, volver\\u00e9 a hacer la colecci\\u00f3n RTV con libros de segunda mano. No me importar\\u00e1 que el color blanco de la portada amarillee o tenga alguna mancha marr\\u00f3n. Suele pasar.&nbsp;Al lado, hay una barquilla de fruta llena de libros de la infinita colecci\\u00f3n Austral: verdes, azules, rojos. Todos a un euro. En una estanter\\u00eda, un peque\\u00f1o cartel con este mensaje:  \\u201cMuchas formas de leer el Quijote\\u201d. La secci\\u00f3n de poes\\u00eda no est\\u00e1 muy nutrida, pero tiene un libro de \\u00c1ngel Guinda en la editorial Olifante que para m\\u00ed es una peque\\u00f1a se\\u00f1al, como una herencia m\\u00e1gica. Me lo llevo, claro. Otra caja ofrece \\\\u0022un rato de buena lectura\\\\u0022, hay otra de ciencia ficci\\u00f3n, y una  con libros en los que sobresalen tarjetas manuscritas con recomendaciones de los lectores. Una b\\u00e1scula antigua de pesar carne, un lavabo peque\\u00f1o para el carnicero, escalones, columnas, recovecos, una pizarra, un olor impropio para una librer\\u00eda y mucho hidrogel. La Casquer\\u00eda es un lugar \\u00fanico del que nunca querr\\u00eda irme, pero hay que seguir. Me llevo kilo y medio de esperanza. Como dijo Poe en su relato Morella: \\u201ces una felicidad maravillarse\\u201d. Feliz cumplea\\u00f1os.&nbsp;&nbsp;\\"
    },
    "29": {
        "url": "https://www.20minutos.es/opinion/luchando-contra-el-machismo-20220401-4979546/",
        "titulo": "Luchando contra el machismo | Opini\u00f3n de David Moreno S\u00e1enz",
        "autor": "David Moreno S\u00e1enz",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Siempre me han educado en la igualdad, pero ahora, gracias a las estupendas mujeres que me rodean tengo conciencia de la cantidad de problemas por los que a\\u00fan hoy en d\\u00eda tienen que pasar e intento cada d\\u00eda ser un mejor aliado. Hace poco escrib\\u00ed sobre famosas como Britney Spears, Pamela Anderson, Kate Moss o Mal\\u00fa: grandes profesionales que, a diferencia de lo que suele ocurrir con los hombres, tras momentos complicados en sus carreras y a sabiendas de que su imagen p\\u00fablica se hab\\u00eda visto da\\u00f1ada, tuvieron que resurgir de sus cenizas como aves f\\u00e9nix. Hoy, pienso en Will Smith, a quien admiro pero no puedo apoyar, y en todo lo que ese guantazo a destiempo significa. \\u00bfNo era suficiente el gesto de desaprobaci\\u00f3n de Jada Pinkett? \\u00bfTen\\u00eda que salir en su defensa su 'machimarido'? \\u00bfPor qu\\u00e9 nos resulta digno de broma que una mujer se rape la cabeza? Estoy totalmente en contra del 'pielfinismo' y de la gente que se siente ofendida, dolida o molesta por cualquier broma, comentario o apreciaci\\u00f3n que hacen sobre ellos pero\\u2026 \\u00a1Hasta las mujeres en la gala de los Oscar hac\\u00edan bromas sobre mujeres! De verdad, \\u00a1menudo olor a naftalina! En esa gala hay mucho m\\u00e1s que analizar adem\\u00e1s de la broma de Chris Rock: el feo a Kirsten Dunst, lo de Pen\\u00e9lope Cruz refiri\\u00e9ndose a ella como \\\\u0022la mujer de Javier Bardem\\\\u0022, el hecho de que una guerra de gallos haya opacado la relevancia del reconocimiento a Ariana DeBose, o la presi\\u00f3n que deben sentir todas esas mujeres al pisar la alfombra roja. Los micromachismos est\\u00e1n m\\u00e1s presentes en nuestras vidas de lo que&nbsp;creemos. Est\\u00e1n en los agujeros que hacemos en las orejas de nuestras ni\\u00f1as cuando son beb\\u00e9s, en los dibujos en los que las representamos con falda y en expresiones como \\u201c\\u00a1qu\\u00e9 co\\u00f1azo!\\u201d. Solo depende de nosotros terminar con ellos poco a poco.\\"
    },
    "30": {
        "url": "https://www.20minutos.es/opinion/unidad-cero-20220401-4979600/",
        "titulo": "Unidad cero | Opini\u00f3n de Ra\u00fal Rodr\u00edguez Vega",
        "autor": "Ra\u00fal Rodr\u00edguez Vega",
        "fecha": "Muy antigua",
        "contenido": "Unidad cero. Lleg\\u00f3 Pedro S\\u00e1nchez al Congreso reclamando unidad a cambio de nada: en su cambio de postura sobre el S\\u00e1hara \\u2013que a nadie consult\\u00f3\\u2013 y en su proyecto de salvamento inflacionario, que hizo o\\u00eddos sordos a las peticiones de la oposici\\u00f3n. Y lo que pudo ser por una vez, fue lo de siempre, un patio de colegio en un Congreso. Dando ejemplo otra vez.\\"
    },
    "31": {
        "url": "https://www.20minutos.es/viajes/7-cabanas-en-los-arboles-por-espana-la-mejor-opcion-para-dormir-en-la-naturaleza-y-con-vistas-4975233/",
        "titulo": "7 caba\u00f1as en los \u00e1rboles por Espa\u00f1a: la mejor opci\u00f3n para dormir en la naturaleza y con vistas",
        "autor": "Macu Llorente",
        "fecha": "2022-04-01T08:15:00+02:00",
        "contenido": "Despertarse escuchando a los p\\u00e1jaros o contemplar el bosque desde la cama son planes cada vez mas demandados. Te recomendamos 7 alojamientos al aire libre donde podr\\u00e1s conectar contigo mismo mientras disfrutas de las mejores vistas. Un plan de lujo y sin que nadie te moleste. \\u00c9n pleno Parque Natural del Montnegre y el Corredor se encuentra este peque\\u00f1o o\\u00e1sis con alojamientos suspendidos en la copa de los \\u00e1rboles. Una manera de descubrir los secretos de los bosques desde una perspectiva aventurera. Sin electricidad ni agua corriente, aunque las caba\\u00f1as est\\u00e1n equipadas con un WC qu\\u00edmico y cuentan con una zona de lava manos con una garrafa de agua para la higiene personal. Eso s\\u00ed, en la caba\\u00f1a central se dispone de servicio de duchas.&nbsp;Precio: desde 136 euros caba\\u00f1a noche\\\\/con desayuno.&nbsp; C\\u00f3mo llegar: a 42 kms de Bilbao, por la carretera N-240. Desv\\u00edo Otxandio, Ctra BI-3542. A los mas peque\\u00f1os les encantar\\u00e1 esta escapada de cuento. Un fin de semana de ecoturismo familiar en caba\\u00f1as de madera, de 4 x 3 metros, a una altura de entre 4 y 7 metros, e integradas en los \\u00e1rboles. La casa rural perfecta para una aventura con ni\\u00f1os que disfrutar\\u00e1n durmiendo en una habitaci\\u00f3n construida a semejanza de los nidos de los p\\u00e1jaros. Las caba\\u00f1as cuentan con terraza que dan al Valle Alto del Lozoya, en la Sierra Norte de Madrid y en pleno Parque Nacional de la Sierra de Guadarrama, con lo que las vistas est\\u00e1n garantizadas. Precio por alojamiento completo, de 125-250\\u20ac \\\\/caba\\u00f1a y noche. Se encuentran a solo una hora de Madrid por la A1, a unos 80 kil\\u00f3metros de la capital, en el municipio de Gargantilla del Lozoya. \\u00bfQui\\u00e9n dijo que el lujo est\\u00e1 re\\u00f1ido con el campo? Basoa Suites cuenta con 6 suites construidas en lo alto de robles centenarios navarros. Uno de los mejores planes para compartir en pareja. Las suites tienen terraza, ba\\u00f1o, calefacci\\u00f3n y l\\u00e1mparas de led. Eso s\\u00ed, en un m\\u00e1ximo acercamiento a la vida natural, no disponen de electricidad ni de agua corriente. Est\\u00e1n equipadas con un WC seco o ecol\\u00f3gico. Tampoco tienen duchas, estas se encuentran en el edificio de servicios. Adem\\u00e1s de respirar paz, la zona ofrece una gran variedad de actividades como senderismo, paseos a caballo, recogida de setas o simplemente disfrutar de la tranquilidad y de una gastronom\\u00eda tambi\\u00e9n de altura.&nbsp;Por cierto que los desayunos y las cenas se elaboran con productos totalmente naturales y a gusto de cada uno. Precio: desde 110-190 euros la noche, dependiendo de la caba\\u00f1a (con desayuno). Este alojamiento est\\u00e1 situado a unos 30 minutos de Pamplona y una hora de San Sebasti\\u00e1n. \\u00bfQui\\u00e9n no ha fantaseado de peque\\u00f1o con dormir en lo alto de un \\u00e1rbol? Este complejo rural situado en el entorno m\\u00e1gico de los bosques de Sant Hilari Sacalm (Girona), cuenta con caba\\u00f1as acogedoras en los \\u00e1rboles, adem\\u00e1s de restaurante y una piscina exterior. Cada caba\\u00f1a tiene su propia vista y su decoraci\\u00f3n particular. Y si crees que es duro dormir en pleno bosque en invierno, no te preocupes porque cuentan con chimenea de pared para las noches de bajas temperaturas. Las caba\\u00f1as tienen forma octogonal y est\\u00e1n adaptadas a la medida del \\u00e1rbol que las sostiene. Para subir a tu cama tendr\\u00e1s que utilizar un puente colgante y\\\\/o una escalera vertical. Precio: desde 149 euros (2 personas con desayuno). Para llegar a Cabanes als arbres, entrar direcci\\u00f3n mas\\u00eda la Vileta. Carretera de Vallclara, Sant Hilari Sacalm. Se puede completar la experiencia con una cena especial en la caba\\u00f1a, un masaje o una ruta en bici por los alrededores.&nbsp; C\\u00f3mo llegar a Cabanes Dosrius:&nbsp;a 45 minutos en coche de Barcelona, por la C-32 salida Argetona, direcci\\u00f3n Dosrius. Galicia es tierra de leyendas y el lugar perfecto para dejar volar la imaginaci\\u00f3n. Muy cerca de Noia, en un hermoso bosque con unas inmejorables vistas a la desembocadura del r\\u00edo Tambre y los montes del Barbanza, existe un paraje de cuento donde se puede disfrutar de una experiencia \\u00fanica. Es dif\\u00edcil encontrar un contacto con la naturaleza m\\u00e1s puro. En las Caba\\u00f1as de Albeida podr\\u00e1s sentir la sensaci\\u00f3n de libertad e intimidad. El a\\u00f1o pasado sus arquitectos, Salgado e Li\\u00f1ares, recibieron el Premio Nacional de Arquitectura por estas construcciones. Adem\\u00e1s de disfrutar de una estancia rural diferente e innovadora, las caba\\u00f1as pueden utilizarse como enclave para la observaci\\u00f3n de la fauna aut\\u00f3ctona del bosque, especialmente de aves como el mart\\u00edn pescador, la orop\\u00e9ndola, el arrendajo o la garza. Precio, desde 150 euros la noche (2 personas).&nbsp; C\\u00f3mo llegar: a 114 km de Coru\\u00f1a, por la Ap9 hasta Santiago y AG56 hasta Outes.&nbsp; \\u00bfTe imaginas dormir en lo alto de un \\u00e1rbol, sin paredes y en fusi\\u00f3n con la naturaleza en plena Sierra de Gata? La magia de este entorno natural de robles y helechos se traslada tambi\\u00e9n al interior de estas caba\\u00f1as que tienen&nbsp;nombres tan apropiados como aire, natura o bosque. Est\\u00e1n totalmente equipadas y con todas las comodidades. En estas caba\\u00f1as ecol\\u00f3gicas descansar\\u00e1s confortablemente y te sentir\\u00e1s totalmente aislado del mundo. Y las vistas, inmejorables al embalse Rivera de Gata. Como no tienen ducha, cada una cuenta con un ba\\u00f1o privado en el edificio principal, que est\\u00e1 equipado con todo lo necesario.&nbsp;Y en verano, las caba\\u00f1as est\\u00e1n refrigeradas con geotermia (un aire que proviene del suelo). Precio: 95 euros\\\\/noche, 2 pers. Incluye desayuno y tambi\\u00e9n actividades como navegar en el embalse o piscina de temporada.&nbsp; C\\u00f3mo llegar: a un kil\\u00f3metro a la salida del pueblo de Villasbuenas de Gata (carretera EX-205 ) sale una carretera que te lleva a las caba\\u00f1as.&nbsp; En el sur de Vizcaya, dentro del municipio de Zeanuri, se encuentran estas caba\\u00f1as pr\\u00e1cticamente ocultas entre la naturaleza, lo que es garant\\u00eda de tranquilidad y paz. Te desvelamos uno de sus secretos: los corzos que te vendr\\u00e1n a visitar y los podr\\u00e1s encontrar paseando tranquilamente debajo de tu caba\\u00f1a. Y con un despertar de lujo para los mas sibaritas: el desayuno llega a trav\\u00e9s de una cesta con un sistema de polea y cuenta con ba\\u00f1era en el interior para disfrutar de un aut\\u00e9ntico relax. Puedes elegir dormir colgado a 17 metros del suelo o con vista panor\\u00e1mica de 360\\u00ba. Y si vas tu con pareja, est\\u00e1 la opci\\u00f3n de sorprenderla con una cena rom\\u00e1ntica. En todos los casos la experiencia es m\\u00e1gica. Precio: desde 150 euros. La Suit Ohhh!: desde 270 euros (2 personas con desayuno). Y si quieres cena rom\\u00e1tica: 28 euros\\\\/persona.\\"
    },
    "32": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980250/0/kiko-matamoros-concursante-confirmado-supervivientes-marta-verme-sexo-directo/",
        "titulo": "Kiko Matamoros, concursante confirmado para 'Supervivientes': \"Si va Marta a verme tengo sexo en directo\"",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T00:04:00+02:00",
        "contenido": "Despu\\u00e9s de semanas rumore\\u00e1ndose su participaci\\u00f3n, Kiko Matamoros ha sido el segundo concursante confirmado en Viernes Deluxe para la nueva edici\\u00f3n de Supervivientes. \\\\u0022Quiero demostrar que puedo vivir sin aditivos ni conservantes. Ese es mi reto fundamental\\\\u0022, ha se\\u00f1alado el colaborador como uno de los objetivos que tiene a lo largo del concurso \\\\u0022He firmado esta tarde\\\\u0022, ha confesado, tras asegurar Jorge Javier V\\u00e1zquez que desconoc\\u00eda que ya se hab\\u00eda hecho oficializado. Asegura que le produce \\\\u0022respeto\\\\u0022 la relaci\\u00f3n con los compa\\u00f1eros que vayan a estar tambi\\u00e9n en esta aventura y con quien puede tener diversos conflictos por la convivencia, la comida o las pruebas. \\\\u0022Dejo en este momento una estabilidad que no he tenido en mucho tiempo. Tengo una comunicaci\\u00f3n con mis hijos maravillosa, una relaci\\u00f3n estupenda, y una pareja con la que llevo tres a\\u00f1os y un mes a la que voy a echar mucho de menos porque no me he despegado de ella\\\\u0022, expresa, se\\u00f1alando que es una de sus mayores preocupaciones. Ante la posibilidad de que Marta pueda ir a verle a la isla hondure\\u00f1a, se ha mostrado muy emocionado y se ha comprometido a que si eso sucede tendr\\u00e1 \\\\u0022sexo en directo\\\\u0022. Pese a que ella ha manifestado su deseo de defender a Kiko, el colaborador no tiene a\\u00fan claro que vaya a ser Marta quien acuda a plat\\u00f3 en las diversas galas del concurso. \\\\u0022Es lo \\u00fanico que no tengo claro. A lo mejor este mundo le viene grande\\\\u0022, manifiesta. \\\\u0022Lo que m\\u00e1s miedo me da es el hambre, porque yo soy un t\\u00edo que come un mont\\u00f3n, y eso me da un poco de respeto\\\\u0022, reconoce, aunque los colaboradores le han animado asegur\\u00e1ndole que dejar\\u00e1 a un lado las adicciones.&nbsp; \\\\u0022He pedido el salto m\\u00e1s alto de la historia, a ver si me lo dan, co\\u00f1o, que no me lo han querido poner por contrato\\\\u0022, ha solicitado. \\\\u0022Quiero hacer historia de alguna manera\\\\u0022.\\"
    },
    "33": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979665/0/lista-concursantes-confirmados-supervivientes-2022/",
        "titulo": "Lista de concursantes confirmados de 'Supervivientes 2022'",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T09:36:34+02:00",
        "contenido": "Mediaset ya est\\u00e1 promocionando Supervivientes 2022 con un anuncio en el que los presentadores -Jorge Javier V\\u00e1zquez, Lara \\u00c1lvarez, Ion Aramendi y Carlos Sobera- se meten de lleno en la selva al m\\u00e1s puro estilo de sus concursantes. Al reality estrella de Telecinco le queda poco para empezar, pero le falta lo m\\u00e1s importante: los concursantes. El grupo de comunicaci\\u00f3n ya ha empezado con el goteo de nombres, rostros famosos que los diferentes programas de Telecinco y Cuatro est\\u00e1n anunciando poco a poco. El primer concursante anunciado fue Nacho Palau, expareja de Miguel Bos\\u00e9. De este modo, tras Palito Domingu\\u00edn en la pasada edici\\u00f3n, el reality&nbsp;vuelve a tener a un rostro relacionado con el cantante. Pero, adem\\u00e1s, esta es la primera aparici\\u00f3n televisiva de Palau, que nunca ha concedido ninguna entrevista. Kiko Matamoros es el segundo concursante confirmado en esta nueva edici\\u00f3n de Supervivientes, quien ha reconocido haber vetado la participaci\\u00f3n de su exmujer Makoke llegando, incluso, a bajarse el sueldo para ello. La noticia se ir\\u00e1 actualizando conforme confirmen m\\u00e1s concursantes.\\"
    },
    "34": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980090/0/salvame-marta-riesco-operacion-triunfo-casting/",
        "titulo": "'S\u00e1lvame' rescata el c\u00e1sting que hizo Marta Riesco para entrar en OT",
        "autor": "M. Palacios",
        "fecha": "2022-04-01T17:08:05+02:00",
        "contenido": "Marta Riesco carg\\u00f3 hace poco contra todo y todos, especialmente contra sus compa\\u00f1eros de profesi\\u00f3n en S\\u00e1lvame, que tantas pullas le lanzan desde el programa d\\u00eda s\\u00ed y d\\u00eda tambi\\u00e9n. Y, como respuesta, el programa ha decidido rescatar un momento del pasado de Marta Riesco: su c\\u00e1sting para OT en una de las ediciones que celebr\\u00f3 Telecinco. La periodista de Telecinco ya ha dejado claro varias veces que le habr\\u00eda gustado hacer carrera en el mundo de la m\\u00fasica. De hecho no solo se present\\u00f3 al c\\u00e1sting de Operaci\\u00f3n Triunfo, sino que adem\\u00e1s trat\\u00f3 de ir a Eurovisi\\u00f3n con su tema No tengas miedo. Pero ninguno de los dos caminos le trajo alegr\\u00edas musicales. Desde S\\u00e1lvame ya fueron los responsables de rescatar la canci\\u00f3n de No tengas miedo, y la propia Marta Riesco ha abrazado el meme, regrabando el tema e incluso preparando un videoclip. Pero no contentos con ello, tambi\\u00e9n han decidido rescatar su paso por OT. Con la voz en off de Germ\\u00e1n Gonz\\u00e1lez, se ha podido ver c\\u00f3mo Marta no solo fue al c\\u00e1sting, sino que super\\u00f3 la primera fase. Sin embargo, fall\\u00f3 en la segunda, algo que le molest\\u00f3 enormemente. \\\\u0022No entiendo que tres personas decidan sobre tu sue\\u00f1o.&nbsp;Soy una chica alegre, canto bien, bailo bien. \\u00bfQu\\u00e9 m\\u00e1s quieren?\\\\u0022, lament\\u00f3.\\"
    },
    "35": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979841/0/cristina-porta-estrena-canal-en-mtmad-con-una-encerrona-a-luca-onestini-y-presentandose-en-su-hotel/",
        "titulo": "Cristina Porta estrena canal en Mtmad con una encerrona a Luca Onestini y present\u00e1ndose en su hotel",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T13:33:21+02:00",
        "contenido": "La periodista Cristina Porta y el italiano Luca Onestini, hermano del televisivo Gianmarco, iniciaron en Secret Story una historia de amor que se rompi\\u00f3 poco despu\\u00e9s de salir de la casa.&nbsp; Sin embargo, la joven consider\\u00f3 que Luca no le hab\\u00eda dado las suficientes explicaciones, por lo que decidi\\u00f3 ped\\u00edrselas a la cara, tal y como ella a adelantado en un avance del que ser\\u00e1 su nuevo canal en Mtmad, llamado&nbsp;Ingobernable. \\\\u0022Quiero hacer cosas diferentes, retos, deportes, estilo de vida\\\\u0022, dec\\u00eda Porta sobre lo que se podr\\u00e1 ver en su canal y dejaba clara una cosa: \\\\u0022no me voy a poner delante de una c\\u00e1mara para rajar de nadie, mi vida es suficientemente interesante como para tener que opinar de otras personas\\\\u0022.&nbsp; Sin embargo, la propia Cristina Porta anunciaba que el primer v\\u00eddeo de su canal, que se estrenar\\u00e1 el lunes 4 de abril, girar\\u00e1 en torno a su expareja, Luca, al que fue a visitar sin avisar a Bolonia.&nbsp; \\\\u0022Todos sab\\u00e9is que no estoy con la persona con la que sal\\u00ed de la casa. En una historia de amor como la que hemos tenido las cosas se hablan mir\\u00e1ndonos a los ojos\\\\u0022, dec\\u00eda la periodista.&nbsp; \\\\u0022El lunes pasado me plant\\u00e9 en Bolonia, no lo sab\\u00eda nadie\\\\u0022, explica. \\\\u0022Me plant\\u00e9 en el hotel donde estaba, le mand\\u00e9 la ubicaci\\u00f3n y estaba en l\\u00ednea\\\\u0022, avanza sobre ese encuentro, del que hablar\\u00e1 en su v\\u00eddeo.&nbsp;\\"
    },
    "36": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980064/0/jorge-javier-vazquez-cuenta-la-confusion-de-su-madre-sobre-ser-activo-o-pasivo-en-el-entorno-gay/",
        "titulo": "Jorge Javier V\u00e1zquez cuenta la confusi\u00f3n de su madre sobre ser \"activo o pasivo\" en el entorno gay",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T16:25:11+02:00",
        "contenido": "El presentador Jorge Javier V\\u00e1zquez cont\\u00f3 en su programa S\\u00e1lvame (Telecinco) una an\\u00e9cdota que hab\\u00eda compartido con su madre,&nbsp;Mar\\u00eda Morales.&nbsp; V\\u00e1zquez y su madre estaban un d\\u00eda viendo la tele cuando aparecieron en ella dos hombres gays que flirteaban y que recababan informaci\\u00f3n el uno del otro.&nbsp; \\\\u0022Y se preguntaban '\\u00bft\\u00fa que eres? \\u00bfActivo o pasivo?'\\\\u0022, rememoraba Jorge Javier V\\u00e1zquez, sobre ese tipo de consideraci\\u00f3n del \\u00e1mbito homosexual de los varones, que define si uno es m\\u00e1s proclive a penetrar o a ser penetrado durante el sexo.&nbsp; \\\\u0022Yo le dije 'mama, t\\u00fa sabes en el mundo gay lo que es ser activo o pasivo, \\u00bfno?\\u2019 y le pregunto 'De los dos, \\u00bfqui\\u00e9n es el activo?'\\\\u0022, inquiri\\u00f3 el presentador.&nbsp; Mar\\u00eda, inocente y poco puesta en esa terminolog\\u00eda, respondi\\u00f3: \\\\u0022Pues activo el de la pareja que le gusta salir, hacer cosas\\\\u0022.&nbsp; Esa respuesta provoc\\u00f3 las risas en el plat\\u00f3 de S\\u00e1lvame, donde Jorge Javier no duda en hablar de su madre con una gran admiraci\\u00f3n y cari\\u00f1o, pues est\\u00e1n muy unidos.&nbsp;\\"
    },
    "37": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979898/0/nico-y-gal-la-de-la-isla-de-las-tentaciones-se-reencuentran-tras-su-ruptura-por-motivos-economicos/",
        "titulo": "Nico y Gal\u00b7la, de 'La isla de las tentaciones', se reencuentran tras su ruptura por motivos econ\u00f3micos",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T14:05:48+02:00",
        "contenido": "La isla de las tentaciones 4dej\\u00f3 una tormentosa ruptura entre Nico y&nbsp;Gal\\u00b7la, una de las parejas m\\u00e1s pol\\u00e9micas de la edici\\u00f3n. Tras un peque\\u00f1o tiempo despu\\u00e9s de la salida, los dos dieron una oportunidad a su relaci\\u00f3n como amigos, principalmente por el animal que tienen en com\\u00fan. Ahora, ambos han aparecido posando juntos para publicitar un producto para perros. La pareja entr\\u00f3 al programa cuando viv\\u00edan juntos con su mascota, una perrita que lleva el nombre de Oliver. Tras su ruptura, llegaron a un acuerdo por la custodia del animal, por lo que est\\u00e1 cada mes con uno, tal y como explic\\u00f3 la joven en su canal de Mtmad. Ahora ambos han subido a sus cuentas de Instagram una colaboraci\\u00f3n con un producto sostenible para el bienestar de la perra, de la marca Good and Curated. En la imagen aparecen Nico y&nbsp;Gal\\u00b7la sentados en un sof\\u00e1 junto a Oli ense\\u00f1ando el producto. El producto que promociona la expareja est\\u00e1 destinada exclusivamente para calmar la \\\\u0022ansiedad\\\\u0022 en los perros, tal y como sufri\\u00f3 Oliver \\\\u0022con el cambio de casa constante\\\\u0022. El uso de este tratamiento ha provocado que la perrita est\\u00e9 \\\\u0022relajada\\\\u0022 y coma y duerma \\\\u0022superbi\\u00e9n\\\\u0022.&nbsp; La clave de este tratamiento es que est\\u00e1 compuesto de \\\\u0022acceite de CBD\\\\u0022, adem\\u00e1s de ser \\\\u0022un producto natural, vegano&nbsp;y cruelty free\\\\u0022. Es, sin duda, un art\\u00edculo que recomiendan \\\\u0022al 100%\\\\u0022.\\"
    },
    "38": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979946/0/diego-de-la-isla-de-las-tentaciones-confiesa-como-va-la-batalla-judicial-con-lola-mencia-por-la-custodia-de-su-perro/",
        "titulo": "Diego, de 'La isla de las tentaciones', confiesa c\u00f3mo va la batalla judicial con Lola Menc\u00eda por la custodia de su perro Horus",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T14:36:33+02:00",
        "contenido": "Diego P\\u00e9rez, que particip\\u00f3 en La isla de las tentaciones&nbsp;junto a Lola, ha concedido una entrevista a Outdoor en la que repasa su actual relaci\\u00f3n con su expareja. Adem\\u00e1s, ha revelado que se encuentran inmersos en una batalla judicial por la custodia de su perro Horus.&nbsp;&nbsp; Los problemas con la custodia del animal comenzaron cuando Lola se mud\\u00f3 a Benidorm para vivir con su por entonces novio, un hecho que empeor\\u00f3 la situaci\\u00f3n de la mascota y sus cambios de domicilio.&nbsp; Hace meses, la exconcursante de Supervivientes&nbsp;anunci\\u00f3 que iba a emprender acciones legales contra Diego con el objetivo de conseguir la custodia compartida de Horus, el perro que tanto ha dado que hablar entre los seguidores del programa. Ante tal anuncio, el extronista simplemente se pronunci\\u00f3 a trav\\u00e9s de unos stories de Instagram.&nbsp; Sin embargo, finalmente&nbsp;Diego ha hablado sobre todo este proceso. Ha confesado que los tr\\u00e1mites van lentos, ya que \\\\u0022se tiene que presentar otra demanda\\\\u0022, lo que no le desespera en absoluto porque conf\\u00eda plenamente en la justicia. En la actualidad, Lola cumple ya un a\\u00f1o sin ver a su perro. Piensa llegar hasta el final en esta batalla legal que emprendi\\u00f3 hace ya m\\u00e1s de siete meses y que se est\\u00e1 alargando m\\u00e1s de lo que esperaban ambas partes.\\"
    },
    "39": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980117/0/angela-dobrowolski-expareja-de-mainat-se-niega-a-declarar-tras-ser-procesada-por-intentar-matarlo/",
        "titulo": "La exmujer de Mainat se niega a declarar tras ser procesada por intentar matarlo",
        "autor": "EFE",
        "fecha": "2022-04-01T17:50:27+02:00",
        "contenido": "Angela Dobrowolski, expareja del productor Josep Maria Mainat, se ha negado a declarareste viernes ante el juez de Barcelona, que la ha procesado por un delito de homicidio o asesinato en grado de tentativa por intentar presuntamente matarlo inyect\\u00e1ndole insulina en junio de 2020. Seg\\u00fan han informado a Efe fuentes jur\\u00eddicas, Dobrowolski ha comparecido ante el titular del juzgado de instrucci\\u00f3n n\\u00famero 32 de Barcelona, que la hab\\u00eda citado a declarar para notificarle su procesamiento. La ex de Mainat hizo p\\u00fablico hace unos d\\u00edas que se encontraba en busca y captura, aunque no exist\\u00eda ninguna orden judicial en ese sentido, por lo que su abogado, Juan Carlos Galb\\u00e1n, ha matizado hoy que la investigada utiliz\\u00f3 la terminolog\\u00eda de forma \\\\u0022incorrecta\\\\u0022 ante su falta de conocimientos en derecho. \\\\u0022Ella lo que quer\\u00eda decir es que la estaban buscando los Mossos y que una vez que declarara ten\\u00eda muchas posibilidades de quedar detenida\\\\u0022, ha defendido el letrado. Fue Pol Mainat, hijo del productor y de la actriz fallecida Rosa Maria Sard\\u00e0, quien present\\u00f3 la denuncia que dio pie a la detenci\\u00f3n de Dobrowolski por el intento de homicidio, aunque en su d\\u00eda el juez instructor descart\\u00f3 la petici\\u00f3n de la Fiscal\\u00eda para que ingresara en prisi\\u00f3n preventiva y la dej\\u00f3 en libertad provisional, situaci\\u00f3n en la que a\\u00fan se mantiene. La ex del productor s\\u00ed lleg\\u00f3 a entrar en prisi\\u00f3n preventiva tras ser detenida por intentar entrar por cuarta vez en el domicilio de Mainat y romper las \\u00f3rdenes de alejamiento de su exmarido que le impuso el juez que la ha procesado, una causa por la que acept\\u00f3 una condena de 17 meses de prisi\\u00f3n. En una breve comparecencia, la ex de Mainat se ha acogido a su derecho a no declarar, mientras su abogado ha anunciado que ha presentado un recurso contra el auto de procesamiento, argumentando que no est\\u00e1 suficientemente motivado. Dobrowolski ha sido procesada por un delito de asesinato u homicidio en grado de tentativa, acusada de intentar matar al productor musical, que la noche del 22 de junio de 2020 sufri\\u00f3 una hipoglucemia grave cuando se encontraba con ella y sus dos hijos en el domicilio familiar. El juez de instrucci\\u00f3n ha apreciado como \\\\u0022elemento incriminador\\\\u0022 las grabaciones de una c\\u00e1mara de seguridad de la cocina en las que se observa a Dobrowolski aquella noche, antes de que el productor de televisi\\u00f3n sufriera hipoglucemia, ir hasta 13 veces a la nevera y manipular alguna cosa en el interior, para despu\\u00e9s volver a acceder a la habitaci\\u00f3n de Mainat. \\\\u0022Al final consideramos adecuado no declarar, ya que mi declaraci\\u00f3n no ha cambiado en nada, ni un punto, ni una coma\\\\u0022, ha asegurado Dobrowolski ante la prensa a la puerta de los juzgados tras salir de su comparecencia ante el juez. La expareja de Mainat ha asegurado que nunca le ha suministrado el f\\u00e1rmaco para la diabetes e insiste en que fue su intervenci\\u00f3n la que le salv\\u00f3 la vida: \\\\u0022Nunca le he dado insulina, nunca ha habido insulina en nuestra casa, lo que hac\\u00eda mi exmarido a solas, no lo s\\u00e9\\\\u0022. Dobrowolksi ha llegado pasadas las once de la ma\\u00f1ana a la Ciudad de la Justicia de Barcelona, lo que ha obligado a su letrado a informar al magistrado de que se producir\\u00eda un retraso en su comparecencia. Preguntada por las grabaciones de las visitas a la cocina, la ex de Mainat ha asegurado que estas son frecuentes en el domicilio durante la noche, tanto de ella como de otros miembros de la familia. Sobre la tardanza en llamar a emergencias, que para el juez constituye uno de los elementos incriminatorios, Dobrowolski ha incidido en que solo fueron dos minutos y medio, y que \\\\u0022el \\u00fanico retraso que hubo\\\\u0022 fue \\\\u0022el segundo de shock\\\\u0022 que vivi\\u00f3 consecuencia de la situaci\\u00f3n, que la indujo a un estado de p\\u00e1nico.\\"
    },
    "45": {
        "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4980256/0/carlos-alcaraz-final-miami-masters-1000-tenis/",
        "titulo": "Alcaraz se mete en la final de Miami dando muestras de grandeza ante Hurkacz",
        "autor": "SportYou",
        "fecha": "2022-04-02T07:59:11+02:00",
        "contenido": "El espa\\u00f1ol Carlos Alcaraz se impuso este viernes por 7-6(5) y 7-6(2) al polaco Hubert Hurkacz, vigente campe\\u00f3n, y se clasific\\u00f3 para la final del Masters 1.000 de Miami, en la que pelear\\u00e1 este domingo por el t\\u00edtulo contra el noruego Casper Ruud. Alcaraz, n\\u00famero 16 del mundo, triunf\\u00f3 tras una batalla de dos horas y dos minutos ante Hurkacz, en el primer enfrentamiento entre ambos, y se convirti\\u00f3 en el segundo finalista m\\u00e1s joven en los 37 a\\u00f1os de historia del Abierto de Miami. Entre las muchas fortalezas del espa\\u00f1ol est\\u00e1 la personalidad. No le tiembla el brazo, no le da miedo buscar golpes complicados en los momentos decisivos. Elementos que marcan la diferencia entre los grandes jugadores y los que \\\\u0022tiene algo m\\u00e1s\\\\u0022, como suele decir el extenista estadounidense Jim Courier, cuando habla de \\u00e9l. En el desempate de la segunda manga, Alcaraz estuvo intratable, se escap\\u00f3 6-2 con otra magistral dejada y sentenci\\u00f3 el encuentro con un 7-2 que le lanz\\u00f3 hacia la final. Se llev\\u00f3 las manos a la cabeza para celebrarlo y dedic\\u00f3 su triunfo a su entrenador Juan Carlos Ferrero.&nbsp;\\\\u0022Va por Juanki, esta victoria es tuya\\\\u0022, escribi\\u00f3 en la c\\u00e1mara a pie de campo que grab\\u00f3 otra actuaci\\u00f3n sobresaliente para un jugador que parece no tener techo. Es el segundo finalista m\\u00e1s joven de Miami y el quinto m\\u00e1s joven en la historia de los 283 torneos Masters 1.000, desde 1990.&nbsp;Si gana la final a Ruud se convertir\\u00e1 en el m\\u00e1s joven campe\\u00f3n en la historia de Miami y en el tercero m\\u00e1s joven de siempre. Ser\\u00eda, adem\\u00e1s, el primer espa\\u00f1ol en conquistar Miami, despu\\u00e9s de que Rafa Nadal perdiera cinco finales y Sergi Bruguera, Carlos Moy\\u00e1&nbsp;y David Ferrer perdieran una cada uno. El joven jugador espa\\u00f1ol, de 18 a\\u00f1os y once meses, gan\\u00f3 el \\u00fanico precedente contra Ruud, que se remonta al torneo de Marbella de 2021, cuando se impuso por 6-2 y 6-4. Con varias banderas de Espa\\u00f1a en las gradas y gran parte del p\\u00fablico volcado a su lado, asombrado por el nivel de tenis mostrado en el torneo, Alcaraz se encontr\\u00f3 con un partido muy tenso, como el de los cuartos de final, aunque con puntos mucho m\\u00e1s cortos. Ambos jugadores fueron fuertes con el saque, limitando al m\\u00e1ximo los errores y esperando el momento adecuado para romper. La primera bola de rotura fue en el 4-3 a favor de Hurkacz, pero el espa\\u00f1ol la anul\\u00f3 con una fant\\u00e1stica dejada, un golpe cada vez m\\u00e1s decisivo en su juego y que hizo mucho da\\u00f1o al polaco. Tambi\\u00e9n Alcaraz tuvo dos a favor en el 5-5, pero Hurkacz se las cancel\\u00f3 con un tremendo saque ganador y una derecha cruzada inalcanzable. El desempate fue la forma cruel, pero correcta de decidir el parcial. Tal y como en el desempate del tercer set ante Kecmanovic, Alcaraz estuvo abajo 3-5, pero su reacci\\u00f3n fue contundente, con una gran respuesta para recuperar la rotura de desventaja y un 7-5 que le dio el primer parcial. Hurkacz fall\\u00f3 una volea a su alcance en el \\u00faltimo punto y acab\\u00f3 lanzando su raqueta al suelo, consciente de que hab\\u00eda dejado escapar una gran ocasi\\u00f3n. Y la pag\\u00f3. El segundo set sigui\\u00f3 un guion parecido, con Hurkacz que afront\\u00f3 y salv\\u00f3 una bola de rotura y Alcaraz que anul\\u00f3 dos con el 5-5, lo que abri\\u00f3 el camino para un nuevo desempate.\\"
    },
    "46": {
        "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4979610/0/espana-luis-enrique-mision-antes-llegar-mundial-catar-mejorar-defensa/",
        "titulo": "La Espa\u00f1a de Luis Enrique y su misi\u00f3n antes de llegar al Mundial de Catar",
        "autor": "Jaime Trujillo",
        "fecha": "2022-04-02T08:16:21+02:00",
        "contenido": "Espa\\u00f1a pareci\\u00f3 solventar sus dudas en el \\u00faltimo enfrentamiento amistoso frente a Islandia. Unas buenas sensaciones que no se hab\\u00edan reflejo a lo largo del trayecto clasificatorio para la gran cita mundialista. El conjunto dirigido por Luis Enriquetiene varios puntos que perfeccionar antes de desembarcar en el continente asi\\u00e1tico. Este viernes conocer\\u00e1 a sus rivales la para la gran cita de este 2022. La irregularidad ha marcado el camino de los pupilos del t\\u00e9cnico asturiano, que ha encontrado la senda ganadora a pesar de todo. Muestra de ello fue el ag\\u00f3nico gol de Dani Olmo en las postrimer\\u00edas del duelo frente a Albania. En los \\u00faltimos 20 partidos, disputados en el \\u00faltimo a\\u00f1o y medio, la Selecci\\u00f3n apenas ha sido capaz de dejar a cero su porter\\u00eda en 9 encuentros. Es decir, recibe tantos en m\\u00e1s de la mitad y han perforado hasta 15 veces sus meta. La inestabilidad de la defensa es una de las grandes inc\\u00f3gnitas en cada fecha de partidos que disputa Espa\\u00f1a. Unos n\\u00fameros que, sin ser excesivamente malos, reflejan la debilidad de la \\u00faltima l\\u00ednea. Muchos han pasado por esos puestos y pocos son los que se han asentado como titulares indiscutibles para Luis Enrique. Nombres con alto nivel internacional como Laporte, Pau Torres, Eric Garc\\u00eda, Diego Llorente o el polivalente Azpilicueta han pasado por esa posici\\u00f3n sin mostrar todo el poder\\u00edo que lucen en sus clubes. Muchas m\\u00e1s luces que sombras. Ejemplo de ello fue la nacionalizaci\\u00f3n expr\\u00e9s de Laporte para la Eurocopa, un parche de nivel para darle poder a esa l\\u00ednea de cuatro. Un remiendo que le sali\\u00f3 bien al seleccionador pero que no es nada recurrente.&nbsp; Tampoco encuentra respaldo en los laterales. Especialmente sangrante es el caso del '4'. \\u00danicamente el omnipresente Azpilicueta, hombre polivalente donde los haya, ha sido capaz de sumar minutos con regularidad en el costado derecho. Otros como Pedro Porro ha sido incluido en distintas convocatorias sin llegar a dar un golpe en la mesa respecto a sus rivales. Uno de los hechos que demuestra la dificultad para dar encontrar relevos de nivel es la presencia de Dani Carvajal. El defensor del Real Madrid ha seguido estando en los planes del seleccionador pese a apenas contar con regularidad en el conjunto blanco. Las lesiones han martirizado al jugador madridista durante los \\u00faltimos a\\u00f1os y no le han dejado alcanzar el nivel de juego mostrado durante los t\\u00edtulos de su club.&nbsp; No cambia mucho el panorama en el costado izquierdo. Pese a sus problemas con Jordi Alba, Luis Enrique tuvo que recurirr al experimentado futbolista del Barcelona. Ninguno de los que ha llevado como Jos\\u00e9 Luis Gay\\u00e1 o Marcos Alonso, han sido capaces de aportar ese extra que le da el cul\\u00e9.&nbsp;\\"
    },
    "47": {
        "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4979969/0/davide-ancelotti-entrenador-real-madrid-celta-vigo/",
        "titulo": "Qui\u00e9n es Davide Ancelotti, el hijo de Carlo que dirige al Real Madrid ante el Celta de Vigo",
        "autor": "SportYou",
        "fecha": "2022-04-02T08:18:24+02:00",
        "contenido": "Ancelotti estar\\u00e1 en el banquillo de Bala\\u00eddos para dirigir al Real Madrid ante el Celta de Vigo, pero no ser\\u00e1 Carlo, sino Davide Ancelotti. El entrenador blanco dio positivo en Covid-19 y, aunque no est\\u00e1 obligado a guardar cuarentena seg\\u00fan la normativa que acaba de entrar en vigor, ha preferido quedarse en casa hasta que no se recupere al 100%. De esta manera ser\\u00e1 su ayudante Davide, que adem\\u00e1s es su hijo, el que tendr\\u00e1 la primera oportunidad de su vida como primer entrenador en Espa\\u00f1a. Preparador f\\u00edsico y licenciado en Ciencias del Deporte, ha acompa\\u00f1ado a su padre en los \\u00faltimos equipos en los que ha estado como t\\u00e9cnico.&nbsp; Primero lo hizo como preparador en la cantera del PSG, para despu\\u00e9s formar parte del 'staff' t\\u00e9cnico de su padre en el Bayern, el N\\u00e1poles y el Everton, adem\\u00e1s de en la primera etapa de Carlo Ancelotti en el Real Madrid, donde conquist\\u00f3 la d\\u00e9cima Champions de la historia del club. No ser\\u00e1 la primera vez que Davide sustituya a su padre en un partido: en Italia, despu\\u00e9s de que Carlo fuera expulsado en un partido contra el Atalanta, el preparador se puso al frente del N\\u00e1poles para un partido ante la Roma en el Ol\\u00edmpico: perdi\\u00f3 2-1. La labor de Davide Ancelotti como segundo de su padre va m\\u00e1s all\\u00e1 de sustituirle en caso de necesidad. Se le considera un gran experto en t\\u00e1ctica y es el encargado de entrenar las jugadas a bal\\u00f3n parado con los futbolistas. Adem\\u00e1s, su car\\u00e1cter cercano le ha convertido en una suerte de confidente para los futbolistas, algo en lo que ha destacado en todos los equipos donde ha estado.\\"
    },
    "48": {
        "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4980241/0/ciclista-transgenero-emily-bridges-demonizada-uci/",
        "titulo": "La ciclista transg\u00e9nero Emily Bridges se siente \"demonizada\" despu\u00e9s de que UCI le prohibiese competir con mujeres",
        "autor": "SportYou",
        "fecha": "2022-04-02T09:29:57+02:00",
        "contenido": "La ciclista transg\\u00e9nero Emily Bridges ha confesado que se siente \\\\u0022acosada y demonizada\\\\u0022 despu\\u00e9s de que la Uni\\u00f3n Ciclista Internacional (UCI) le impidiese competir en una prueba femenina este fin de semana. Bridges, de 21 a\\u00f1os, deb\\u00eda competir contra ciclistas como la campeona ol\\u00edmpica Laura Kenny en el Campeonato Brit\\u00e1nico de \\u00f3mnium este fin de semana en Derby, que supon\\u00eda su primera carrera en la categor\\u00eda femenina, pero el mi\\u00e9rcoles por la noche, la Federaci\\u00f3n Brit\\u00e1nica de Ciclismo (British Cycling) anunci\\u00f3 que la UCI hab\\u00eda determinado que no era elegible para la prueba. Aunque British Cycling hab\\u00eda aceptado que cumpl\\u00eda con los requisitos (las normas transg\\u00e9nero actuales exigen que los ciclistas hayan tenido niveles de testosterona por debajo de los cinco nanomoles por litro durante un per\\u00edodo de 12 meses antes de la competici\\u00f3n), la UCI a\\u00fan no le ha otorgado el cambio de licencia. En un comunicado en redes sociales, Bridges expres\\u00f3 su frustraci\\u00f3n por el proceso y dijo que hab\\u00eda estado en contacto tanto con British Cycling como con la UCI durante los \\u00faltimos seis meses, proporcionando las evidencias m\\u00e9dicas necesarias, y a\\u00fan no ha recibido una explicaci\\u00f3n completa de lo sucedido. \\\\u0022A pesar del anuncio p\\u00fablico, todav\\u00eda tengo poca claridad sobre la decisi\\u00f3n sobre mi inelegibilidad seg\\u00fan las reglas. Soy una deportista y solo quiero competir de nuevo, dentro de las regulaciones establecidas por British Cycling y la UCI despu\\u00e9s de una cuidadosa consideraci\\u00f3n de la investigaci\\u00f3n sobre los deportistas transg\\u00e9nero. Nadie deber\\u00eda tener que elegir entre ser quien es y participar en el deporte que ama\\\\u0022, escribi\\u00f3 Bridges. Bridges, que estuvo en la academia senior de British Cycling en 2019, se declar\\u00f3 mujer transg\\u00e9nero en octubre de 2020. Continu\\u00f3 compitiendo como hombre durante su transici\\u00f3n y en febrero gan\\u00f3 la prueba de puntuaci\\u00f3n masculina en los Campeonatos Universitarios Brit\\u00e1nicos. En 2018, Bridges estableci\\u00f3 un r\\u00e9cord nacional juvenil masculino en 25 millas, registrando un tiempo dos minutos m\\u00e1s r\\u00e1pido que el que cualquier corredora senior haya logrado antes o despu\\u00e9s, y su participaci\\u00f3n en los campeonatos de este fin de semana provoc\\u00f3 un debate sobre si era justo que compitiese. \\\\u0022Como no sorprende con la mayor\\u00eda de los medios brit\\u00e1nicos, he sido acosada y demonizada sin descanso por aquellos que tienen una agenda espec\\u00edfica que impulsar. Atacan cualquier cosa que no sea la norma e imprimen lo que genera publicidad, esto es sin preocuparse por el bienestar de las personas o grupos marginados. Otros se quedan para recoger los pedazos debido a sus acciones\\\\u0022, indic\\u00f3. Bridges dijo que hab\\u00eda estado en contacto con British Cycling y la UCI y que esperaba una respuesta. A principios de esta semana, el presidente de la UCI, David Lappartient, plante\\u00f3 la cuesti\\u00f3n de la equidad y asegur\\u00f3 a la BBC que le preocupaba que las regulaciones actuales sobre los deportistas transg\\u00e9nero fuesen demasiado lejos. \\\\u0022En el ciclismo, en la nataci\\u00f3n, en el atletismo, la cuesti\\u00f3n de la competencia justa es realmente una cuesti\\u00f3n que debemos poner sobre la mesa. \\u00bfEs un derecho participar cuando haces la transici\\u00f3n al m\\u00e1s alto nivel o tenemos que ver si esto afectar\\u00e1 la equidad de la competici\\u00f3n?\\\\u0022, se\\u00f1al\\u00f3 entonces.\\"
    },
    "49": {
        "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4980257/0/dedicatoria-carlos-alcaraz-juan-carlos-ferrero-fallecimiento-padre/",
        "titulo": "Alcaraz, mucho m\u00e1s que tenis: emotiva dedicatoria a su entrenador Juan Carlos Ferrero, que acaba de perder a su padre",
        "autor": "SportYou",
        "fecha": "2022-04-02T08:48:33+02:00",
        "contenido": "La victoria de Carlos Alcaraz sobre el polaco&nbsp;Hubert Hurkacz en las semifinales del Masters 1.000 de Miami tuvo una dedicatoria muy especial. El tenista espa\\u00f1ol quiso brindar el logro conseguido a su entrenador, Juan Carlos Ferrero, que perdi\\u00f3 recientemente a su padre. \\\\u0022Va por Juanki. Esta victoria es tuya\\\\u0022, escribi\\u00f3 sobre la c\\u00e1mara de televisi\\u00f3n en la que firman los ganadores despu\\u00e9s de cada partido. Alcaraz no quiso dejar su firma, sino que prefiri\\u00f3 mandar as\\u00ed un mensaje a su entrenador. El padre de Juan Carlos Ferrero falleci\\u00f3 antes del inicio del torneo de Miami y el entrenador de Alcaraz regres\\u00f3 a Espa\\u00f1a para estar con su familia en esos momentos tan complicados.&nbsp;\\\\u0022El \\u00e9xito de tener una relaci\\u00f3n duradera es la amistad y la persona, mucho antes que lo profesional\\\\u0022, explic\\u00f3 Ferrero en #Vamos. \\\\u0022Carlos me est\\u00e1 demostrando eso y mucho m\\u00e1s esta semana. Creo que est\\u00e1 haciendo un esfuerzo extra por todo lo que ha pasado\\\\u0022. Ferrero lleva entrenando a Alcaraz desde 2018, cuando el chico ten\\u00eda s\\u00f3lo 15 a\\u00f1os, y la relaci\\u00f3n entre ambos es de lo m\\u00e1s fuerte. \\\\u0022No tengo m\\u00e1s que palabras de agradecimiento porque la verdad es que est\\u00e1 siendo duro. Por todo lo que ha pasado y por tener que dejarlo all\\u00ed s\\u00f3lo\\\\u0022, confes\\u00f3 Ferrero. El broche de oro ahora ser\\u00eda la victoria en el Masters 1.000 de Miami de un Carlos Alcaraz que a buen seguro ir\\u00eda de nuevo dedicada a su entrenador. \\\\u0022Obviamente tiene al resto del equipo pro al final la imagen de un entrenador es lo que est\\u00e1s viviendo todos los d\\u00edas. Seguro que le est\\u00e1 costando pero lo est\\u00e1 sacando adelante como un campe\\u00f3n\\\\u0022.\\"
    },
    "51": {
        "url": "https://www.20minutos.es/mujer/moda/una-fiesta-y-un-funeral-etiqueta-y-anecdotas-4979753/",
        "titulo": "C\u00f3mo protege la Reina Isabel de Inglaterra a su hijo Andr\u00e9s y el 'fallo' de Kate Middleton",
        "autor": "Anitta Ruiz",
        "fecha": "2022-04-01T14:07:06+02:00",
        "contenido": "Hemos estado de alfombras rojas esta \\u00faltima semana. Qu\\u00e9 sensaci\\u00f3n de normalidad, oigan. \\u00a1Qu\\u00e9 maravilla! Bueno, algunas t\\u00e9cnicamente lo eran, otras lo parec\\u00edan.&nbsp;Empecemos por la de los Oscars, la oficial. Esa que llev\\u00e1bamos esperando un par de a\\u00f1os y que estuvieron a punto de cancelar por la invasi\\u00f3n a Ucrania. Afortunadamente el mundo de la moda dio un pu\\u00f1etazo en la mesa y dijo que ya estaba bien. Que esto de pasear trapitos por un photocall no s\\u00f3lo es un sue\\u00f1o, sino tambi\\u00e9n una industria que mueve much\\u00edsimo dinero: Concr\\u00e9tamente m\\u00e1s de 2 billones (s\\u00ed con b) en todo el mundo. Finalmente el paseillo frente a las c\\u00e1maras se produjo aunque la Academia, que todav\\u00eda no sab\\u00eda lo que se le ven\\u00eda encima, pidi\\u00f3 discreci\\u00f3n, correcci\\u00f3n y respeto. Incluso sugiri\\u00f3 a las mujeres que se ci\\u00f1eran a la etiqueta llevando vestido largo y a los hombres que se limitaran al esmoquin. El resultado fue una alfombra roja que me  hizo viajar hasta los a\\u00f1os m\\u00e1s glamurosos de la meca del cine. Una que es cl\\u00e1sica y todav\\u00eda sue\\u00f1a con el Hollywood de los grandes estudios, disfrut\\u00f3 a lo grande. Pero claro, en los a\\u00f1os 50 no ten\\u00edan a Kristen Stwart y Timoth\\u00e9e Chalamet, que son de los que llevan fatal eso de cumplir normas. \\u00c9l se olvid\\u00f3 la camisa en casa, ella la falda. Porque por muy Chanel que fuera lo que llevaba, era una braguita grande. Ojo, que no estoy diciendo que aquellas que optaron por llevar pantalones no fueran correctas. De hecho el conjunto de pantal\\u00f3n, de Valentino, que llev\\u00f3 Ariana de Bos\\u00e9 (ganadora del Oscar a la mejor actriz de reparto) fue uno de los looks m\\u00e1s aplaudidos de la noche.&nbsp;La etiqueta social es as\\u00ed, recomienda, pero no obliga, por lo que es el invitado el que decide hasta qu\\u00e9 punto quiere seguir estas pautas. La jugada est\\u00e1 claro que sale rentable, porque aqu\\u00ed estoy hablando de ellos y no de Uma Thurman y Maggie Gylenhall que fueron mis favoritas. El otro acontecimiento, casi de alfombra roja, fue la mayor reuni\\u00f3n de monarqu\\u00edas que recordamos en los \\u00faltimos a\\u00f1os. Ellos tambi\\u00e9n recibieron pautas de vestuario para asistir a la Misa Memorial en nombre del Duque de Edimburgo que se ha celebrado esta semana en Londres. No era un funeral, por lo que no se deb\\u00eda vestir de negro, pero se recomendaban tonos oscuros en se\\u00f1al de respeto. Tanto Isabel II, como la Princesa Ana o Camila Parker optaron por el verde. Un color que representaba en todos los sentidos al homenajeado. El verde de Escocia, el 'verde Edimburgo', que hasta su propio nombre tiene.&nbsp; Casualmente o no, tambi\\u00e9n fue de verde Do\\u00f1a Letizia.Con un abrigo vestido muy british. Por cierto que este color tiene mucho significado para la Monarqu\\u00eda espa\\u00f1ola. El acr\\u00f3nimo de \\u201cViva el Rey de Espa\\u00f1a\\u201d se escribe V.E.R.D.E. Se desconoce cu\\u00e1ndo empez\\u00f3 a usarse exactamente con este simb\\u00f3lico fin, pero durante la Primera Rep\\u00fablica ya se encontraron documentos firmados en tinta de este color por reconocidos mon\\u00e1rquicos.&nbsp; Volvemos a Londres y nos vamos con ellos, los hombres tampoco llevaban corbata o traje negro, que es de luto, sino oscuro, de respeto. Sorprendente que los militares no fueran de uniforme, pero fue una forma de la Reina de Inglaterra de proteger a su hijo Andr\\u00e9s, que la acompa\\u00f1\\u00f3 en esa jornada, y que ha perdido todos sus galones debido a sus acusaciones de delitos sexuales.Volvemos a las mujeres, porque hay una cosa que \\u00faltimamente no puedo sacarme de la cabeza: ver a casi todas las mujeres sin medias. Algo que dar\\u00eda un gran disgusto a nuestras abuelas, que son las que dec\\u00edan que una se\\u00f1ora debe llevar panties hasta en agosto en una boda en Sevilla. Las cosas cambian y evolucionan, afortunadamente, pero lo de una misa en Westminster, en marzo, con fr\\u00edo\\u2026 no s\\u00e9 a m\\u00ed me ped\\u00eda unas oscuras, poco tupiditas. Me parece m\\u00e1s elegante. Adem\\u00e1s de cl\\u00e1sica soy una antigua, con el pelo rosa, pero antigua. Hay que quererme as\\u00ed. Por cierto, que lo encontr\\u00e9. Por fin le puedo sacar un 'pero' a Kate Middleton. Estaba divina con ese vestido de peque\\u00f1os lunares. Era una preciosidad y le quedaba como un guante, pero la pamela (otra maravilla) me pareci\\u00f3 demasiado festiva para el tipo de acontecimiento. Ahora, que si alguien me consigue su contacto, se la quiero pedir para la pr\\u00f3xima boda de d\\u00eda a la que me inviten.&nbsp;\\"
    },
    "52": {
        "url": "https://www.20minutos.es/mujer/estar-bien/ejercicios-debes-hacer-squieres-vientre-plano-maria-pedraza-segun-expertos-4979232/",
        "titulo": "Estos son los ejercicios que debes hacer si quieres tener el vientre plano de Mar\u00eda Pedraza, seg\u00fan los expertos",
        "autor": "Rut Garrido",
        "fecha": "2022-03-31T16:55:14+02:00",
        "contenido": "Tener un vientre plano suele ser uno de los objetivos m\\u00e1s deseados, que cobra relevancia en estos meses tan pr\\u00f3ximos al verano. Aunque el f\\u00edsico nunca debe convertirse en una obsesi\\u00f3n, lo cierto es que las ganas de lucir tipazo en vacaciones es algo deseado por muchos. Nuestras famosas favoritas son una gran fuente de inspiraci\\u00f3n, sobre todo si entramos en el Instagram de Mar\\u00eda Pedraza. La actriz, que esta noche acude a El Hormiguero para presentar junto a Marta HazasLas ni\\u00f1as de cristal, presume de cuerpazo en su perfil, donde muestra su abdomen trabajado en muchas de sus fotograf\\u00edas y nos hace preguntarnos, \\u00bfes todo gen\\u00e9tica o fruto del ejercicio?&nbsp;Para calcular un d\\u00e9ficit cal\\u00f3rico, primero hay que calcular cu\\u00e1ntas calor\\u00edas utiliza nuestro cuerpo para mantener su peso y composici\\u00f3n corporal actuales. Por suerte no debemos ser expertas en matem\\u00e1ticas y podemos calcularlo f\\u00e1cilmente eneste enlace. Una vez tengamos ese dato, solo debemos restarle entre 300 y 500 para dar con las calor\\u00edas que debemos ingerir para peder peso. Por ejemplo, si necesito 2312 calor\\u00edas para mantener mi peso, debo ingerir&nbsp;1.965 para adelgazar. Este d\\u00e9ficit tambi\\u00e9n se puede lograr solo con el ejercicio, pero va a ser mucho m\\u00e1s f\\u00e1cil si lo combinamos con la alimentaci\\u00f3n para tener mejores resultados. As\\u00ed ni nos matamos en el gimnasio ni pasamos hambre. La clave est\\u00e1 en el equilibrio. Como ya sabemos, el abdomen es uno de los puntos donde m\\u00e1s grasa, y antes, se acumula, por lo que esto ya nos condiciona y hace que, naturalmente, cueste m\\u00e1s eliminarla. Sin embargo, los expertos nos dan las claves para conseguir el cuerpazo de Pedraza a trav\\u00e9s del ejercicio y la comida sana.&nbsp; Seg\\u00fan los comentan los expertos de la cadena de gimnasios Metropolitan, lo ideal es practicar ejercicios que eleven nuestro gasto energ\\u00e9tico, como los&nbsp;entrenamientos de alta intensidad. Como ya hemos dicho antes, no hay que obsesionarse ni volvernos locas, con solo entrenar entre 3-4 d\\u00edas semana es m\\u00e1s que suficiente. \\\\u0022Con esto se eleva el metabolismo basal y as\\u00ed se queman calor\\u00edas no solo al entrenar, sino tambi\\u00e9n en reposo, una vez se haya terminado. Si, por el contrario, toleramos mejor las sesiones de menor intensidad, requerir\\u00e1 de mayor continuidad entre sesiones, pasando a realizar de 5 a 6 sesiones semanales. Busca siempre el consejo de un profesional\\\\u0022, recomiendan.&nbsp; Por otro lado, es importante variar el entrenamiento, ya que como aseguran los expertos, \\\\u0022el cuerpo se acostumbra a los ejercicios y la intensidad de estos, por lo que hay que variarlos con una cierta frecuencia (cada 4-6 semanas), o al menos incrementar su intensidad\\\\u0022. Otra cosa que tambi\\u00e9n debemos tener en cuenta es que por mucho que podamos tonificar el abdomen, si el porcentaje de grasa no es bajo, los abdominales no van a verse marcados como podr\\u00edamos desear. Por lo tanto, tampoco debemos obsesionarnos con ello, lo primero es la salud. Tal y como nos aseguran desde Metropolitan, las sesiones de HIIT, GAP o CORE son ideales para trabajar esta zona. Por eso, se recomienda combinar cardio (HIIT) con musculaci\\u00f3n (GAP o CORE). Pero que esto no os asuste, trabajar los m\\u00fasculos no os convertir\\u00e1 en el pr\\u00f3ximo superh\\u00e9roe de Marvel, tan solo conseguir\\u00e1 que quememos m\\u00e1s grasa, incluso estando en reposo y nos ayudar\\u00e1 a tener una figura m\\u00e1s esbelta, adem\\u00e1s de tener una mejor postura. Los profesionales proponen tres opciones de rutinas para poner en pr\\u00e1ctica: Por mucho que hagamos las rutinas que nos recomiendan los expertos, no veremos resultados si no acompa\\u00f1a una buena alimentaci\\u00f3n. \\\\u0022Si queremos aplanar el abdomen, adem\\u00e1s de entrenar, tenemos que mantener una dieta equilibrada que complemente a la actividad que hagamos, y nos permita reducir los % de grasa corporal\\\\u0022. Para conseguir esto, debemos entrar adem\\u00e1s en un ligero d\\u00e9ficit cal\\u00f3rico,&nbsp;es decir, ingerir entre 300 y 500 calor\\u00edas menos.\\"
    },
    "53": {
        "url": "https://www.20minutos.es/mujer/moda/sabemos-de-donde-es-la-blazer-colorida-que-nuria-roca-llevo-a-el-hormiguero-y-que-esta-triunfando-en-redes-sociales-4979689/",
        "titulo": "Sabemos de d\u00f3nde es la blazer colorida que Nuria Roca llev\u00f3 a 'El Hormiguero' y que est\u00e1 triunfando en redes sociales",
        "autor": "Sandra Gonz\u00e1lez",
        "fecha": "2022-04-01T10:33:58+02:00",
        "contenido": "Los jueves de El Hormiguero pertenecen a ellas: Nuria Roca y Tamara Falc\\u00f3. Las dos colaboradoras son las encargadas de la tertulia del programa de Pablo Motos y, por supuesto, las m\\u00e1s esperadas a nivel estil\\u00edstico. Ambas presumen de un estilo sofisticado y de lo m\\u00e1s imitados, y si hablamos del look que luci\\u00f3 anoche Nuria Roca no podemos pasar por alto la americana colorida que ya est\\u00e1 arrasando en Instagram y que, ojo, sabemos d\\u00f3nde encontrarla.&nbsp; Las americanas son un 'must' en el armario de cualquier mujer y, por supuesto, para una aparici\\u00f3n p\\u00fablica, a nivel estil\\u00edstico sabemos que estos dise\\u00f1os demuestran profesionalidad y autoridad (y, por ello, por ejemplo, es un imprescindible en el armario de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\\u00edaz Ayuso). En este sentido, una bonita blazer no puede faltar tampoco en el guardarropa de Nuria Roca, que es una de las presentadoras mejor valoradas de nuestro pa\\u00eds.&nbsp; Anoche la valenciana cerr\\u00f3 la semana de El Hormiguero con un look alegre, elegante y de lo m\\u00e1s colorido, protagonizado por una americana de estampado geom\\u00e9trico en amarillo, rosa y morado, con cierre cruzado y botonadura en la parte delantera.&nbsp; Este dise\\u00f1o lo llev\\u00f3 con otras prendas b\\u00e1sicas para rematar su look. En concreto, la presentadora se decant\\u00f3 por unos 'jeans' de corte recto con el bajo deshilachado, lo que aporta un toque informal al 'outfit',as\\u00ed como con una camiseta b\\u00e1sica blanca. Respecto al calzado, Nuria Roca se subi\\u00f3 a unos elegantes sandalias de tac\\u00f3n de color amarillo. \\u00a1Ideal!&nbsp; La presentadora, tal y como nos tiene acostumbradas, ha compartido este look en su Instagram con todos sus seguidores y, por supuesto, las preguntas sobre el origen de la americana no se han hecho esperar.&nbsp; La original blazer de Roca pertenece a una peque\\u00f1a marca 'made in Spain' llamada Oliver, y podemos conseguirla online a un precio de 149\\u20ac. Nos resulta ideal tanto para una ocasi\\u00f3n especial, como para un look de oficina.&nbsp;\\"
    },
    "55": {
        "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/la-sombra-del-vampiro-el-director-de-morbius-desvela-todas-las-claves-del-nuevo-gran-antiheroe-de-marvel-4978856/",
        "titulo": "El director de 'Morbius' desvela todas las claves del nuevo gran antih\u00e9roe de Marvel",
        "autor": "Alberto Corona",
        "fecha": "2022-04-01T07:00:00+02:00",
        "contenido": "Cuando el nombre de Daniel Espinosa apareci\\u00f3 por primera vez vinculado a Marvel no fue porque hubiera aceptado dirigir una pel\\u00edcula de superh\\u00e9roes, sino gracias a una teor\\u00eda muy popular de internet en 2017. Este realizador sueco de origen chileno acababa de firmar la pel\\u00edcula Life para la compa\\u00f1\\u00eda Sony, y la naturaleza de su trama llev\\u00f3 a varios tuiteros a asegurar que se trataba de una precuela de la ya anunciada Venom, narrando el nacimiento del simbionte. Era mentira, claro, \\u201cpero fue una buena forma de llamar la atenci\\u00f3n de Sony\\u201d, recuerda Espinosa. \\u201cEn plan: \\u2018si esta pel\\u00edcula os gusta, dadme otra que s\\u00ed tenga que ver con superh\\u00e9roes\\u201d. Life triunf\\u00f3 en taquilla, as\\u00ed que le ofrecieron dirigir Morbius. A la elecci\\u00f3n no le faltaba l\\u00f3gica, pues m\\u00e1s all\\u00e1 de coincidencias simp\\u00e1ticas y de que Espinosa hubiera triunfado originalmente como director de thrillers \\u2013Dinero sucio es una de las pel\\u00edculas m\\u00e1s taquilleras de la historia de Suecia\\u2013, la mencionada Life exhib\\u00eda un gran dominio del terror y el suspense.&nbsp; Justo lo que Sony necesitaba para prolongar ese insospechado universo de villanos de Spider-Man que hab\\u00eda inaugurado Venom. \\u201cMorbius deb\\u00eda ser una pel\\u00edcula de terror, pero tambi\\u00e9n una de Marvel\\u201d, aclara Expinosa. \\u201cY normalmente el terror trabaja mejor desde lo \\u00edntimo. Basta comparar Alien con Star Wars: el terror viene de las distancias cortas. Pero cuando ves pel\\u00edculas de Marvel todo tiene una mayor escala, funciona desde lo expansivo\\u201d.&nbsp; Fue un detalle clave en Morbius, que por fin llega a los cines tras un r\\u00e9cord de siete retrasos. \\u201cAh\\u00ed estaba el problema: c\\u00f3mo hacer una pel\\u00edcula grande y peque\\u00f1a a la vez. Fue algo que discut\\u00ed bastante con James Cameron y Steven Spielberg, a quienes les gust\\u00f3 mucho Life y siempre han trabajado desde esta idea\\u201d. Otra gran dificultad estribaba en las peculiaridades del universo de Morbius, que Sony puede compartir con Marvel Studios a trav\\u00e9s del Trepamuros con la correspondiente cantidad de gui\\u00f1os y referencias. Pero Espinosa, fan irredento de los c\\u00f3mics, no se lo tom\\u00f3 como una imposici\\u00f3n. \\u201cEllos quieren tener un universo propio, se llame \\u2018Venomverse\\u2019 o \\u2018Sonyverse\\u2019, y yo me lo tom\\u00e9 como una oportunidad de crear un mundo de Marvel que pudiera gustarme. Por ejemplo el Daily Bugle, que en el MCU es un medio amarillista\\u201d.&nbsp; Para Espinosa el Daily Bugle deb\\u00eda ser m\\u00e1s \\u201ccomo el New York Times\\u201d, as\\u00ed que se distanci\\u00f3 de esa imagen. \\u201cEs un medio respetable donde trabaja Ben Urich, uno de los mejores periodistas del mundo\\u201d. La menci\\u00f3n a este personaje de los c\\u00f3mics de Daredevil es una de las citas a las vi\\u00f1etas de las que echa mano Espinosa, recurriendo a otro personaje secundario de Marvel para contrastarlo con su protagonista Michael Morbius: el Lagarto, enemigo can\\u00f3nico de Spider-Man.&nbsp; \\u201cLa personalidad del Lagarto no tiene nada que ver con el doctor Curt Connors, pero Michael a\\u00fan est\\u00e1 ah\\u00ed dentro\\u201d. Porque Morbius es un antih\\u00e9roe, un cient\\u00edfico convertido en una variante especialmente tr\\u00e1gica de vampiro. \\u201cSiempre me ha interesado c\\u00f3mo intenta salvarse y por el camino se convierte en monstruo. Un monstruo con unos instintos y necesidades, el monstruo que en cierto modo todos escondemos. Esa rabia que a veces sentimos y nos hace preguntarnos en qu\\u00e9 medida nos define\\u201d, reflexiona Espinosa. \\u201cMorbius nunca deja de ser una buena persona\\u201d. Para expresar esta dualidad, Espinosa ha encontrado un aliado imprescindible en Jared Leto, apaciguando su furia por el escaso protagonismo de Joker en Escuadr\\u00f3n suicida por la v\\u00eda marvelita. Michael Morbius es su nueva oportunidad de darlo todo por un personaje. \\u201cMorbius es una persona llena de dolor y debilidades, algo parecido a lo que Jared ya trabaj\\u00f3 en Dallas Buyers Club. Deb\\u00eda partir desde ese punto y transformarse. Deb\\u00eda perder poco a poco su alma\\u201d, se\\u00f1ala Espinosa, quien muestra una admiraci\\u00f3n palpable por la energ\\u00eda del int\\u00e9rprete. \\u201cEn los momentos m\\u00e1s intensos de Morbius era dif\\u00edcil verle trabajar porque te incomodaba, te violentaba. Jared es un actor tan motivado que ni siquiera act\\u00faa\\u201d. \\u00bfQuieres recibir todos los viernes en tu correo las mejores recomendaciones de cine y series? Ap\\u00fantate a nuestra Newsletter.\\"
    },
    "56": {
        "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/homenaje-a-un-samurai-5-personajes-inolvidables-de-alain-delon-4979993/",
        "titulo": "Homenaje a un samur\u00e1i: 7 personajes inolvidables de Alain Delon",
        "autor": "Cineman\u00eda",
        "fecha": "2022-04-01T16:26:17+02:00",
        "contenido": "A sus 86 a\\u00f1os&nbsp;Alain Delon acaba de pedir el suicidio asistido en Suiza, donde reside y la eutanasia es legal. As\\u00ed se lo ha comunicado a los medios Anthony Delon, int\\u00e9rprete como su padre, y a esta decisi\\u00f3n tajante cabe achacar tanto el reciente fallecimiento de su esposa Nathalie Delon como los dos derrames cerebrales que Alain sufri\\u00f3 en 2019. Estos ataques le produjeron una discapacidad de la que hab\\u00eda conseguido recuperarse parcialmente en los \\u00faltimos meses, pero el m\\u00edtico actor franc\\u00e9s ha resuelto de todas formas poner fin a su vida, escribiendo una carta p\\u00fablica de despedida. \\\\u0022Espero que los futuros actores puedan encontrar en m\\u00ed un ejemplo no solo en el trabajo, sino en la vida cotidiana, entre victorias y derrotas\\u201d, escribe Delon. Algo no muy dif\\u00edcil que suceda, pues este actor franc\\u00e9s ha sido una estrella absoluta del cine europeo durante d\\u00e9cadas, impulsando una carrera con algunos de los mejores realizadores del continente. Delon tambi\\u00e9n ha producido un buen n\\u00famero de pel\\u00edculas y se ha asentado como un icono de la masculinidad, contando con una marca propia de perfumes, relojes y accesorios. Estos son solo unos pocos papeles en los que ha destacado a lo largo de los a\\u00f1os.&nbsp; El papel que llev\\u00f3 a la fama a Delon (y le convirti\\u00f3 en candidato perfecto para personajes siniestros cuya belleza escondiera una notable psicopat\\u00eda) fue el Tom Ripley protagonista de esta adaptaci\\u00f3n de El talento de Mr. Ripley&nbsp;a cargo de Ren\\u00e9 Cl\\u00e9ment. El actor prestaba rostro a uno de los personajes m\\u00e1s c\\u00e9lebres de Patricia Highsmith: alguien retorcido que no dudaba en asesinar y suplantar a un amigo cercano para medrar socialmente. En A pleno sol&nbsp;Delon volvi\\u00f3 a coincidir con Romy Schneider en un peque\\u00f1o papel, luego de que se hubieran conocido en&nbsp;Amor\\u00edos&nbsp;y hubieran iniciado una relaci\\u00f3n sentimental. Ya entonces Schneider era famosa por las pel\\u00edculas de Sissi, pero A pleno sol&nbsp;igual\\u00f3 los estatus. \\u00bfQu\\u00e9 es lo primero que hizo Delon seg\\u00fan se convert\\u00eda en estrella internacional? Pues marcharse a Italia para ponerse a las \\u00f3rdenes del m\\u00e1s famoso cineasta italiano, Luchino Visconti. La fama del director, en conjunto a la relaci\\u00f3n tan estrecha que desarrollar\\u00eda con Delon, llevar\\u00eda a la prensa amarillista a especular sobre un romance entre ambos y la consiguiente bisexualidad del actor, pero lo que ha de importarnos ahora es su colosal primer trabajo juntos. Rocco y sus hermanos&nbsp;narraba las desventuras de una familia inmigrante del sur de Italia, llegada a Mil\\u00e1n y sometida a todo tipo de infortunios. Delon, como Rocco, era quien trataba de mantener unida a su familia, cruz\\u00e1ndose en el camino de un personaje interpretado por Claudia Cardinale. No por \\u00faltima vez. Paralelamente a la Nouvelle Vague&nbsp;de la que Delon se hab\\u00eda mantenido distanciado, otro gigante italiano como Michelangelo Antonioni hab\\u00eda ido estrenando regularmente la llamada Trilog\\u00eda de la Incomunicaci\\u00f3n, con grandes aplausos a lo largo y ancho de Europa. Estuvo formada por La aventura, La noche&nbsp;y El eclipse: todas contaban con Monica Vitti en el reparto, pero para la \\u00faltima entrega Antonioni recurri\\u00f3 al magn\\u00e9tico atractivo de Delon. En El eclipse&nbsp;(considerada por gente como Martin Scorsese la mejor de la trilog\\u00eda), Vitti romp\\u00eda con su novio para conocer a un arrogante corredor de bolsa (Delon), de quien ca\\u00eda enamorada para dar inicio a una retorcida relaci\\u00f3n. \\\\u0022Hemos de cambiarlo todo para que todo siga igual\\\\u0022. Ya que Visconti resolvi\\u00f3 darle el papel de Tancredi Falconetti a Delon, este tuvo el privilegio de pronunciar en pantalla una de las frases m\\u00e1s famosas\\\\/lapidarias de la cultura occidental. El gatopardo, lujosa superproducci\\u00f3n que adaptaba la l\\u00facida novela pol\\u00edtica de Giuseppe Tomasi di Lampedusa, reuni\\u00f3 a Delon con Cardinale como Concetta (eventualmente esposa de Tancredi) y le junt\\u00f3 en pantalla con un astro como Burt Lancaster en el papel de su protector, Don Fabrizio. Mientras este asist\\u00eda apesadumbrado al fin de su linaje aristocr\\u00e1tico, a Delon le tocaba interpretar al dandi espabilado que consegu\\u00eda sacar r\\u00e9dito del cambio de los tiempos. Hacia finales de los 60, y con apenas diez a\\u00f1os trabajando en el mundo del cine, a Delon no le quedaba nada que demostrar. Adem\\u00e1s el p\\u00fablico se hab\\u00eda familiarizado con su cara lo bastante como para que fuera permisible tenerle en pantalla sin apenas pronunciar di\\u00e1logos. Jean-Pierre Mellville parti\\u00f3 de este supuesto para dar forma a El silencio de un hombre, traducci\\u00f3n libre (y bastante bonita) del original Le samourai. Considerada la pel\\u00edcula clave del polar franc\\u00e9s&nbsp;(esto es, de cierto noir&nbsp;moderno), El silencio de un hombre&nbsp;nos presentaba a un asesino a sueldo a quien impulsaba un f\\u00e9rreo c\\u00f3digo de honor, semejante al bushido&nbsp;samur\\u00e1i. Por desgracia sus empleadores eran ajenos a ese c\\u00f3digo, lo que met\\u00eda a Jeff Costello en graves apuros. El noviazgo de Delon con Romy Schneider termin\\u00f3 tras cinco a\\u00f1os, pero nunca dejaron de ser grandes amigos. Es por ello que, seg\\u00fan se iba desarrollando este ambicioso thriller&nbsp;de Jacques Deray, Delon se empe\\u00f1\\u00f3 en que Schneider deb\\u00eda interpretar a su esposa en la ficci\\u00f3n. La piscina&nbsp;narraba c\\u00f3mo un matrimonio recibe una inesperada visita en su villa de St. Tropez: son Harry, antiguo amante del personaje de Schneider, y su hija Pen\\u00e9lope. Esta \\u00faltima era interpretada por una joven Jane Birkin, convirtiendo La piscina&nbsp;en un \\u00e9xito de taquilla gracias a su incisiva intriga sobre las pasiones y los celos. En lo que respecta a Delon, luego de la prematura muerte de Schneider en 1982 ha asegurado que no puede revisar la pel\\u00edcula, pues le resulta demasiado doloroso. Desde luego no es que Habitaciones separadas&nbsp;sea un t\\u00edtulo tan conocido como los anteriores de esta lista, pero no cabe duda de que Delon s\\u00ed le guardaba cierto cari\\u00f1o. \\u00bfPor qu\\u00e9? Porque este drama con toques surrealistas dirigido por Bertrand Biler (y traducci\\u00f3n espa\\u00f1ola bastante libre de su t\\u00edtulo, Notre histoire) le dio por fin el C\\u00e9sar a Mejor actor a Delon: el m\\u00e1ximo reconocimiento que pod\\u00eda obtener en su pa\\u00eds. Fue gracias a encarnar a Robert Avranche, un alcoh\\u00f3lico en plena crisis de la mediana edad que, durante un aburrido viaje en tren, conoce a una mujer (Nathalie Baye) y ella sin previo aviso le propone hacer el amor.&nbsp; \\u00bfQuieres estar a la \\u00faltima de todas las novedades de cine y series? Ap\\u00fantate a nuestra newsletter.\\"
    },
    "57": {
        "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/esto-es-un-espectaculo-familiar-espectadores-se-quejan-por-la-violencia-y-las-palabrotas-de-los-oscar-2022-4979972/",
        "titulo": "\u201cEsto es un espect\u00e1culo familiar\u201d: Espectadores se quejan por la violencia y las palabrotas de los Oscar 2022",
        "autor": "Cineman\u00eda",
        "fecha": "2022-04-01T14:37:58+02:00",
        "contenido": "En ABC y la Academia de Hollywood llevan tiempo preocupados por la audiencia de la ceremonia de los Oscar. El a\\u00f1o pasado la 93 edici\\u00f3n alcanz\\u00f3 el m\\u00ednimo hist\\u00f3rico con una intimidante diferencia, de ah\\u00ed que para la siguiente entrega se tomaran todo tipo de medidas de cara a insistir en el atractivo de la retransmisi\\u00f3n frente al p\\u00fablico. Y ha funcionado, m\\u00e1s o menos. Los n\\u00fameros han mejorado pero es ahora mismo la segunda gala menos vista de la historia, y su desarrollo ha quedado empa\\u00f1ado por la agresi\\u00f3n de Will Smith a Chris Rock. El chiste que realiz\\u00f3 el humorista sobre el pelo de Jada Pinkett Smith motiv\\u00f3 que el actor subiera al escenario para propinarle un bofet\\u00f3n, dando pie a una escena realmente desagradable que ha desatado todo tipo de reacciones. Por lo pronto, la Academia quiere emprender procesos disciplinarios contra Smith, mientras que el actor se ha disculpado varias veces y desfilan versiones contradictorias sobre lo ocurrido minutos despu\\u00e9s del episodio, antes de que volviera a subir al escenario para recoger su Oscar por El m\\u00e9todo Williams. Las reacciones que no conoc\\u00edamos hasta ahora eran las de los propios espectadores, pero Insider ha conseguido acceder a unas cuantas luego de que solicitara los datos pertinentes a la FCC, seg\\u00fan la Ley de Libertad de Informaci\\u00f3n. Esta solicitud tom\\u00f3 efecto el pasado lunes, y ahora son de dominio p\\u00fablico algunas de las quejas dirigidas a la Federal Communications Commission (Comisi\\u00f3n Federal de Comunicaciones) por lo visto en los Oscar. De los 16.6 millones que congreg\\u00f3 la 94 edici\\u00f3n de los Oscar (esa donde CODA gan\\u00f3 Mejor pel\\u00edcula, aunque ya nadie se acuerde), varios espectadores iracundos han escrito mensajes a la Comisi\\u00f3n. \\u201cWill Smith atac\\u00f3 f\\u00edsica y verbalmente a Chris Rock. Son los Oscar\\u201d, recuerda un espectador an\\u00f3nimo. \\u201cSi esta pareja no puede controlarse, deber\\u00eda ser expulsada. Lo que hizo Will Smith fue ilegal. No se le deber\\u00eda permitir asistir en el futuro. Cualquiera que sea violento en los Oscar deber\\u00eda abandonar inmediatamente y no se le deber\\u00eda permitir asistir en un futuro. Este es un espect\\u00e1culo familiar\\u201d.\\u201cDurante la retransmisi\\u00f3n de los Oscar, Will Smith subi\\u00f3 al escenario y peg\\u00f3 a Chris Rock. Es devastador ver algo tan violento e inesperado durante una gala\\u201d, asegura otro televidente. La agresi\\u00f3n de Smith a Rock no fue \\u00fanicamente f\\u00edsica, puesto que seg\\u00fan volvi\\u00f3 a su asiento recurri\\u00f3 a los tacos al repetir varias veces \\u201cMant\\u00e9n el nombre de mi mujer fuera de tu jodida boca\\u201d. Es otra cosa que no ha sentado bien a quienes se quejan, por el ejemplo que podr\\u00eda dar a los m\\u00e1s peque\\u00f1os. \\u201cHola, durante la retransmisi\\u00f3n de 2022 de los premios de la Academia, Will Smith agredi\\u00f3 a Chris Rock en el escenario. Este acto reprobable conmocion\\u00f3 a mi familia y a mi hijo, que me preguntaron inocentemente \\u2018\\u00bfpor qu\\u00e9 ha pegado a este hombre?\\u2019. Espero que el se\\u00f1or Smith enfrente las consecuencias de sus actos, pues muestra la forma incorrecta de manejar un desacuerdo. Tambi\\u00e9n podr\\u00eda animar a otros individuos a agredir a la gente si lo creen justificado\\u201d. El descontento llega al extremo de defender a Chris Rock: \\u201cChris Rock estaba bromeando y no me pareci\\u00f3 de mal gusto ese chiste sobre la esposa de Will\\u201d. Y tambi\\u00e9n hay quien directamente echa la culpa a la cadena, y al emporio al que pertenece: \\u201cLa culpa es de Disney\\\\/ABC, a las c\\u00e1maras se les permiti\\u00f3 emitir eso\\u201d. Incluso se ha hablado de prohibir los Oscar y de arrestar a alguien: \\u201cLa FCC deber\\u00eda prohibir la emisi\\u00f3n de los Oscar de nuevo para evitar que el pueblo estadounidense tenga que ver esta terrible basura. Por favor, arr\\u00e9stenles\\u201d. Est\\u00e1 por ver qu\\u00e9 efecto tienen estas quejas, pero sin duda solo son la puntilla de uno de los episodios m\\u00e1s vergonzosos de la historia de los Oscar. \\u00bfQuieres estar a la \\u00faltima de todas las novedades de cine y series? Ap\\u00fantate a nuestra newsletter.\\"
    },
    "58": {
        "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/nadie-le-habria-pedido-a-will-smith-que-abandonara-la-gala-tras-abofetear-a-chris-rock-4979806/",
        "titulo": "Nadie le habr\u00eda pedido a Will Smith que abandonara la gala tras abofetear a Chris Rock",
        "autor": "Cineman\u00eda",
        "fecha": "2022-04-01T12:35:57+02:00",
        "contenido": "Todos los ojos estaban puestos en qu\\u00e9 suced\\u00eda durante la gala de los Oscar los minutos posteriores al bofet\\u00f3n que Will Smith le propin\\u00f3 a Chris Rock. Sin embargo, la audiencia no pudo ver m\\u00e1s consecuencia que la sucesiva victoria del int\\u00e9rprete por El m\\u00e9todo Williams, ganando el Oscar a Mejor actor mientras en su discurso se percib\\u00eda que, al tiempo de lamentar su comportamiento, Smith se estaba justificando mediante su vinculaci\\u00f3n con el Richard Williams a quien hab\\u00eda encarnado. Sea como sea, fueron minutos de los m\\u00e1s confusos, respondidos con una gran cantidad de informaciones contradictorias sobre c\\u00f3mo reaccion\\u00f3 la Academia ante este hecho ins\\u00f3lito. Luego de una reuni\\u00f3n de emergencia, a mediados de esta semana la junta directiva de la Academia confirm\\u00f3 que hab\\u00eda iniciado un proceso disciplinario contra Smith, que podr\\u00eda terminar llev\\u00e1ndole a la suspensi\\u00f3n, la expulsi\\u00f3n u otras sanciones luego de un nuevo encuentro este 18 de abril. Tambi\\u00e9n asegur\\u00f3 que durante la gala le hab\\u00edan pedido formalmente al actor que abandonara el Teatro Dolby, pero esto no es del todo cierto seg\\u00fan fuentes del Hollywood Reporter. De hecho, no hubo posibilidad efectiva de que Smith \\u201cse negara\\u201d a marcharse, pues ning\\u00fan miembro de la Academia se lo pidi\\u00f3en los minutos previos a que subiera a recoger su Oscar. S\\u00ed sucedi\\u00f3, en cambio, que un representante hablara con Smith sin transmitir ning\\u00fan mandato oficial, seg\\u00fan dos fuentes an\\u00f3nimas. Al mismo tiempo los representantes de Smith hablaron con la Academia entre bastidores sobre la posibilidad de que el actor se marchara, pero no se lleg\\u00f3 a ning\\u00fan acuerdo. Curiosamente, la postura m\\u00e1s firme que le lleg\\u00f3 a Smith personalmente fue que se quedara para recibir el Oscar, tal y como le habr\\u00eda dicho el productor de la gala, Will Packer. Packer habr\\u00eda acudido a Smith para convencerle de no abandonar al teatro, y es muy probable que d\\u00e9 m\\u00e1s detalles sobre esto en una entrevista con Good Morning America que se emite hoy mismo. Sea como sea, estas filtraciones contrastan con el comunicado de la Academia, aunque es cierto que en el texto pod\\u00edamos leer un diplom\\u00e1tico \\u201creconocemos que podr\\u00edamos haber manejado la situaci\\u00f3n de forma diferente\\u201d. En paralelo a las revelaciones del&nbsp;Hollywood Reporter tambi\\u00e9n hemos sabido de un encuentro extraoficial de Smith con el presidente y directora general de la Academia, realizado el martes antes de la reuni\\u00f3n de emergencia de la junta. El actor ya se ha disculpado p\\u00fablicamente, mientras que Rock declara \\u201ca\\u00fan estar procesando\\u201d lo ocurrido. \\u00bfQuieres estar a la \\u00faltima de todas las novedades de cine y series? Ap\\u00fantate a nuestra newsletter.\\"
    },
    "59": {
        "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/recetas/receta-perfecta-trabajo-angel-leon-4979802/",
        "titulo": "La receta perfecta para llevar al trabajo, seg\u00fan \u00c1ngel Le\u00f3n: una ensalada con sabor a mar en menos de 10 minutos",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T09:23:03+02:00",
        "contenido": "Vivimos con el 'tupper' a cuestas de lunes a viernes, y entre el ajetreo de las tareas laborales, las dom\\u00e9sticas y la vida personal nos queda poco tiempo para pensar qu\\u00e9 llevarnos al trabajo para comer.&nbsp;&nbsp; Preparar comida para un 'tupper'&nbsp;no es lo mismo que preparar comida para comer en casa c\\u00f3modamente con todos los utensilios que necesitamos al lado. Tenemos que elegir una receta que no nos obligue a llevar demasiados recipientes, que aguante en perfecto estado de un d\\u00eda para el otro y que no se nos pueda derramar por el camino y que sea lo suficientemente completo como para aguantar el resto del d\\u00eda.&nbsp; Si ya te has estrujado el cerebro y no se te ocurren m\\u00e1s recetas que llevarte al trabajo, toma nota de esta receta con sabor a mar que nos propone \\u00c1ngel Le\\u00f3n. Muy pocos conocen y manejan en la cocina los productos del mar como lo hace \\u00c1ngel Le\\u00f3n, y es que eso de \\\\u0022El Chef del Mar\\\\u0022 no le puede venir m\\u00e1s al pelo.&nbsp; El chef se ha sometido a un cuestionario donde nos desvela algunos trucos y secretos como su pescado favorito, c\\u00f3mo lo prepara o una receta perfecta para llevarnos a la oficina. Y sus respuestas nos han encantado. No paramos de aprender.&nbsp; \\\\u0022El pepino laminado, con la lechuga de mar, que es un alga, con vinagre de arroz, aceite y un poco de sal y pimienta, es una barbaridad\\\\u0022, asegura el chef gaditano enumerando los diferentes ingredientes de esta receta sencilla que podemos llevarnos al trabajo.&nbsp; Como no pod\\u00eda ser de otra manera, la receta de El Chef del Mar tiene su toque mar\\u00edtimo. Aunque en la receta no encontramos el pescado como tal, \\u00c1ngel Le\\u00f3n si ha aprovechado la receta para meter lechuga de mar, un alga que nos va a aportar ese sabor que buscamos. Y con tan solo dos ingredientes y el aderezo tenemos en pocos minutos una receta espectacular.\\"
    },
    "60": {
        "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/recetas/david-beckham-especialista-en-risottos-asi-es-la-receta-que-arrasa-en-instagram-4979964/",
        "titulo": "David Beckham, especialista en risottos: as\u00ed es la receta que arrasa en Instagram",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T14:45:52+02:00",
        "contenido": "Para rendir haciendo deporte hay que estar bien alimentado, es obvio. Aunque hay deportistas -muchos-, que adem\\u00e1s de una fuente de energ\\u00eda, en la gastronom\\u00eda encuentran una pasi\\u00f3n, una inspiraci\\u00f3n o una manera de relajarse.&nbsp; No solo se trata de comer, sino tambi\\u00e9n de pasar un buen rato entre fogones, y los hay que son unos aut\\u00e9nticos chefs en potencia. Es el caso, por ejemplo, de David Beckham. El futbolista brit\\u00e1nico, adem\\u00e1s de un verdadero maestro con el bal\\u00f3n, tambi\\u00e9n lo es preparando risottos.&nbsp; Basta con echar un vistazo por las redes de los Beckham para comprobar el papel el important\\u00edsimo papel que juega la familia. Juntos con sus cuatro hijos, el matrimonio Beckham comparte momentos -y recetas.&nbsp; El primog\\u00e9nito de la medi\\u00e1tica pareja, Brooklyn Beckham, compart\\u00eda en sus redes sociales el perfecto equipo que forman su padre y \\u00e9l en los fogones preparando un delicioso risotto de cangrejo.&nbsp;\\"
    },
    "61": {
        "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/productos/el-truco-sencillo-para-conseguir-que-la-fruta-madure-mas-rapido-4980013/",
        "titulo": "El truco sencillo para conseguir que la fruta madure m\u00e1s r\u00e1pido",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T15:27:49+02:00",
        "contenido": "Pl\\u00e1tanos, aguacates, peras... Con la fruta nos ocurre que, o la compramos pr\\u00e1cticamente al d\\u00eda o es dif\\u00edcil tener piezas en casa en su punto de madurez. Para que nos aguanten unos d\\u00edas, cuando nos llevamos la fruta a casa del mercado se encuentra demasiado verde y dura todav\\u00eda, y cuando queremos darnos cuenta, se nos ha pasado de madurez y est\\u00e1 a punto de estropearse.&nbsp; Seguro que en m\\u00e1s de una ocasi\\u00f3n te ha ocurrido eso de comprar una bandeja de aguacates y, si son demasiado recientes no poder consumirlos al llegar a casa, pero que los \\u00faltimos que te queden acaben en el cubo de la basura porque cuando has ido a abrirlos ya hab\\u00edan cogido ese color marr\\u00f3n oxidado que tan poco nos gusta encontrarnos.&nbsp; Una opci\\u00f3n es dejar algunas de las frutas que has comprado madurando a temperatura ambiente o dentro del frigor\\u00edfico, mientras preparas otras para consumir en los pr\\u00f3ximos d\\u00edas. Y no, no se trata de modificar el tiempo, sino de buscar la manera de acelerar el proceso de maduraci\\u00f3n de la fruta. Para conseguirlo solo necesitas una bolsa de papel. F\\u00e1cil y barato, \\u00bfno? No es una cuesti\\u00f3n de brujer\\u00eda, sino que todo tiene una explicaci\\u00f3n cient\\u00edfica.&nbsp; La clave est\\u00e1 en el gas de etileno que desprende la fruta. Para concentrarlo, solo tienes que meter las frutas en una bolsa de papel y cerrarla bien. De esta manera el gas etileno de la fruta se concentrar\\u00e1 y acelerar\\u00e1 el proceso de maduraci\\u00f3n, estando lista para consumir en su punto perfecto mucho antes.&nbsp;\\"
    },
    "62": {
        "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/recetas/cinco-tipos-de-torrijas-tradicionales-y-sus-recetas-rapidas-4979914/",
        "titulo": "Cinco tipos de torrijas tradicionales y sus recetas r\u00e1pidas",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T14:13:42+02:00",
        "contenido": "Hay pocas cosas tan sencillas como hacer torrijas; entre los postres seguro. Su receta no tiene mucha complicaci\\u00f3n. Huevo, pan, leche, canela y az\\u00facar son los ingredientes de este postre cl\\u00e1sico de la Semana Santa. Su receta es f\\u00e1cil. Hay que sumergir el pan en leche; rebozar en huevo; fre\\u00edr; espolvorear con az\\u00facar; y ya est\\u00e1. Pero las torrijas, como casi todo, tienen sus variaciones, tanto en los ingredientes como en la preparaci\\u00f3n. Estas que siguen son 5 tipos de torrijas tradicionales y sus recetas r\\u00e1pidas.\\"
    },
    "63": {
        "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/os-peares-pueblo-feijoo-provincias-rios-naturaleza-4979785/",
        "titulo": "El precioso y desconocido pueblo natal de Feij\u00f3o: tiene tres r\u00edos y pertenece a dos provincias",
        "autor": "Diego Mari\u00f1o",
        "fecha": "2022-04-02T09:16:03+02:00",
        "contenido": "La Ribeira Sacra es uno de los parajes naturales m\\u00e1s espectaculares de Galicia. Dividida entra las provincias de Lugo y Ourense, esta zona comprendida entre las riberas de los r\\u00edos Cabe, Sil y Mi\\u00f1o es famosa por sus vinos de calidad, sus incre\\u00edbles ca\\u00f1ones naturales, sus miradores, sus cascadas y sus rutas de senderismo. Pero por si esto fuera poco, tambi\\u00e9n cuenta con pueblos con encanto que merecen una visita. Un claro ejemplo es el municipio de Os Peares, una de las localidades m\\u00e1s curiosas de Espa\\u00f1a que es, adem\\u00e1s, el lugar natal de Alberto N\\u00fanez-Feij\\u00f3o, el nuevo l\\u00edder del Partido Popular en Espa\\u00f1a. Hijo de Saturnino N\\u00fa\\u00f1ez y Sira Feij\\u00f3o, el pol\\u00edtico gallego vivi\\u00f3 hasta los 14 a\\u00f1os en este pueblo desde su nacimiento el 10 de septiembre de 1961. De hecho, fue el lugar seleccionado para iniciar su campa\\u00f1a electoral para ser reelegido como presidente de la Xunta en 2020. En sus propias palabras, cuando se fue del municipio siendo un ni\\u00f1o dej\\u00f3 all\\u00ed \\\\u0022el cari\\u00f1o de la gente aut\\u00e9ntica, de la que ten\\u00eda muy poco pero que,  sin embargo, era muy feliz\\u201d. Por otro lado, para los amantes del arte y de la historia, hay dos enclaves imperdibles. En primer lugar, el mural art\\u00edstico ubicado en uno de los edificios contiguos a la estaci\\u00f3n de tren. Una gran locomotora es el elemento principal del impresionante dibujo. En segundo lugar, la escultura en homenaje a Rodolfo Prada, intelectual gallego nacido en el pueblo que fue presidente del Centro Gallego de Buenos Aires y uno de los m\\u00e1ximos defensores del legado del ensayista Castelao. Uno de los lugares m\\u00e1s m\\u00e1gicos para alojarse en Os Peares es la casa rural Acea do B\\u00fabal. Su emplazamiento, a orillas del r\\u00edo, y su historia lo convierten en un alojamiento \\u00fanico: es un antiguo molino reconvertido a hotel-restaurante con una calidad-precio inmejorable. El precio de la habitaci\\u00f3n doble por noche ronda los 50 euros en total. En \\u00e9l se incluye un rico y variado desayuno con caf\\u00e9, leche, zumos, tostada, boller\\u00eda y fruta. Las habitaciones se sit\\u00faan en la parte superior, lo que da lugar a incre\\u00edbles vistas al r\\u00edo para los hu\\u00e9spedes. Al dormir se escucha de fondo el movimiento del agua del r\\u00edo, un sonido relajante perfecto para descansar. Cuentan con televisi\\u00f3n, calefacci\\u00f3n, ba\\u00f1o privado, wifi, cama doble y una zona con sof\\u00e1 y mesa. En la planta intermedia se ubica el comedor, tambi\\u00e9n con bellas vistas sobre el r\\u00edo y el pueblo. Adem\\u00e1s del desayuno, en \\u00e9l se ofrecen comidas y cenas con un precio asequible que ronda los 20 euros para dos personas con un plato grande y bebidas. La oferta gastron\\u00f3mica es variada y deliciosa, con platos t\\u00edpicos de la zona entre los que destaca la carne. Adem\\u00e1s, el personal de la casa rural es muy atento y amable. Otras opciones que destacan los usuarios de Booking son el hotel O Remanso dos Patos (a 2 kil\\u00f3metros de Os Peares), con preciosas vistas al r\\u00edo y piscina, y la casa rural Casa Anita con una espectacular terraza. El restaurante del hotel Acea do B\\u00fabal es uno de los referentes de la zona gracias a la calidad de su comida casera. Otra opci\\u00f3n es la Taberna Xugo, un local barato con gastronom\\u00eda tradicional y terraza con vistas al r\\u00edo. La ruta m\\u00e1s r\\u00e1pida para llegar en coche desde Ourense es a trav\\u00e9s de la carretera N-120. El tiempo de trayecto es de 30 minutos. Por su parte, el tren desde la capital de provincia tiene una duraci\\u00f3n de 1 hora y 5 minutos y su horario habitual de salida es a las 15:30 H. Ap\\u00fantate a la newsletter y recibe en tu correo las mejores propuestas para viajar por el mundo. En 20minutos hemos visitado Os Peares y podemos corroborar ese cari\\u00f1o y amabilidad de los habitantes a los que hace referencia el pol\\u00edtico. Y es que m\\u00e1s all\\u00e1 del calor de su gente, este municipio ubicado a solo 24 kil\\u00f3metros de Ourense merece una visita: es una parada obligada para los amantes de la naturaleza y del turismo rural.&nbsp; Una de las webs de turismo e historia de la Xunta de Galicia define a Os Peares como \\u201cel pueblo m\\u00e1s complejo de Espa\\u00f1a\\u201d... y con raz\\u00f3n. Desde el punto de vista administrativo, el municipio pertenece a dos provincias (Ourense y Lugo) y a cuatro ayuntamientos (Nogueira de Ramu\\u00edn y A Peroxa en Ourense; Carballedo y Pant\\u00f3n en Lugo). Esta curiosa situaci\\u00f3n provoc\\u00f3 que en el pasado los tr\\u00e1mites administrativos de los habitantes fuesen ca\\u00f3ticos. Felizmente, las circunstancias mejoraron con la constituci\\u00f3n del Consorcio Local de Os Peares en 1999. En el \\u00e1mbito geogr\\u00e1fico tambi\\u00e9n es un lugar \\u00fanico en Espa\\u00f1a. Se trata de un pueblo en el que confluyen tres r\\u00edos: el Mi\\u00f1o, el Sil y el B\\u00fabal. Esta cuesti\\u00f3n fue de suma importancia en el desarrollo de la localidad. A mediados del siglo XX, Os Peares vivi\\u00f3 un auge econ\\u00f3mico y de empleo directamente relacionado con sus r\\u00edos. En 1955 se inaugur\\u00f3 el embalse de Os Peares, generando un gran n\\u00famero de puestos trabajo. Asimismo, la estaci\\u00f3n de tren creada el 1 de diciembre de 1884 increment\\u00f3 su importancia en la zona. Hoy en d\\u00eda, el \\u00e9xodo rural ha golpeado con fuerza al pueblo. Seg\\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\\u00edstica (INE) del padr\\u00f3n municipal, a 1 de enero de 2021 el pueblo ten\\u00eda 60 habitantes, un poco m\\u00e1s de la mitad que en el a\\u00f1o 2000. A pesar de este dato, la estaci\\u00f3n de tren sigue en funcionamiento con trenes de media distancia que pasan a diario y el turismo rural est\\u00e1 haciendo repuntar su popularidad. Adem\\u00e1s de los r\\u00edos, los puentes tienen un gran protagonismo. El \\u00faltimo, construido en 2016, es la principal v\\u00eda de acceso tanto a pie como en coche. Anteriormente, los habitantes deb\\u00edan utilizar el puente del embalse para cruzar de un lado al otro del r\\u00edo Mi\\u00f1o. Pero sin duda alguna, el puente m\\u00e1s famoso es el del tren. Tal y como se\\u00f1alan desde Turismo de Galicia, tiene un \\\\u0022estilo Eiffeliano\\\\u0022 que recuerda a la mism\\u00edsima Torre Eiffel. La estructura de hierro que lo cubre en la parte superior en color azul es muy llamativa. Adem\\u00e1s, se puede caminar por su exterior y cruzar el puente andando. Desde el mismo puente se puede disfrutar de una de las vistas m\\u00e1s espectaculares del pueblo. La confluencia de los r\\u00edos donde el Sil y el B\\u00fabal vierten sus aguas al Mi\\u00f1o, las casas construidas en paredes verticales naturales y la verde e imponente naturaleza de los alrededores dejan a los visitantes con la boca abierta. En uno de los extremos del puente se puede bajar a una senda por la orilla del r\\u00edo B\\u00fabal muy recomendable. Se recorre una zona verde e incluso se pasa por una cascada muy fotog\\u00e9nica. Siguiendo por la carretera que pasa por el pueblo aparecen las indicaciones de la playa fluvial. Este incre\\u00edble entorno natural est\\u00e1 formado por las aguas del r\\u00edo B\\u00fabal y est\\u00e1 perfectamente acondicionado para el ba\\u00f1o y la relajaci\\u00f3n. Por ello, en verano se llena de turistas y habitantes que aprovechan para refrescarse. El calor de la Ribeira Sacra es elevado en esa \\u00e9poca del a\\u00f1o.\\"
    },
    "64": {
        "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/castillo-medieval-pueblo-segovia-instituto-4979845/",
        "titulo": "El curioso castillo medieval de un pueblo segoviano que es un instituto",
        "autor": "Beatriz P\u00e9rez",
        "fecha": "2022-04-02T09:22:20+02:00",
        "contenido": "Cientos de alumnos de Cu\\u00e9llar, Segovia, acuden a su instituto todos los d\\u00edas con total normalidad, pero el edificio donde se ubica el centro educativo es de todo menos normal. Curiosamente, se trata de un enorme castillo medieval del siglo XIV que, desde el a\\u00f1o 1996, fue transformado en un instituto p\\u00fablico. La fecha de construcci\\u00f3n del edificio, conocido popularmente como el Castillo de Cu\\u00e9llar, no est\\u00e1 del todo definida, pero ya aparece documentado en el a\\u00f1o 1306. Posteriormente, en 1464, el rey Enrique IV cedi\\u00f3 la villa de Cu\\u00e9llar y el castillo a Don Beltr\\u00e1n de la Cueva, Duque de Alburquerque, por lo que el nombre oficial de la fortaleza es Castillo de los Duques de Alburquerque. El edificio se levant\\u00f3 bajo una combinaci\\u00f3n de estilos arquitect\\u00f3nicos. De esta manera, la estructura general corresponde a una fortaleza rectangular de estilo g\\u00f3tico con torreones en sus \\u00e1ngulos, mientras que, en la fachada sur, nos topamos con una galer\\u00eda renacentista. Por otro lado, la puerta principal se encuentra en la fachada norte, bajo un escudo de Castilla y Le\\u00f3n y el lema de Enrique IV: \\u201cAgridulce es reinar\\u201d. Dentro del castillo encontramos la residencia palaciega de los duques, construida alrededor de un bonito patio de columnas. En las instalaciones encontramos grandes salones, una bodega, una armer\\u00eda, una zona de servicio y habitaciones nobles. Incluso cuenta con una peque\\u00f1a capilla g\\u00f3tica a la cual se sum\\u00f3 una posterior construida en la huerta. El Castillo de Cu\\u00e9llar no solo fue una apacible residencia, sino que, a lo largo de la historia, tuvo diferentes usos. De esta manera, fue cuartel general del militar Lord Wellington y refugio del general Hugo, padre del novelista V\\u00edctor Hugo, durante la Guerra de la Independencia. Y por esta raz\\u00f3n, el castillo fue v\\u00edctima de saqueos a manos de las tropas napole\\u00f3nicas. A\\u00f1os despu\\u00e9s, durante la dictadura franquista, la fortaleza funcion\\u00f3 como prisi\\u00f3n pol\\u00edtica, despu\\u00e9s como c\\u00e1rcel com\\u00fan y, finalmente, como sanatorio para enfermos de tuberculosis. Pero ahora es cuando cumple su papel m\\u00e1s curioso: un instituto. Concretamente, encontramos aqu\\u00ed el I.E.S. Duque de Alburquerque, donde alrededor de 400 alumnos de la ESO y de Bachiller cursan sus estudios. Adem\\u00e1s, el instituto ha sido nombrado Centro de Ense\\u00f1anza Hist\\u00f3rica al ubicarse en un edificio calificado como Bien de Inter\\u00e9s Cultural. Pero para adentrarse en la curiosa fortaleza no hace falta ser alumno del centro, ya que la Oficina de Turismo de Cu\\u00e9llar, situada en el propio castillo, organiza visitas guiadas. Incluso se llevan a cabo visitas teatralizadas todos los festivos y fines de semana del a\\u00f1o. El trayecto desde Segovia hasta Cu\\u00e9llar es de 40 minutos por la A-601, mientras que desde Valladolid es de 46 minutos tambi\\u00e9n por la A-601. Una vez en el pueblo, el castillo se encuentra a tan solo 7 minutos andando desde el centro en direcci\\u00f3n oeste. Ap\\u00fantate a la newsletter y recibe en tu correo las mejores propuestas para viajar por el mundo.\\"
    },
    "65": {
        "url": "https://www.20minutos.es/motor/actualidad/novedades-del-impuesto-de-matriculacion-2022-cuanto-cuesta-plazos-y-como-realizar-el-pago-4979722/",
        "titulo": "Novedades del Impuesto de matriculaci\u00f3n 2022: cu\u00e1nto cuesta, plazos y c\u00f3mo realizar el pago",
        "autor": "A. Gil",
        "fecha": "2022-04-02T08:28:13+02:00",
        "contenido": "Se podr\\u00eda decir que el impuesto de matriculaci\\u00f3n ha vuelto a la normalidad este 2022. Despu\\u00e9s de haber modificado los tramos de emisiones de CO2 que corresponden a cada porcentaje de pago de esta tasa en 2021 para paliar los efectos de la entrada en vigor de las nuevas mediciones WLTP, m\\u00e1s precisas que las anteriores, el Gobierno volvi\\u00f3 a restablecer los valores de este impuesto el pasado 1 de enero.&nbsp; As\\u00ed, este a\\u00f1o los conductores que adquieran un nuevo veh\\u00edculo deber\\u00e1n afrontar el pago de este impuesto como se ven\\u00eda abonando de manera habitual hasta el cambio del a\\u00f1o pasado. El impuesto de matriculaci\\u00f3n es un gravamen que se paga \\u00fanicamente al matricular por primera vez el veh\\u00edculo (o al traer un coche desde el extranjero y matricularlo en Espa\\u00f1a) y el c\\u00e1lculo de su coste se establece en base a las emisiones del coche, seg\\u00fan las cu\\u00e1les corresponde uno u otro porcentaje de pago.&nbsp; As\\u00ed, los coches m\\u00e1s contaminantes tendr\\u00e1n que hacer frente a un impuesto de matriculaci\\u00f3n mucho m\\u00e1s elevado que aquellos con mec\\u00e1nicas que reduzcan sus emisiones. Por ejemplo, un coche de 20.000 euros que emita 150 gramos de CO2 por cada kil\\u00f3metro recorrido seg\\u00fan las mediciones WLTP, tendr\\u00e1 que pagar adem\\u00e1s del 21% de IVA un 4,75% del precio en concepto de impuesto de matriculaci\\u00f3n, es decir, 950 euros. El c\\u00e1lculo del impuesto se hace antes de sumar el IVA. Habitualmente, los concesionarios suelen dar el precio de venta final a\\u00f1adiendo el coste del impuesto de matriculaci\\u00f3n. Estos establecimientos de venta de veh\\u00edculos se encargan, por norma general, de tramitar el pago del impuesto de matriculaci\\u00f3n.&nbsp; Para pagar el impuesto hay que rellenar los modelos 576, 06 o 05 de la Agencia Tributaria, que se pueden descargar y presentar online a trav\\u00e9s de la sede electr\\u00f3nica. El pago tambi\\u00e9n se puede realizar online, con tarjeta de cr\\u00e9dito o mediante el IBAN de la cuenta corriente, o mediante una carta de pago en cualquier entidad bancaria colaboradora con la Agencia Tributaria.&nbsp; El plazo para pagar el impuesto de matriculaci\\u00f3n es de 30 d\\u00edas h\\u00e1biles una vez que se formalice el contrato de compraventa.&nbsp;\\"
    },
    "67": {
        "url": "https://www.20minutos.es/motor/actualidad/gasolineras-baratas-madrid-4979808/",
        "titulo": "Gasolineras baratas en Madrid por menos de 1,7 euros el litro de gasolina y di\u00e9sel",
        "autor": "A. Gil",
        "fecha": "2022-04-02T09:23:00+02:00",
        "contenido": "Despu\\u00e9s de la entrada en vigor de la bonificaci\\u00f3n del Gobierno sobre el precio de los combustibles f\\u00f3siles, ayer ya se formaron largas filas de veh\\u00edculos en las gasolineras intentando repostar para disfrutar de los 20 c\\u00e9ntimos de descuento. Y es que tras la escalada sin igual de los precios tanto de la gasolina como del gas\\u00f3leo, especialmente de este \\u00faltimo, la rebaja de 20 c\\u00e9ntimos por litro de combustible puede marcar algo de diferencia para el bolsillo.&nbsp; Al mismo tiempo que se aplica esta bonificaci\\u00f3n, cabe resaltar que el precio medio de los carburantes en las estaciones de servicio espa\\u00f1olas ha ido bajando discretamente durante los \\u00faltimos d\\u00edas. El pasado martes 29 de marzo todos los precios de los combustibles alcanzaron el punto \\u00e1lgido de la \\u00faltima subida y han bajado entre uno y tres c\\u00e9ntimos por litro.&nbsp; A\\u00fan as\\u00ed, el coste de la gasolina y el di\\u00e9sel se encuentra todav\\u00eda por encima de los 1,8 euros por litro, una cifra que se dispara en el caso de utilizar gasolina 98 o gas\\u00f3leo A+, cuyo precio por litro est\\u00e1 por encima de 1,9 euros. Por esta raz\\u00f3n sigue siendo importante escoger las gasolineras m\\u00e1s baratas si se quiere ahorrar al llenar del dep\\u00f3sito.&nbsp; Las tres gasolineras del \\u00e1rea de Madrid con la gasolina sin plomo 95 son de la marca Plenoil. Las tres venden la gasolina al mismo precio por litro: 1,697 euros. A esta cantidad, habr\\u00eda que descontarle los 20 c\\u00e9ntimos bonificaci\\u00f3n. Estas estaciones de servicio est\\u00e1n en la Avenida Real de Pinto, 73; en la calle Pirotecnia, 2; y en San Dalmacio, 13. La gasolina 98 m\\u00e1s barata est\\u00e1 a 1,8 euros el litro en el Alcampo de la calle Jos\\u00e9 Paulete, seguida por la estaci\\u00f3n GALP de la avenida Morazgo, 20 (a&nbsp;1,879 \\u20ac\\\\/l) y la Q8 de la calle Bravo Murillo, 358 (1,89 \\u20ac\\\\/l). En lo que respecta al gas\\u00f3leo, el A est\\u00e1 m\\u00e1s barato tambi\\u00e9n en el Alcampo de la calle Jos\\u00e9 Paulete (a 1,73 euros por litro), seguido de la estaci\\u00f3n Ballenoil en la avenida Orovilla, 22 (1,757 \\u20ac\\\\/l) y la Plenoil de avenida de los Rosales, 15 (1,757 \\u20ac\\\\/l). El gas\\u00f3leo A+ se sirve m\\u00e1s barato en tres estaciones de Ballenoil, a 1,78 euros el litro. En calle La Acebeda, 1; calle Resina, 4 y en la carretera de Vic\\u00e1lvaro, km. 22.&nbsp;\\"
    },
    "69": {
        "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/perfecto-para-evitar-a-cotillas-ya-puedes-ocultar-tu-ultima-hora-de-conexion-a-determinados-contactos-en-whatsapp-4979517/",
        "titulo": "Perfecto para evitar a cotillas: ya puedes ocultar tu \u00faltima hora de conexi\u00f3n a determinados contactos en WhatsApp",
        "autor": "Ana Higuera",
        "fecha": "2022-04-02T08:00:00+02:00",
        "contenido": "WhatsApp ofrece la posibilidad de ocultar la imagen de perfil, la \\u00faltima hora de conexi\\u00f3n y el doble check azul por cuestiones de privacidad. Ahora, en la versi\\u00f3n beta de la app, concretamente la 2.22.8.9, se podr\\u00e1 ocultar la \\u00faltima hora de conexi\\u00f3n a determinados usuarios. Esta novedad se podr\\u00e1 encontrar con el nombre \\u2018Mis contactos excepto...\\u2019 para ocultar los datos que se deseen. WABetaInfo indica que se podr\\u00e1 ocultar de manera individual la \\u00faltima hora de conexi\\u00f3n, la foto de perfil o el estado. La funci\\u00f3n se ubicar\\u00e1 en las opciones de privacidad, en el apartado \\u2018Cuenta\\u2019 \\u2192 \\u2018Privacidad\\u2019. Por poner de ejemplo, los interesados podr\\u00e1n ocultar su foto de perfil a determinados contactos, pero pueden dejar la \\u00faltima hora de conexi\\u00f3n. De momento, dicha novedad est\\u00e1 disponible en las betas de WhatsApp para Android y pronto llegar\\u00e1 a iOS. Ap\\u00fantate a nuestra&nbsp;newsletter&nbsp;y recibe en tu correo las \\u00faltimas noticias sobre tecnolog\\u00eda.\\"
    },
    "70": {
        "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/ee-uu-trabaja-en-una-inteligencia-artificial-que-decidira-a-quien-se-salva-en-situaciones-de-emergencia-sanitaria-4979775/",
        "titulo": "EE UU trabaja en una Inteligencia Artificial que decidir\u00e1 a qui\u00e9n se salva en una situaci\u00f3n de emergencia",
        "autor": "Raquel Holgado",
        "fecha": "2022-04-02T08:00:00+02:00",
        "contenido": "La Agencia de Proyectos de Investigaci\\u00f3n Avanzados de Defensa (EE UU), m\\u00e1s conocida por sus siglas en ingl\\u00e9s DARPA, est\\u00e1 desarrollando una Inteligencia Artificial (IA) que se encargar\\u00e1 de decidir a quienes se asiste y a quienes no en situaciones de emergencia. Esta tecnolog\\u00eda pretende evitar los prejuicios humanos y usar algoritmos en su lugar para evitar malas decisiones con el triaje, que se encarga de evaluar en qu\\u00e9 orden se atiende a los pacientes dependiendo de su gravedad. En casos en los que el sistema sanitario se colapsa, como ocurri\\u00f3 durante la primera ola de la COVID-19 o sucede con guerras o desastres naturales, los sanitarios se ven desbordados por la dif\\u00edcil decisi\\u00f3n de a qui\\u00e9n deben atender primero. Por esa raz\\u00f3n, Estados Unidos est\\u00e1 creando una IA que solucione este debate como parte de su programa \\u2018In the moment\\u2019 (\\u2018en el momento\\u2019 en ingl\\u00e9s). Matt Turek, el director de programas de DARPA, ha explicado que el algoritmo de la IA de In the moment tendr\\u00e1 en cuenta decisiones tomadas previamente por expertos en triaje. La diferencia entre la m\\u00e1quina y un sanitario ser\\u00e1 que la tecnolog\\u00eda no se ver\\u00e1 afectada por el estr\\u00e9s que puede suponer para un humano ciertas decisiones. Adem\\u00e1s, Turek detalla que la IA podr\\u00eda ser capaz de acceder a datos r\\u00e1pidamente que podr\\u00edan ser decisorios, como la disponibilidad de medicamentos, el suministro de sangre o la cantidad de personal m\\u00e9dico de un hospital que est\\u00e9 cerca. \\u201cLos algoritmos inform\\u00e1ticos pueden encontrar soluciones que los humanos no pueden\\u201d, considera el director. En un principio, DARPA calcula que tardar\\u00e1n aproximadamente tres a\\u00f1os y medio en desarrollar su tecnolog\\u00eda. A pesar de no haber dicho el nombre de ninguna empresa ni haber comentado el dinero que invertir\\u00e1n, s\\u00ed que han aclarado que para la creaci\\u00f3n de la IA contar\\u00e1n con la ayuda empresas externas.Ap\\u00fantate a nuestra newsletter y recibe en tu correo las \\u00faltimas noticias sobre tecnolog\\u00eda.\\"
    },
    "71": {
        "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/ciberseguridad/si-un-contacto-te-envia-este-mensaje-por-facebook-messenger-no-lo-abras-4978147/",
        "titulo": "Si un contacto te env\u00eda este mensaje por Facebook Messenger, no lo abras",
        "autor": "Raquel Holgado",
        "fecha": "2022-04-02T08:00:00+02:00",
        "contenido": "Facebook es la red social con m\\u00e1s usuarios activos en el mundo, seg\\u00fan un estudio publicado en Statista. Para chatear por privado, la plataforma hace uso de \\u2018Facebook Messenger\\u2019 desde donde las personas pueden hablar con otros. Son muchos los que usan su chat para conversar, sin embargo, tambi\\u00e9n son muchos los cibercriminales que utilizan este espacio para estafar. El mensaje fraudulento llega de parte de un contacto. En un principio, al llegar de alg\\u00fan conocido, la v\\u00edctima no tiene por qu\\u00e9 extra\\u00f1arse y, de este modo, es m\\u00e1s f\\u00e1cil que caigan en la trampa. \\u201cMira lo que encontr\\u00e9\\u201d, pone en el texto;&nbsp;seguido de estas palabras, hay un enlace malicioso. Los m\\u00e1s curiosos, cuando leen el mensaje, pueden sentirse interesados en clicar sobre el enlace con la intenci\\u00f3n de conocer qu\\u00e9 esconde. El hecho de que venga de un contacto con el que el usuario ha podido hablar alguna vez puede hacer que la v\\u00edctima sienta m\\u00e1s confianza y crea que detr\\u00e1s del link no se encuentra nada malo. Cuando los usuarios entran en el enlace, el dispositivo se redirigir\\u00e1 a una p\\u00e1gina web que pide las credenciales para iniciar sesi\\u00f3n en Facebook. En estas situaciones, los usuarios deber\\u00edan sospechar porque si han entrado al sitio web a trav\\u00e9s de un enlace con la cuenta de la red social abierto, lo m\\u00e1s normal es que no se haya cerrado sesi\\u00f3n. Realmente, la p\\u00e1gina web no es nada oficial de Facebook, sino que trata de hacerse pasar por la red social para robar datos personales, instalar un malware en la terminal y acceder a la cuenta. As\\u00ed, logran propagar todav\\u00eda m\\u00e1s el virus.&nbsp; Este \\u2018modus operandi\\u2019 es bastante com\\u00fan en Internet, no solo en Facebook, sino en varias redes sociales. Por ese motivo, los usuarios deben andarse con ojo a la hora de abrir ciertos enlaces, aunque estos se los hayan mandado contactos de confianza. Ap\\u00fantate a nuestra newsletter y recibe en tu correo las \\u00faltimas noticias sobre tecnolog\\u00eda.\\"
    },
    "72": {
        "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/twitch-valora-la-introduccion-de-contenido-para-adultos-estas-son-las-normas-que-deben-cumplir-los-streamers-4977691/",
        "titulo": "Twitch valora la introducci\u00f3n de contenido para adultos: estas son las normas que deben cumplir los streamers",
        "autor": "Ana Higuera",
        "fecha": "2022-04-02T08:00:00+02:00",
        "contenido": "Twitch estar\\u00eda plante\\u00e1ndose la introducci\\u00f3n de contenidos er\\u00f3ticos en la plataforma e incluso ser m\\u00e1s permisivos con los streamers.&nbsp;Determinados profesionales del sector han explicado que la aplicaci\\u00f3n estar\\u00eda consultado la opini\\u00f3n de los creadores respecto a esta idea mediante correos electr\\u00f3nicos y encuestas. La propuesta empieza con dos v\\u00eddeos sobre el tema, uno del canal de YouTube del streamer Zach Bussey y otro del canal Full Squad Gaming. En ambos se comenta la revelaci\\u00f3n de un supuesto correo electr\\u00f3nico enviado por Twitch que va incluido con una encuesta, preguntando si est\\u00e1n de acuerdo con la incorporaci\\u00f3n de contenido para adultos. Zach Bussey indica en su perfil de Twitter que \\u201cTwitch est\\u00e1 provocando una nueva y sexy pol\\u00edtica de contenido para adultos que puede habilitar una gran cantidad de contenido despu\\u00e9s del anochecer, aunque con nuevas restricciones\\u201d. Adem\\u00e1s, se\\u00f1ala que a\\u00fan estar\\u00eda en fase de desarrollo. Por otro lado, en su v\\u00eddeo explica qu\\u00e9 contenidos se podr\\u00edan permitir. En un principio, la plataforma hab\\u00eda pensado en el contenido er\\u00f3tico con actos sugerentes -lap dances y bodypaint-, el uso de palabras de car\\u00e1cter sexual y la apertura de canales educativos sobre este tema. El streamer Reno tambi\\u00e9n se\\u00f1ala en su Twitter que \\u201cest\\u00e1n preguntando por email a otros canales de Twitch qu\\u00e9 les parece que haya una etiqueta para adultos\\u201d, a\\u00f1adiendo que la plataforma da el paso a un contenido m\\u00e1s sugerente y las normas a cumplir bajo dicha etiqueta. Por ejemplo, las relaciones sexuales y masturbaciones no estar\\u00edan permitidos. Despu\\u00e9s de las pol\\u00e9micas que gener\\u00f3 Twitch por la introducci\\u00f3n de Hot Tubs y el ASMR er\\u00f3tico, los usuarios tendr\\u00e1n que esperar a la decisi\\u00f3n de la plataforma. Ap\\u00fantate a nuestra&nbsp;newsletter&nbsp;y recibe en tu correo las \\u00faltimas noticias sobre tecnolog\\u00eda.\\"
    },
    "73": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980147/0/la-vacuna-del-covid-19-puede-dar-sintomas-menstruales-a-personas-de-identidad-diversa/",
        "titulo": "La vacuna del coronavirus puede dar s\u00edntomas menstruales a personas de identidad diversa",
        "autor": "EFE",
        "fecha": "2022-04-01T19:26:20+02:00",
        "contenido": "Personas con identidad diversa que toman testosterona u otras hormonas que suprimen el periodo han experimentado hemorragias intermenstruales u otros s\\u00edntomas asociados tras vacunarse contra la covid-19. Una investigaci\\u00f3n de la Universidad de Washington en Saint Louis (EE.UU) se centra en personas con identidades como transg\\u00e9nero, no binario o g\\u00e9nero fluido para estudiar la hemorragia intermesnstrual asociada a la vacuna en aquellas que toman testosterona u otras hormonas. Los ensayos cl\\u00ednicos de las vacunas covid-19 no han examinado generalmente los efectos potenciales sobre las experiencias menstruales, por lo que no se mencionan en la informaci\\u00f3n de seguridad que se proporciona a los vacunados. Lee esper\\u00f3 que \\\\u0022discutir estos hallazgos abiertamente permita a la gente saber que esto podr\\u00eda ser un efecto secundario para que puedan prepararse adecuadamente\\\\u0022. El estudio, que se presentar\\u00e1 en la reuni\\u00f3n anual de Experimental Biology, se basa en una serie de encuestas, llama la atenci\\u00f3n sobre los posibles efectos secundarios f\\u00edsicos y mentales de la vacunaci\\u00f3n en personas con identidad diversa. El equipo de investigadores, liderado por Katharine Lee, analiz\\u00f3 un subconjunto de respuestas a una encuesta en l\\u00ednea sobre las experiencias menstruales despu\\u00e9s de la vacunaci\\u00f3n para obtener informaci\\u00f3n espec\\u00edfica sobre las personas que no suelen menstruar. De los m\\u00e1s de 160.000 encuestados, los investigadores identificaron a 552 personas que dijeron que utilizaban testosterona u otras hormonas de afirmaci\\u00f3n del g\\u00e9nero y que no sol\\u00edan menstruar. La mayor\\u00eda de las personas encuestadas (84 %) seleccion\\u00f3 m\\u00e1s de una categor\\u00eda de g\\u00e9nero: 460 que se identificaron como transg\\u00e9nero; 373 como hombre o identificado con hombre; 241 no binarias y 124 indicaron que eran \\\\u0022genderqueer\\\\u0022 o genero no conforme. Un tercio de las personas encuestadas inform\\u00f3 de una hemorragia intermenstrual despu\\u00e9s de recibir la vacuna, el 9 % report\\u00f3 dolor en el pecho o en las mamas y el 46 % dijo tener otros s\\u00edntomas que normalmente asociar\\u00edan con el periodo, como calambres e hinchaz\\u00f3n. Algunas de las personas encuestadas utilizaron las casillas de texto para se\\u00f1alar \\u201cimportantes efectos negativos sobre la salud mental\\u201d en respuesta a los s\\u00edntomas del periodo, como ansiedad, depresi\\u00f3n, disforia de g\\u00e9nero, ataques de p\\u00e1nico y pensamientos suicidas. Los estudios sobre los s\\u00edntomas menstruales relacionados con la vacuna contra el SARS-CoV-2 se han centrado, en gran medida, en mujeres cisg\\u00e9nero (cis), aquellas cuya identidad de g\\u00e9nero coincide con el g\\u00e9nero femenino que se les asign\\u00f3 al nacer. Es importante examinar las repercusiones de la vacunaci\\u00f3n en la menstruaci\\u00f3n y el sangrado intermenstrual en personas que no son mujeres cis, \\u201cya que con demasiada frecuencia se las deja fuera del debate\\\\u0022, afirm\\u00f3 Lee.\\"
    },
    "74": {
        "url": "https://www.20minutos.es/salud/familia/habitos-saludables-que-mejoran-el-dia-a-dia-de-las-personas-con-autismo-4955533/",
        "titulo": "H\u00e1bitos saludables que mejoran el d\u00eda a d\u00eda de las personas con autismo",
        "autor": "Mercedes Borja",
        "fecha": "2022-04-02T08:47:10+02:00",
        "contenido": "En Espa\\u00f1a se calcula que hay unas 450.000 personas que tienen un Trastorno del Espectro Autista (TEA), una de cada 100. Aunque el espectro es muy grande y hay mucha diversidad en cuanto a grado de afectaci\\u00f3n y discapacidad, todos ellos tienen una serie de caracter\\u00edsticas comunes, como dificultades en la comunicaci\\u00f3n e interacci\\u00f3n social e inflexibilidad del pensamiento y de la conducta. Esto puede afectar a afectar a su salud, tanto f\\u00edsica como mental. Adoptar una serie de h\\u00e1bitos saludables puede ayudarles a minimizar el impacto de estas dificultades en su calidad de vida. Los expertos en TEA de Fundaci\\u00f3n Orange, responsables de la iniciativa #juntoalautismo, destacan cu\\u00e1les de estos h\\u00e1bitos son especialmente trascendentales para las personas dentro del espectro. Debido a su rigidez cognitiva, las personas con autismo necesitan rutinas, realizar siempre -o casi siempre- las mismas tareas. La rutina les aporta una seguridad y un orden que necesitan para saber a que atenerse y evitar el estr\\u00e9s y la ansiedad. Sin embargo, ser demasiado rutinario tambi\\u00e9n puede volverse en su contra, acentuar su inflexibilidad y dificultar as\\u00ed su desarrollo. Para evitarlo, debemos, por un lado, ofrecerles alternativas diferentes, como \\u201ccombinar actividades de interior con otras al aire libre para ampliar el repertorio de actividades a realizar y poder descubrir intereses nuevos con los que disfrutar\\u201d, afirman desde la Fundaci\\u00f3n Orange. Adem\\u00e1s, siempre que se lo anticipemos, tambi\\u00e9n podemos \\u2018romper\\u2019 su rutina de vez en cuando para favorecer su flexibilidad. La ansiedad es mucho m\\u00e1s frecuente en las personas con autismo, una ansiedad que a veces puede desencadenar en las temidas crisis. El detonante de estas crisis de ansiedad suele ser en muchas ocasiones, la sobre exposici\\u00f3n a est\\u00edmulos o la sobrecarga sensorial. Para prevenirlas, hay que dotar a la persona con TEA de herramientas, por un lado, de autoconocimiento (que sean conscientes de qu\\u00e9 situaciones las desencadenan), y, por otro, de relajaci\\u00f3n. En casa o en el lugar de estudios, por ejemplo, puede ser \\u00fatil, crear un espacio de relajaci\\u00f3n con objetos o ambientes que favorezcan la serenidad, como botes de la calma, decoraci\\u00f3n con pocos est\\u00edmulos y colores relajantes, pelotas antiestr\\u00e9s, una colchoneta, globos, pomperos, etc.&nbsp; &nbsp; Ejercitar la mente a diario es recomendable para todo el mundo, pero m\\u00e1s a\\u00fan si cabe para las personas son autismo, que tienen en muchos casos dificultades de aprendizaje. Por eso es importante, que adem\\u00e1s de las tareas acad\\u00e9micas, lleven a cabo a diario alg\\u00fan tipo de actividad que les ayude a entrenar su mente para mantener habilidades adquiridas y desarrollar nuevas habilidades que favorezcan su independencia. Una buena forma de ejercitar la mente, es a trav\\u00e9s de aplicaciones en m\\u00f3viles o tabletas. En la actualidad, existe un gran n\\u00famero de apps y soluciones tecnol\\u00f3gicas especialmente dise\\u00f1adas para favorecer el aprendizaje en las personas con autismo, como las que recomiendan desde Fundaci\\u00f3n Orange o Appy austism. Tan importante como la actividad intelectual es la f\\u00edsica, pues el ejercicio tiene m\\u00faltiples beneficios para el bienestar f\\u00edsico y mental. Uno de ellos, por ejemplo, es que les ayuda a dormir mejor, pues a menudo las personas con TEA tienen que convivir con problemas de insomnio. En cuanto al deporte a elegir, al menos al principio, lo m\\u00e1s recomendable es optar modalidades deportivas individuales en lugar de deportes de equipo o de competici\\u00f3n, pero es importante que realicen actividades en las que compartan espacio con otras personas para fomentar y favorecer sus habilidades sociales. Desde Autismo Espa\\u00f1a recomiendan que las actividades f\\u00edsicas para personas dentro de TEA: \\u2022Se adapten a su edad, capacidad f\\u00edsica y sus intereses. \\u2022Que sea una actividad cotidiana, regular, incluso diaria.\\u2022Que se adapte el entorno a sus necesidades con pictogramas, accesibilidad f\\u00edsica y cognitiva, acompa\\u00f1amiento si lo requiere, etc. \\u2022En algunos casos puede ser necesario que la persona&nbsp;acceda regularmente a servicios de fisioterapia especializada. En no pocas ocasiones, las personas con autismo tienen problemas para llevar una dieta equilibrada por varios motivos: puede tener problemas de ansiedad por la comida, la rigidez muchas veces les lleva a resistirse a probar alimentos nuevos, puede tener hipersensibilidad de ciertas texturas o sabores\\u2026 Esto hace que a veces su dieta sea muy poco variada y est\\u00e9n en riesgo de padecer sobrepeso o incluso falta de alg\\u00fan nutriente. Para que esto no ocurra, es importante garantizar que las personas con TEA lleven una alimentaci\\u00f3n adecuada que les proporcione los nutrientes necesarios. Para conseguirlo, adem\\u00e1s de evitar o limitar, como en cualquier persona, alimentos perjudiciales, como los ultraprocesados o los alimentos muy r\\u00edos en az\\u00facar o grasas saturadas, debemos adaptar la dieta a sus gustos y a las texturas que mejor tolere. En algunos casos, ser\\u00e1 necesaria la supervisi\\u00f3n de un profesional para conseguirlo. Debido a sus problemas de comunicaci\\u00f3n y lenguaje, a las personas con TEA les suele costar expresar c\\u00f3mo se sienten, tanto f\\u00edsica como emocionalmente, y necesitan apoyos espec\\u00edficos para hacerlo. Para ello es importante que cuenten con sistemas aumentativos de comunicaci\\u00f3n adaptados a sus necesidades. Estos sistemas, como nos recuerdan desde la Fundaci\\u00f3n Orange, \\u201csuelen ser formas de expresi\\u00f3n basadas en la imagen, en los gestos o en los mismos objetos y el contexto\\u201d, como pictogramas, fotograf\\u00edas, apps\\u2026 cualquier m\\u00e9todo que haga m\\u00e1s \\u201caccesible el proceso de comunicaci\\u00f3n para las personas con TEA y facilite la conversaci\\u00f3n sobre sus emociones y sentimientos\\u201d.\\"
    },
    "75": {
        "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/en-muchas-ocasiones-los-espacios-arquitectonicos-son-barreras-para-las-personas-autistas-y-frenan-oportunidades-de-vida-y-de-experiencia-4972497/",
        "titulo": "\"Los espacios arquitect\u00f3nicos son muchas veces barreras para personas con autismo y frenan sus oportunidades\"",
        "autor": "Nani F. Cores",
        "fecha": "2022-04-02T08:46:51+02:00",
        "contenido": "Se estima que en la actualidad unas 470.000 personas en Espa\\u00f1a tienen trastornos del espectro autista. Pero a pesar de esta considerable cifra, \\u00bfest\\u00e1n preparados los entornos y los edificios para ser accesibles y seguros para las personas con TEA? \\u00bfC\\u00f3mo afecta la arquitectura al autismo? \\u00bfY qu\\u00e9 caracter\\u00edsticas debe tener un dise\\u00f1o para ser amigable con las personas que viven con este trastorno? A todas estas preguntas intent\\u00f3 dar respuesta recientemente la jornada Accesibilidad cognitiva, arquitectura y autismo organizada por el Consejo Espa\\u00f1ol para la Defensa de la Discapacidad y la Dependencia (CEDDD). \\u201cMuchos de los problemas que nos encontramos como familias van muy asociados a los trastornos del espectro sensorial\\u201d, explica la psic\\u00f3loga especialista en acompa\\u00f1amiento a la discapacidad, Vanesa P\\u00e9rez Padilla, quien desde su blog y cuenta de Instagram @ydeverdatienestres lleva a\\u00f1os visibilizando su d\\u00eda a d\\u00eda como madre de un ni\\u00f1o con autismo severo. Otro aspecto important\\u00edsimo ser\\u00eda partir de lo que les gusta y emociona: \\u201cLos juegos y las propuestas deben partir de ah\\u00ed porque son personas que pueden quedarse en un rinc\\u00f3n del patio y eso, si lo pensamos, es mucho tiempo en solitario no porque lo elijan sino porque el entorno no les acompa\\u00f1a para nada\\u201d. En el caso de nuevos proyectos, \\u00bfc\\u00f3mo tendr\\u00eda que estar dise\\u00f1ado un entorno para que sea cognitivamente accesible para las personas con trastorno del espectro autista? La arquitecta Berta Brusilovsky desgrana en su libro una serie de recomendaciones sobre qu\\u00e9 tipo de arquitectura hay que generar para que las personas con autismo funcionen mejor. Seg\\u00fan ella misma dice \\u201cno hay conductas malas sino entornos que generan estas malas conductas\\u201d y es la arquitectura la que debe tener determinadas condiciones seg\\u00fan c\\u00f3mo funcionen las personas. En primer lugar, su modelo para dise\\u00f1ar espacios accesibles insiste en la necesidad de romper el efecto laberinto: \\u201cHay que romper el efecto laberinto a base de espacios perfectamente comunicados, relacionados desde el punto de vista funcional\\u201d. Sin embargo, tambi\\u00e9n es fundamental que la relaci\\u00f3n entre los espacios tenga buena soluci\\u00f3n desde el punto de vista sensorial. \\u201cPor ejemplo, la relaci\\u00f3n entre el patio, un lugar con tanta actividad, y las aulas, con una actividad mucho m\\u00e1s tranquila, es una relaci\\u00f3n sensorial de un efecto muy alto que es el patio a otro m\\u00e1s bajo que es el aula. Tiene que haber no solo relaciones funcionales sino sensoriales desde las zonas de mayor actividad a las de menos. Ese orden permite que el ejercicio de adaptaci\\u00f3n sensorial que hace la persona autista se haga sin conductas extra\\u00f1as. Que haya tiempo a la transici\\u00f3n\\u201d. Lo ideal por tanto, y sobre todo con personas de espectro autista, es anticiparles lo que va a suceder. \\u201cSi voy generando una serie de burbujas espaciales o espacios de transici\\u00f3n para que se sienta seguro en el paso de un espacio a otro y voy anticipando hasta el espacio que le genera un conflicto (en esta caso el patio) se va a sentir m\\u00e1s seguro\\u201d. Para Brusilovsky, otro aspecto importante a tener en cuenta es el de la inflexibilidad. \\u201cSi yo hago un escuela en la que del aula al patio siempre se va por el mismo espacio, esa rutina les encantar\\u00e1. Por eso, lo que tengo que hacer tambi\\u00e9n es romper rutinas para que cree nuevas rutinas. Utilizar un pasillo para unos d\\u00edas y otro para otros d\\u00edas\\u201d. Para la arquitecta lo que debe primar en la organizaci\\u00f3n de un edificio que tiene en cuenta las peculiaridades del espectro autista pasa por: \\u201cPara empezar debemos tener muy en cuenta los accesos y las salidas. Trabajar todos los encuentros para que se orienten, desde el punto de vista del color, de las formas... Las actividades desde el punto de vista funcional tambi\\u00e9n tenemos que estructurarlas desde el punto de vista sensorial. Y aplico tambi\\u00e9n un criterio de flexibilidad para cambiar las rutinas y que se acostumbren a trav\\u00e9s de la arquitectura a los cambios y modifiquen esa inflexibilidad dentro de lo que ellos sean capaces. Marco, adem\\u00e1s, recorridos muy claros a trav\\u00e9s de colores o de pictogramas, en espacios amplios para que se vayan adecuando a los cambios. Pasillos o espacios sensoriales alternados con patios para adaptarse hasta llegar al patio grande\\u201d. - Hacer una anticipaci\\u00f3n con una informaci\\u00f3n clara. - Espacios para la adaptaci\\u00f3n o concentraci\\u00f3n (de transici\\u00f3n sensorial). - Que el paso del tiempo se entienda con la entrada de luz natural y el movimiento del sol. \\u201cSon ni\\u00f1os que tienen much\\u00edsima hipersensibilidad a los sonidos y a las luces, los espacios en los que hay mucha gente les generan mucha ansiedad... \\u00bfQu\\u00e9 sucede? Un centro comercial, por ejemplo, es un espacio inviable para nosotros. Ellos lo perciben como un lugar nada amigable. Y por lo tanto, vemos muy limitadas nuestra alternativas de ocio, el ir a un cine... Si no es di\\u00e1fano, si no cumplen una serie de caracter\\u00edsticas, solo nos quedan los espacios abiertos que en invierno no son tampoco una opci\\u00f3n. Te acabas quedando en casa por no someter a tu hijo a ese momento de tensi\\u00f3n\\u201d, a\\u00f1ade.&nbsp; - En vez de poner pictogramas peque\\u00f1os la arquitectura lleva incorporada figuras (elementos gr\\u00e1ficos m\\u00e1s grandes y realistas) que ellos puedan imitar. - Que la arquitectura no lleve peque\\u00f1os detalles que puedan distraer, que las formas sean claras, fachadas uniformes, el m\\u00ednimo de elementos... - El control ac\\u00fastico es muy importante. La bloguera opina que aunque se han dado importantes pasos en los \\u00faltimos a\\u00f1os - como las sesiones especiales de cine para ni\\u00f1os con autismo en las que se adapta la intensidad del sonido y las luces en la sala o determinadas franjas horarias sin ruido en centros comerciales y zonas recreativas durante las ferias - queda mucho camino por recorrer en la adaptaci\\u00f3n de los entornos: \\u201cA veces s\\u00ed son cosas estructurales pero otras son simplemente adaptaciones. Sin embargo, a d\\u00eda de hoy el ocio inclusivo para muchas familias es totalmente inalcanzable\\u201d. De esta reconversi\\u00f3n de los espacios sabe mucho y de primera mano la directora de entramados Gey Lagar, creadora del proyecto Patios y Parques Din\\u00e1micos que prioriza la reivindicaci\\u00f3n por una accesibilidad universal. \\u201cEn muchas ocasiones  los espacios arquitect\\u00f3nicos son barreras y un entorno puede afectar, puede frenar oportunidades de vida y de experiencia\\u201d, se\\u00f1ala. Lagar reivindica que cuando se creen espacios \\u201cse tengan en cuenta los conceptos de dise\\u00f1o universal para hacer entornos que acojan, que acompa\\u00f1en, que proporcionen un ambiente sensorial adecuado, que desde el aspecto comunicativo aporten un apoyo y no barreras\\u201d. Del mismo modo opina la arquitecta y urbanista Berta Brusilovsky, fundadora de la Asociaci\\u00f3n para la Comprensi\\u00f3n F\\u00e1cil de Entornos y Edificios (ACFEE) y pionera en accesibilidad cognitiva, quien adem\\u00e1s ha publicado recientemente el libro Accesibilidad cognitiva. Arquitectura y espectro del autismo. Claves para el dise\\u00f1o (Entinema, 2021), en el que tambi\\u00e9n colabora Lagar. Esta arquitecta, que lleva m\\u00e1s de una d\\u00e9cada investigando y trabajando sobre estos aspectos explica c\\u00f3mo surgi\\u00f3 esta inquietud. \\u201c\\u00bfQue c\\u00f3mo empec\\u00e9 a trabajar con estos temas? Una frase de la arquitecta ambientalista Anna Heringer me marc\\u00f3: 'La arquitectura es una herramienta para mejorar vidas'. Cuando yo ya trabajaba en espacios ideados para personas mayores me pareci\\u00f3 que las personas con espectro autista no ten\\u00edan bien adaptados sus espacios para desenvolverse de forma natural. Ruido, color, sonido, formas... cuando todo esto est\\u00e1 junto estas personas se bloquean. Llegu\\u00e9 entonces a la necesidad de estudiar la arquitectura m\\u00e1s id\\u00f3nea para las personas con TEA y he intentado meterme en su cerebro para extraer desde ah\\u00ed los escenarios espaciales m\\u00e1s id\\u00f3neos para ellas\\u201d. En esta necesidad de que las personas con autismo puedan desenvolverse de una manera lo m\\u00e1s natural posible con el entorno que les rodea insiste P\\u00e9rez Padilla: \\u201cSi no lo vives de cerca o te dedicas profesionalmente a ello no te das cuenta de la cantidad de barreras que tienen todos estos espacios. No solo hablamos de los centros comerciales sino de los hospitales, centros de salud, oficinas que prestan servicio p\\u00fablico... Llevado al mundo del ocio est\\u00e1s muy limitado, sin embargo, el tiempo de ocio deber\\u00eda ser un derecho universal. Est\\u00e1s privando a estas personas de lo que el resto pueden hacer. La arquitectura tiene que permitir que las personas con TEA y sus familias puedan desenvolverse de manera natural y ser part\\u00edcipes de la sociedad\\u201d. La psic\\u00f3loga destaca adem\\u00e1s que \\u00e9ste&nbsp;es un problema que no afecta solo al cerca de medio mill\\u00f3n personas que sufren trastorno de espectro autista sino tambi\\u00e9n a todo su entorno familiar. Para Gey Lagar es prioritario el an\\u00e1lisis de los entornos que ya est\\u00e1n construidos y la proyecci\\u00f3n de los entornos que se construyan en un futuro desde el reconocimiento de las necesidades que van a tener esas personas autistas tanto a nivel de comunicaci\\u00f3n y cognici\\u00f3n como en lo sensorial. Un ejemplo de ello es el proyecto de los patios inclusivos que ha desarrollado. \\u201cSi pens\\u00e1is en un patio os encontr\\u00e1is con un espacio arquitect\\u00f3nico m\\u00e1s o menos atrayente, en general con mucho hormig\\u00f3n y poca vegetaci\\u00f3n, que se llena de actividad cuando el alumnado sale media hora al d\\u00eda y adem\\u00e1s es el rato de ocio m\\u00e1s importante con los iguales de toda la jornada. Ese patio se llena de movimiento, bullicio, olores de las meriendas... Ese barullo llena el espacio pero puede ser que provoque que alguien dentro del espectro no se sienta nada c\\u00f3modo porque presente hipersensibilidad en lo auditivo, lo olfativo, en lo visual, en lo cognitivo...\\u201d \\u00bfQu\\u00e9 soluciones se pueden tomar en un espacio ya existente como los patios de los colegios o los parques? Para la experta es importante acercarles al entorno desde la cognici\\u00f3n: \\u201chay que explicarle el c\\u00f3mo, el cu\\u00e1ndo, con qui\\u00e9n y d\\u00f3nde\\u201d. Tambi\\u00e9n se\\u00f1alizar ese patio: \\u201cque tengamos localizaci\\u00f3n clara de los distintos espacios de juego, a qu\\u00e9 podemos jugar, reubicar la zona de juego m\\u00e1s activa y proporcionarle un espacio de mayor calma dentro de ese recreo, m\\u00e1s creativo-sensorial\\u201d.\\"
    },
    "76": {
        "url": "https://www.20minutos.es/salud/familia/maria-jose-mas-neuropediatra-lo-determinante-en-el-autismo-es-el-entorno-es-imposible-que-la-causa-sea-solo-genetica-4979392/",
        "titulo": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Mas, neuropediatra: \"Lo determinante en el autismo es el entorno, es imposible que la causa sea solo gen\u00e9tica\"",
        "autor": "Mercedes Borja",
        "fecha": "2022-04-02T08:46:35+02:00",
        "contenido": "El 2 de abril se celebra el d\\u00eda mundial del autismo o TEA (Trastorno del Espectro Autista), un trastorno del neurodesarrollo muy diverso que se calcula que afecta a unas 450.000 personas en Espa\\u00f1a. Para entender mejor el TEA y sus posibles causas hablamos con Mar\\u00eda Jos\\u00e9 M\\u00e1s, neuropediatra especializada en trastorno del neurodesarrollo y autora de libros como La aventura del crecimiento y El cerebro en su laberinto y del blog Neuronas en Crecimiento. \\u00bfSabe la gente qu\\u00e9 es el autismo en realidad? S\\u00ed, lo que hoy en d\\u00eda llamamos TEA antes lo llam\\u00e1bamos de otras maneras, como discapacidad o dificultad cognitiva por un lado, Asperger por otro\\u2026 Pero las personas no han cambiado, lo que ha cambiado es nuestra manera de entender las cosas, de agruparlas\\u2026 Cuando yo empec\\u00e9 a trabajar hace unos a\\u00f1os, el DSM, que es el manual de la Academia Americana de Psiquiatr\\u00eda, no era el est\\u00e1ndar y los criterios de diagn\\u00f3stico del autismo eran los de Jonhson &amp; Jonhson. Ahora es el DSM, que nos sirve de gu\\u00eda para hacer determinados diagn\\u00f3sticos de manera m\\u00e1s objetiva, para que estemos todos de acuerdo. Alrededor de una de cada 100 personas tiene autismo en Espa\\u00f1a, y el n\\u00famero va en aumento. \\u00bfCrecen los casos o se diagnostica mejor? Es que en realidad no sabemos cu\\u00e1ntos hay, es una estimaci\\u00f3n, no son datos reales. El autismo en realidad es una forma de aunar a un grupo de personas con unas determinadas dificultades, caracter\\u00edsticas o rasgos. Entonces, si muchas veces ni los s\\u00edntomas ni el diagn\\u00f3stico son objetivables al 100%, el n\\u00famero de personas que creemos que tienen TEA tambi\\u00e9n puede variar. Aunque se sabe que existen factores de riesgo, la causa \\u00faltima del autismo todav\\u00eda no se ha encontrado\\u2026 Se sabe que hay factores de riesgo, que hay personas que tienen m\\u00e1s predisposici\\u00f3n que otras, que dos de cada tres genes se expresan en el TEA, y que son estos genes, en la interacci\\u00f3n con el entorno, lo que hace que se desarrolle el autismo. Por eso, cuando no tenemos una causa objetiva (como por ejemplo, el s\\u00edndrome de Phelan McDermid) que lo provoque, decimos que es multifactorial. Para construir nuestro sistema nervioso central se utiliza la informaci\\u00f3n que contienen dos de cada tres de tus genes, y es probable que en alg\\u00fan momento de la \\u2018construcci\\u00f3n\\u2019 del sistema nervioso central, estos genes no se expresen bien, y para que esto ocurra, lo determinante es el entorno. Las investigaciones gen\\u00e9ticas han encontrado genes asociados al autismo en todos los cromosomas del cuerpo, as\\u00ed que es posible -y esto es solo una conjetura- que todas las personas tengamos una cierta predisposici\\u00f3n al autismo, y que lo determinante sea el entorno, es imposible que la causa sea solo gen\\u00e9tica\\u2026 Por ejemplo, alg\\u00fan estudio reciente relaciona el consumo de paracetamol en el embarazo con un mayor riego de autismo\\u2026 S\\u00ed, estudios como estos hay muchos, pero en realidad no se sabe, porque hay tantas mujeres que han tomado paracetamol en el embarazo\\u2026 Y en cuanto a diagn\\u00f3stico, la falta de pruebas m\\u00e9dicas objetivas que indiquen que alguien tiene autismo pueden demorarlo a\\u00f1os. Lo que yo veo es que, en general, la gente no tiene mucha idea de lo que es el autismo, tiene ideas err\\u00f3neas o lo confunde con las personas, que son una minor\\u00eda, que tienen un alto grado de afectaci\\u00f3n y una sintomatolog\\u00eda m\\u00e1s grave, con muchas dificultades comunicativas, total de lenguaje, que tienen conductas repetitivas\\u2026 Esa es la primera idea que se le viene a la cabeza a todo el mundo, mientras que las personas que tienen rasgos o manifestaciones menos evidentes se les tiene menos en cuenta, no se las identifica con el autismo. Para elaborar un diagn\\u00f3stico, cuando no encontramos causas objetivas, lo que hacemos es agrupar s\\u00edntomas, dificultades\\u2026 Hacemos un diagn\\u00f3stico funcional, es decir, observamos c\\u00f3mo funciona la persona en su entorno, si tiene menos lenguaje, c\\u00f3mo interact\\u00faa con los dem\\u00e1s, si tiene dificultades de psicomotricidad\\u2026 Cuando los ni\\u00f1os son peque\\u00f1os, este diagn\\u00f3stico funcional lo podemos hacer de una manera muy pobre, porque todav\\u00eda se est\\u00e1 desarrollando, est\\u00e1 aprendiendo a relacionarse con el entorno. Por eso en etapas muy tempranas, en muchos casos no se puede dar un diagn\\u00f3stico, porque no sabemos si no habla y no se relaciona bien con su entorno por TEA o porque, por ejemplo, tiene un problema de o\\u00eddo, de visi\\u00f3n\\u2026 Pero existen tests para diagnosticar el autismo\\u2026 S\\u00ed, pero que no deja de ser un cuestionado y una observaci\\u00f3n t\\u00e9cnica. Ahora mismo si una persona no ha pasado los tests ADI-R y ADOS-2 no tiene un diagn\\u00f3stico, cuando en realidad, para diagnosticar autismo no deber\\u00eda hacerse a trav\\u00e9s de un test, sino de una observaci\\u00f3n de semanas y meses\\u2026 Adem\\u00e1s, un diagn\\u00f3stico de autismo tampoco te dice c\\u00f3mo tratar a esa persona, hay que evaluarla, ver las dificultades y puntos fuertes que tiene e intervenir \\u00e1rea por \\u00e1rea\\u2026 El autismo no se cura, pero podemos hacer que mejoren algunos s\\u00edntomas\\u2026 S\\u00ed, mejora mucho si intervenimos pronto, porque el cerebro se va construyendo a lo largo de la infancia. Si se detecta precozmente una dificultad y no se hace nada, el cerebro se seguir\\u00e1 construyendo con muchas dificultades, sobre un andamio dificultado. Si actuamos, y modificamos el entorno seg\\u00fan las necesidades y dificultades de esa persona, el cerebro se desarrollar\\u00e1 mejor porque el cerebro, al fin y al cabo, sirve para que nos adaptemos a nuestro entorno, est\\u00e1 hecho para adaptarse. \\u00bfHay nuevos tratamientos probados o en desarrollo que puedan ayudar? En caso de que haya causas objetivas y detectables, como puede ser alguna enfermedad metab\\u00f3lica, se tratar\\u00e1 la causa en concreto, pero en caso de que no la haya, de que no la conozcamos, que son la mayor\\u00eda de los casos, el autismo en s\\u00ed no se trata, se tratan las dificultades. Y se tratan modificando el entorno, olvid\\u00e1ndote de la edad del ni\\u00f1o y centr\\u00e1ndote en sus dificultades para que avance en su desarrollo. Lo normal es que haya que intervenir en varias \\u00e1reas, neur\\u00f3logos, psiquiatras, en la parte f\\u00edsica con fisioterapeutas (no oste\\u00f3patas), psicomotricista, terapeutas ocupacionales, en la parte del lenguaje un logopeda\\u2026 En el tema del autismo hay mucha pseudociencia y mucha gente que se aprovecha, y para que esto no nos pase, tenemos que preguntarnos qu\\u00e9 capacitaci\\u00f3n tiene la persona que nos atiende y huir de los profesionales que prometen tratamientos curativos, infalibles, que se basan en datos anecd\\u00f3ticos\\u2026 y, si tenemos dudas, consultar a m\\u00e1s profesionales. Los tratamientos con probi\\u00f3ticos, \\u00bfpueden ayudar o es parte de toda la pseudociencia que rodea muchos de los supuestos tratamientos para el autismo? El tema de los probi\\u00f3ticos da para otra entrevista\\u2026 porque llevamos 40 a\\u00f1os estudiando el tema de la microbiota y lo que se sabe es que hay una variedad muy grande de microbiotas y no se ha llegado a ninguna conclusi\\u00f3n en relaci\\u00f3n a la microbiota y el autismo. Y es que el cerebro controla todo, y si en el autismo puede estar afectada la cognici\\u00f3n, el lenguaje, la conducta, la parte motora, el ritmos del sue\\u00f1o\\u2026funciones que dependen directamente del cerebro, tambi\\u00e9n es l\\u00f3gico pensar que puede estar afectada la parte digestiva. \\u00bfEl origen del autismo el digestivo? No. Es cerebral y puede causar s\\u00edntomas digestivos, pero no al rev\\u00e9s. Para acabar, dinos signos a los que los padres con ni\\u00f1os tengan que estar atentos y sospechar de un posible TEA.\\u00bfC\\u00f3mo lo definir\\u00edais t\\u00fa para que la gente tuviera una idea m\\u00e1s acertada de lo que es? Si a los 12 meses no responde a su nombre, no muestra intenci\\u00f3n comunicativa de ning\\u00fan tipo -ni gestual ni verbal-, su conducta es la misma m\\u00e1s de la mitad del tiempo -se mueve igual, moviendo algo, no cambia de juego\\u2026- y no muestra atentaci\\u00f3n compartida, habr\\u00eda que consultar. Tambi\\u00e9n, si a los dos a\\u00f1os un ni\\u00f1o no tiene juego simb\\u00f3lico, porque el juego simb\\u00f3lico nos dice c\\u00f3mo es el proceso mental de una persona, es muy importante. No quiere decir que tenga que tener autismo, sino que son s\\u00edntomas tempranos de autismo y habr\\u00eda que consultar con un neuropediatra.&nbsp; El autismo es un trastorno del neurodesarrollo. Cuando tiene lugar el neurodesarrollo, hay veces que ocurre de manera correcta, y otras en las que aparecen dificultades, ya sean de tipo motor, del lenguaje, etc. Cuando esto ocurre, a veces encontramos una causa conocida y objetiva, como una par\\u00e1lisis cerebral, s\\u00edndrome de Down, s\\u00edndrome de Phelan McDermid\\u2026 y otras en las que no. Cuando encontramos la causa, no hablamos de trastornos del neurodesarrollo, sino que les ponemos un nombre. En el caso del autismo, como no tenemos una causa \\u00faltima, lo que hacemos es una agrupaci\\u00f3n de s\\u00edntomas, y aqu\\u00ed es donde viene el problema porque nadie tiene trastornos puros, sino que lo hacemos as\\u00ed, los agrupamos, para poder entender de qu\\u00e9 estamos hablando. \\u00bfCu\\u00e1les son estas manifestaciones? La mayor\\u00eda de las personas que tienen un trastorno del espectro del autismo lo que tienen son dificultades en una serie de \\u00e1reas, como son la interacci\\u00f3n social, tienen intereses muy restringidos y problemas en la comunicaci\\u00f3n y el lenguaje, con dificultades en la compresi\\u00f3n y en la expresi\\u00f3n, un lenguaje muy literal, inflexibilidad\\u2026 Estas ser\\u00edan lo que llamamos las caracter\\u00edsticas nucleares del autismo, pero el espectro es muy amplio, por un lado, porque estas dificultades tienen distintos grados de afectaci\\u00f3n y porque, adem\\u00e1s, las personas con autismo pueden tener tambi\\u00e9n otras dificultades, como problemas motores, de coordinaci\\u00f3n, la psicomotricidad fina poco desarrollada\\u2026 Y esto ocurre porque cuando existe un problema del neurodesarrollo, del cerebro, los problemas suenen ser globales\\u2026 Lo que antes era Asperger, TGD\\u2026 ahora es todo TEA\\u2026\\"
    },
    "77": {
        "url": "https://www.20minutos.es/motor/como-saber-gasolinera-aplicado-rebaja-20-centimos-4979521/",
        "titulo": "C\u00f3mo saber si la gasolinera te ha aplicado la rebaja de 20 c\u00e9ntimos",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T06:42:21+02:00",
        "contenido": "Con la aprobaci\\u00f3n del Real Decreto-ley 6\\\\/2022, de 29 de marzo, se ha aprobado el paquete de medidas urgentes en el marco del Plan Nacional de respuesta a las consecuencias econ\\u00f3micas y sociales de la guerra en Ucrania, entre las que se encuentra la rebaja de 20 c\\u00e9ntimos por litro de combustible en las gasolineras.&nbsp; Concretamente, esta medida entra en vigor desde el viernes 1 de abril de 2022 y se prolongar\\u00e1 hasta el 30 de junio de este mismo a\\u00f1o, por lo que los consumidores est\\u00e1n apurando las \\u00faltimas horas antes de volver a repostar en la gasolinera.&nbsp; Por \\u00faltimo, el gas\\u00f3leo A est\\u00e1 a 1,85 euros por litro (un c\\u00e9ntimo m\\u00e1s barato que ayer) y el gas\\u00f3leo A+, a 1,93 euros (tambi\\u00e9n un c\\u00e9ntimo m\\u00e1s barato). La estaci\\u00f3n de servicio Gas Runner de Algeciras sirve el gas\\u00f3leo A a 1,42 euros por litro y el Alcampo de la carretera de Ja\\u00e9n, en Granada, tiene el gas\\u00f3leo A+ a 1,73 euros. Sin embargo, la confusi\\u00f3n sobre esta medida de rebaja en el precio ha llegado a la hora de conocer la propia aplicaci\\u00f3n del descuento, ya que los consumidores no tienen claro c\\u00f3mo comprobar si se les ha hecho el descuento o no.&nbsp; La rebaja de 20 c\\u00e9ntimos se aplica sobre el mismo precio del combustible, por lo que la cantidad aparece en el surtidor ya con el descuento, por lo que no tendr\\u00e1 que hacer ninguna gesti\\u00f3n extra para beneficiarse de la rebaja.&nbsp; Sin embargo, el cliente deber\\u00e1 comprobar el ticket de compra si quiere ver realmente cu\\u00e1l ha sido el descuento y c\\u00f3mo se ha aplicado, ya que en este comprobante debe aparecer desglosado el importe a pagar antes y despu\\u00e9s de aplicar el descuento de 20 c\\u00e9ntimos por cada litro.&nbsp; Sin embargo, la ministra de Hacienda se ha hecho cargo tambi\\u00e9n de que las empresas necesitar\\u00e1n un periodo de adaptaci\\u00f3n en los sistemas inform\\u00e1ticos para reflejar los descuentos en el recibo, por lo que solo habr\\u00e1 obligaci\\u00f3n de mostrar este desglose a partir del 15 de abril.&nbsp; De todos modos, conviene preguntar o asegurarse de cu\\u00e1l ha sido la rebaja, ya que el m\\u00ednimo son 20 c\\u00e9ntimos por litro, pero lo cierto es que cada gasolinera puede decidir descontar algo m\\u00e1s al consumidor.&nbsp; Con esta rebaja que ha aplicado el Gobierno para frenar el descontento por los precios desorbitados que est\\u00e1n alcanzando los combustibles, es fundamental conocer tambi\\u00e9n el precio de los diferentes combustiblesdurante este viernes 1 de abril de 2022, d\\u00eda que comienza el descuento.&nbsp; El precio medio de la gasolina sin plomo 95 est\\u00e1 este viernes en los 1,81 euros por litro, mientras que ayer estaba en los 1,82 euros por litro. La gasolinera con este combustible m\\u00e1s barato est\\u00e1 en Torregrossa (Lleida) y lo sirve a 1,49 euros por litro, cantidad a la que habr\\u00eda que sumarle el descuento. La gasolina 98 no ha variado de precio por el momento respecto a ayer y est\\u00e1 a 1,94 euros el litro. La estaci\\u00f3n de servicio con la 98 m\\u00e1s barata se encuentra en \\u00c9cija (Sevilla) y est\\u00e1 a 1,75 euros por litro sin el descuento aplicado.\\"
    },
    "78": {
        "url": "https://www.20minutos.es/motor/producto-estrella-lidl-carroceria-coche-perfecto-estado-4980029/",
        "titulo": "El producto estrella de Lidl para dejar la carrocer\u00eda de tu coche en perfecto estado",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T15:32:16+02:00",
        "contenido": "Las tiendas Lidl disponen en sus estanter\\u00edas de productos espec\\u00edficamente dise\\u00f1ados para acabar con la suciedad y abrillantar partes concretas de nuestro autom\\u00f3vil, algunos de ellos innovadores y completos, como es el caso de la Hidrolimpiadora de Lidl.&nbsp; La Hidrolimpiadora de Lidl es un aparato que consiste en una potente bomba de alta presi\\u00f3n de aluminio con la que poder limpiar el coche de manera profesional. Se puede encontrar en la web de compra online a un precio de 119.99 euros la unidad. As\\u00ed, esta bomba de alta presi\\u00f3n de aluminio y de larga duraci\\u00f3n, con una elevada resistencia a la corrosi\\u00f3n y una potencia de 2.400 W, tiene adem\\u00e1s un sistema autom\\u00e1tico&nbsp;de arranque y parada de bajo consumo: el motor solo funciona cuando se pulsa el mango de la pistola.Tambi\\u00e9n es destacable la manguera de alta presi\\u00f3n de 10 metros, que posee sistema Anti-Twist para evitar torsiones. Tiene un tambor integrado para la manguera y pr\\u00e1ctico soporte para cable y accesorios. De este modo, es ideal para limpiar veh\\u00edculos, pero tambi\\u00e9n terrazas, fachadas, suelos... Tambi\\u00e9n se puede usar independientemente de la toma de agua gracias a la funci\\u00f3n de aspiraci\\u00f3n de agua integrada. Por otro lado, destaca su buena movilidad gracias a la carcasa ligera, las ruedas grandes y el asa extensible. Tiene una carcasa robusta de pl\\u00e1stico resistente a golpes y un mango de pistola ergon\\u00f3mico con indicaci\\u00f3n de la presi\\u00f3n y bloqueo de seguridad para ni\\u00f1os. Por \\u00faltimo, destaca que es apta para sistemas de manguera convencionales y que tiene un dep\\u00f3sito de detergente integrado con mezcla autom\\u00e1tica durante el funcionamiento a baja presi\\u00f3n. Hay que saber que el precio de compra de la m\\u00e1quina incluye todos los accesorios:&nbsp;\\"
    },
    "79": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980139/0/salvame-viernes-presentadoras-maria-patino-terelu-campos/",
        "titulo": "Mar\u00eda Pati\u00f1o y Terelu Campos se estrenan como presentadoras de 'S\u00e1lvame' tras la marcha de Carlota Corredera",
        "autor": "M. Palacios",
        "fecha": "2022-04-01T18:24:24+02:00",
        "contenido": "S\\u00e1lvamesigue buscando dar la vuelta a su programa, buscando reconectar con la audiencia que ha ido perdiendo estos meses. No solo afronta cambios en sus secciones, como la eliminaci\\u00f3n de S\\u00e1lvame Lemon Tea, o la irrupci\\u00f3n de Lo de Bel\\u00e9n, el espacio de Bel\\u00e9n Esteban para entrevistar a personajes an\\u00f3nimos, sino que tambi\\u00e9n tiene nuevas parejas de presentadores. Si ya hemos disfrutado con la conexi\\u00f3n entre Jorge Javier V\\u00e1zquez y Adela Gonz\\u00e1lez al frente de S\\u00e1lvame Lim\\u00f3n, ahora tambi\\u00e9n hemos visto c\\u00f3mo funciona el t\\u00e1ndem Mar\\u00eda Pati\\u00f1o - Terelu Campos, pero no al frente de S\\u00e1lvame Lemon Tea, sino de los viernes de S\\u00e1lvame.Su estreno, con Kiko Matamoros o Chelo Garc\\u00eda-Cort\\u00e9s como colaboradores, ha funcionado mucho mejor que cuando ambas presentaban S\\u00e1lvame Lemon Tea, con mucho m\\u00e1s aplomo, y dejando atr\\u00e1s esas peleas guionizadas que tanto lastraban el ritmo de su ya desaparecida secci\\u00f3n.&nbsp; Ambas est\\u00e1n como sustitutas de Carlota Corredera, otrora presentadora de S\\u00e1lvame Viernes, pero que ha abandonado el programa en el que ha estado 13 a\\u00f1os para, seg\\u00fan ella, emprender un nuevo proyecto personal. Aunque los rumores indican que podr\\u00eda haber sido despedida, debido al 'Caso Deluxe', que investiga el espionaje a famosos desde el seno de S\\u00e1lvame.\\"
    },
    "80": {
        "url": "https://www.20minutos.es/mujer/moda/del-mary-jane-con-calcetines-a-la-goma-tendencias-en-calzado-que-vas-a-ver-y-querer-esta-primavera-4979792/",
        "titulo": "Del Mary-Jane con calcetines a la goma: tendencias en calzado que vas a ver (\u00a1y querer!) esta primavera",
        "autor": "Ainhoa Estaregui / 20deCompras",
        "fecha": "2022-04-02T06:00:00+02:00",
        "contenido": "Innovar con el calzado, cuando hay que hablar de nuevas tendencias, es el tal\\u00f3n de Aquiles de la mayor\\u00eda. Mientras que la apuesta por tonos (\\u00a1s\\u00ed, amamos el color block!) llamativos, las formas psicod\\u00e9licas y el contraste de largos al m\\u00e1s puro estilo 2000 nos han convencido desde el primer momento, el riesgo por el que apuesta el calzado de 2022 puede que, en un primer momento, no nos haya cuadrado. Y es que, si hay una palabra que englobe todos los estilos, planos o de tac\\u00f3n, esa es extravagancia. Da igual que sea en forma de hebillas, tejidos fl\\u00faor, plataformas (\\u00a1y m\\u00e1s plataformas!), tiras hasta la rodilla y mucha goma, los zapatos de esta primavera no han sido pensados para pasar desapercibidos, tal y como las pasarelas internacionales ya demostraron hace unos meses. Claro que, entre las propuestas que ya han lanzado los ecommerces, podemos dar con modelos que sin faltar a ese toque trendy que todas buscamos para renovar el armario, combinan mejor con nuestro look habitual. Y desde 20deCompras, sin perder de mano lo que dictan los que m\\u00e1s saben de moda, hemos querido encontrar las apuestas con las que arriesgar en su justa medida mientras nos acostumbramos a las novedades. Del estilo chunky a las bailarinas m\\u00e1s cl\\u00e1sicas, estas son nuestras propuestas para subirnos al carro de las tendencias 2022. Comodidad, estilo y toque sport con las zapatillas. M\\u00e1s all\\u00e1 del terreno deportivo, las zapatillas volvieron a reivindicar su protagonismo en muchos looks, desde los que mantiene la esencia del street style hasta los m\\u00e1s rompedores en los que se mezclan prendas m\\u00e1s formales con este calzado. Las m\\u00edticas Vans (en una versi\\u00f3n m\\u00e1s colorida) o las populares Converse siguen siendo las favoritas, pero tambi\\u00e9n dejan espacio a modelos de lo m\\u00e1s pintorescos. Con plataforma interior, con colores llamativos y hasta con una reinvenci\\u00f3n de los cordones, hay para todos los gustos, aunque, nuestras favoritas, son el modelo metalizado de Hispanitas que contin\\u00faa con la tendencia del calzado de goma. Larga vida a las bailarinas y a los modelos estilo Mary Jane. Aunque el calzado con plataforma es tendencia, tambi\\u00e9n lo es su versi\\u00f3n contraria: las bailarinas para ofrecer el toque elegante y chic que cualquier outfit merece. Desde los dise\\u00f1os m\\u00e1s cl\\u00e1sicos hasta estampados solo aptos para las m\\u00e1s atrevidas, sin olvidarnos de los colores vibrantes y primaverales ni de las tipo zueco que vuelven a salir de nuestros armarios. Si nos decantamos por el tac\\u00f3n, los modelo estilo Mary Jane son los must de esta temporada: rom\\u00e1nticos... \\u00a1y comod\\u00edsimos! \\u00bfTe animas a lucirnos con calcetines como es tendencia? \\u00a1Hora de ense\\u00f1ar nuestros pies! Si eres de las que, en cuanto hace buen tiempo, no puede resistirse a calzarse unas sandalias, \\u00a1tienes que conocer c\\u00f3mo se llevan este a\\u00f1o! Las plataformas y el colorido vuelven a ser la regla de oro para lucir las tendencias en nuestros pies. El estilo deportivo, para acompa\\u00f1ar todo tipo de looks, y aquellos modelos con accesorios que marcan la diferencia protagonizan los cat\\u00e1logos. Pero, como en todo, el negro siempre es una opci\\u00f3n muy acertada. \\u00bfQuieres descubrir las mejores ofertas?Ap\\u00fantate a nuestra Newsletter.En 20Minutos buscamos las mejores ofertas de Krackonline y otras tiendas. Los precios y disponibilidad pueden variar tras la publicaci\\u00f3n.\\"
    },
    "81": {
        "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/la-barbacoa-sin-humo-ni-olor-existe-y-es-la-solucion-perfecta-para-los-que-no-tienen-terraza-ni-jardin-4979800/",
        "titulo": "La barbacoa sin humo ni olor existe y es la soluci\u00f3n perfecta para los que no tienen terraza ni jard\u00edn",
        "autor": "20deCompras",
        "fecha": "2022-04-02T06:00:00+02:00",
        "contenido": "La primavera da pistoletazo de salida (y la excusa perfecta) a disfrutar de las jornadas al aire libre. Ya sea aumentando nuestras salidas lejos de la ciudad para tener contacto con la naturaleza o trasladando nuestra vida a las terrazas, balcones o jardines. Estos espacios se convierten en los favoritos de muchos para disfrutar de comidas al sol o de cenas que se alargan (\\u00a1y que terminan con unas partidas a juegos de mesa!) Estos encuentros culinarios son el mejor pretexto para organizar con cierta frecuencia una barbacoa, puesto que existen soluciones para todos los espacios. Pero, \\u00bfqu\\u00e9 ocurre si no tenemos zonas exteriores en nuestro hogar? \\u00a1Que no cunda el p\\u00e1nico! Esto no quiere decir que tengamos que renunciar a disfrutar del sabor inigualable de los alimentos cocinados con este m\\u00e9todo, ni, por tanto, a los encuentros sociales que estos conllevan. Dentro de casa tambi\\u00e9n es posible preparar una barbacoa... \\u00a1y sin que el humo se extienda por toda la casa! La soluci\\u00f3n est\\u00e1 en dar con los peque\\u00f1os electrodom\\u00e9sticos adecuados. En 20deCompras nos hemos puesto manos a la obra para lograrlo, \\u00a1et voil\\u00e0! El grill de Aigostar nos permite disfrutar de la parrilla y de la barbacoa sin humo gracias a que necesita que vertamos agua en su interior para disipar el calor. \\u00bfLo mejor de todo? Que cuesta menos de 35 euros en Amazon. Para poner en funcionamiento este peque\\u00f1o electrodom\\u00e9stico y evitar que el humo se expanda por nuestro hogar, tenemos que echar agua en su interior, antes de conectarlo a la corriente el\\u00e9ctrica. Esto, adem\\u00e1s, disipar\\u00e1 el calor y evitar\\u00e1 que las manchas se queden adheridas, aunque este modelo es totalmente desmontable para limpiarla con la m\\u00e1xima eficacia. Este modelo, adem\\u00e1s, cuenta con 2.000 W de potencia que permiten un calentamiento r\\u00e1pido y uniforme para que todas las preparaciones queden jugosas y cocinadas al mismo nivel. Adem\\u00e1s de contar con un buen aliado para prepararla, como el modelo que hemos destacado sobre estas l\\u00edneas, hay que tener en cuenta otras consideraciones que nos lleven a conseguir la barbacoa perfecta... \\u00a1sin salir de casa! \\u00bfQuieres descubrir las mejores ofertas? Ap\\u00fantate a nuestra Newsletter.\\u00a1Que no se te olvide! Si eres Amazon Prime puedes disfrutar de env\\u00edos gratuitos en casi todo el cat\\u00e1logo de la plataforma. Si todav\\u00eda no has descubierto las ventajas de pertenecer a este club, ahora tienes un periodo de prueba gratuito de 30 d\\u00edas. En 20Minutos buscamos las mejores ofertas de Amazon y otras tiendas. Los precios y disponibilidad pueden variar tras la publicaci\\u00f3n.\\"
    },
    "82": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979805/0/tu-conga-se-queda-sin-bateria-por-30-euros-puedes-dejarla-casi-como-nueva-y-limpiar-toda-la-casa-con-una-sola-carga/",
        "titulo": "\u00bfTu Conga se queda sin bater\u00eda? Por 30 euros puedes dejarla (casi) como nueva y limpiar toda la casa con una sola carga",
        "autor": "20deCompras",
        "fecha": "2022-04-02T06:00:00+02:00",
        "contenido": "Tener un robot aspirador en el hogar nos cambia la vida. Da lo mismo si nuestra casa es grande o peque\\u00f1a. Estos gadgets son capaces de barrer, pasar la mopa,retirar el polvo y fregar el suelo sin que nosotros tengamos que mover m\\u00e1s que un dedo. Solo con pulsar un bot\\u00f3n, estos dispositivos limpian hasta los rincones m\\u00e1s dif\\u00edciles. Por eso son un \\u00e9xito de ventas que ha llegado para quedarse y ya no podemos vivir sin ellos. Puede que la inversi\\u00f3n inicial necesaria para hacerse con uno&nbsp;sea alta, pero hay robots aspiradores de muchos precios y con distintas prestaciones. Una de las marcas que ofrece mejor relaci\\u00f3n calidad-precio en sus productos es Cecotec. Esta empresa espa\\u00f1ola revolucion\\u00f3 el mercado con el lanzamiento de su l\\u00ednea Conga que muchos tenemos en casa. Pero el tiempo pasa y edad se va notando tambi\\u00e9n en estos aparatos que ya no limpian como antes. Su eficiencia disminuye y la carga cada vez dura menos. Si este es tu caso, puedes adquirir uno nuevo, o renovar su bater\\u00eda para que vuelva a trabajar (casi) como al principio. En Amazon es posible encontrar todo tipo de productos como las bater\\u00edas Keenstone, unos&nbsp;recambios compatibles con varios modelos de robots Conga \\u00a1y por menos de 30 euros!. En 20Minutos buscamos las mejores ofertas de Amazon y otras tiendas. Los precios y disponibilidad pueden variar tras la publicaci\\u00f3n.No todos los aspiradores tienen las mismas bater\\u00edas. Algunos de los modelos de Keenstone que hemos encontrado en Amazon son compatibles con la Conga Excellnece 990, 950 y 1090, y tambi\\u00e9n con losrobots&nbsp;Conga 1290, 1390 y 1590, pero tambi\\u00e9n son v\\u00e1lidos para modelos de marcas como Ikohs, Ecovacs o Ilife. Antes de adquirir una nueva bater\\u00eda, aseg\\u00farate de que el producto es compatible con tu robot aspirador. Ahora que ya contamos con una bater\\u00eda nueva debemos mantenerla en perfecto estado. Con estos sencillos consejos alargaremos la vida \\u00fatil del robot. - Cargar la bater\\u00eda completamente. En primer lugar debemos cargar el dispositivo durante ocho horas antes de utilizarlo. De esta forma pondremos a punto la bater\\u00eda para que pueda trabajar sin descanso durante el mayor tiempo posible. -Limpiar frecuentemente las partes m\\u00f3viles. Al menos una vez a la semana debemos eliminar los pelos que se acumulan en los ejes y dificultan su giro para que no se recaliente la bater\\u00eda. - Usar el robot aspirador habitualmente. Si lo usas un par de veces a la semana y cuando dejas de usarlo lo mantienes en la estaci\\u00f3n de carga la bater\\u00eda se mantendr\\u00e1 en buena forma. -Descargar la bater\\u00eda completamente. Hazlo al menos una vez cada seis meses y vu\\u00e9lvela a cargar \\u00edntegramente y que no disminuya su rendimiento. \\u00bfQuieres descubrir las mejores ofertas? Ap\\u00fantate a nuestra Newsletter. \\u00a1Que no se te olvide! Si eres Amazon Prime&nbsp;puedes disfrutar de env\\u00edos gratuitos en casi todo el cat\\u00e1logo de la plataforma. Si todav\\u00eda no has descubierto las ventajas de pertenecer a este club, ahora tienes un periodo de prueba gratuito de 30 d\\u00edas.\\"
    },
    "83": {
        "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/mas-luz-y-menos-consumo-si-es-posible-gracias-a-esta-lampara-de-techo-con-control-remoto-4979645/",
        "titulo": "M\u00e1s luz y menos consumo s\u00ed es posible gracias a esta l\u00e1mpara de techo \u00a1con control remoto!",
        "autor": "20deCompras",
        "fecha": "2022-04-02T06:00:00+02:00",
        "contenido": "Una luz de calidad en nuestro hogar puede ayudar a lucirlo y hacer milagros, ya que la iluminaci\\u00f3n es un aspecto b\\u00e1sico de la decoraci\\u00f3n de una casa. Pero, no hay que olvidar que, cada vez m\\u00e1s, buscamos viviendas inteligentes, pr\\u00e1cticas y c\\u00f3modas, por lo que la luz que coloquemos en cada una de las estancias de nuestra casa deber\\u00eda cumplir con estos objetivos. Por ejemplo, en el sal\\u00f3n debemos iluminar pensando en el descanso, pero, tambi\\u00e9n en el d\\u00eda a d\\u00eda o en el trabajo, ya que se trata de una de las habitaciones donde m\\u00e1s tiempo pasamos y algunos, incluso, ahora teletrabajan. Por eso, la mejor opci\\u00f3n es buscar l\\u00e1mparas del techo pr\\u00e1cticas (\\u00a1y regulables!) en cada una de las estancias de nuestro hogar, para que puedan mutar y adaptarse al igual que nuestras vidas. Los usuarios de Amazon, por ejemplo, tienen esto muy claro, ya que una de las l\\u00e1mparas de techo m\\u00e1s vendidas, con la etiqueta Amazon Choice que se otorga a los productos con mejor relaci\\u00f3n calidad-precio, es regulable y vuelve a estar rebajada. Se trata de un plaf\\u00f3n con control remoto, un mando con multitud de funciones con el que ajustar, por ejemplo, el brillo (del 5% al 100%). As\\u00ed como las temperaturas de color de 3.000 a 6.000 grados kelvin. El mando contiene un total de 12 botones de control remoto, con los que crear la atmosfera de luz que necesites en cada momento, dentro de tu hogar. No tendr\\u00e1s que preocuparte por tu vista, porque la luz que emite esta l\\u00e1mpara de techo es muy agradable, uniforme y sin deslumbramientos ni parpadeos. Adem\\u00e1s, tampoco tendr\\u00e1s que preocuparte por la factura de la luz en exceso, ya que es LED y no consume mucho.&nbsp;Adem\\u00e1s, guarda los ajustes anteriores cuando se vuelve a encender, por lo que ahorra tiempo y energ\\u00eda al evitar ajustes repetidos cada vez que se enciende la luz. De esta forma, se convierte en adecuada en todos los interiores de tu casa, pero tambi\\u00e9n en los exteriores como garajes o jardines. \\u00bfQuieres descubrir las mejores ofertas? Ap\\u00fantate a nuestra Newsletter.\\u00a1Que no se te olvide! Si eres Amazon Prime puedes disfrutar de env\\u00edos gratuitos en casi todo el cat\\u00e1logo de la plataforma. Si todav\\u00eda no has descubierto las ventajas de pertenecer a este club, ahora tienes un periodo de prueba gratuito de 30 d\\u00edas.En 20Minutos buscamos las mejores ofertas de Amazon y otras tiendas. Los precios y disponibilidad pueden variar tras la publicaci\\u00f3n.\\"
    },
    "84": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979851/0/previa-elecciones-hungria-orban-aislado-oposicion-unida-rusia/",
        "titulo": "Hungr\u00eda va a las urnas con Orb\u00e1n favorito pero casi aislado por su 'amistad' con Putin y una oposici\u00f3n unida contra \u00e9l",
        "autor": "Emilio Ordiz",
        "fecha": "2022-04-02T08:14:07+02:00",
        "contenido": "Hungr\\u00eda se ha convertido en un cortijo particular para Viktor Orb\\u00e1n, que de momento se sabe imbatible y ha echado sucesivos pulsos a la Uni\\u00f3n Europea en su objetivo por desgastar el proyecto. Pero el domingo el pa\\u00eds va a elecciones, y ser\\u00e1n los comicios m\\u00e1s igualados, sobre el papel, de los \\u00faltimos a\\u00f1os. \\u00bfPor qu\\u00e9? Por una parte porque la oposici\\u00f3n se ha unido en una coalici\\u00f3n de seis partidos que es precisamente un frente anti Orb\\u00e1n y por otro porque el primer ministro llega, en cierto modo, desgastado hacia fuera por su 'amistad' con Vladimir Putin y su equidistancia respecto a la guerra en Ucrania.&nbsp; Eso s\\u00ed, los sondeos le mantienen como favorito porque en realidad la sociedad h\\u00fangara, y as\\u00ed lo avisan las encuestas, prefiere gas barato y cierto margen respecto al conflicto que una entrada de facto en el relato de la guerra. En todo caso, Orb\\u00e1n se ha quedado solo. Su alianza en el grupo de Visegrado con Polonia, Rep\\u00fablica Checa y Eslovaquia se ha roto a cuenta de las relaciones con Rusia. Varsovia no quiere saber nada de Putin y cree que Budapest se equivoca en su pol\\u00edtica. \\\\u0022Lo m\\u00e1s probable es una victoria de Orb\\u00e1n sin llegar a una mayor\\u00eda de dos tercios\\\\u0022, a\\u00f1ade Gil. Puede perder las elecciones \\\\u0022si son limpias\\\\u0022 y tambi\\u00e9n \\\\u0022si hay un factor desmovilizador en las provincias, donde va a arrasar Orb\\u00e1n a priori\\\\u0022 frente a las ciudades \\\\u0022que elegir\\u00e1n a la oposici\\u00f3n\\\\u0022. En ese contexto, Marky-Zay \\\\u0022tendr\\u00eda alguna opci\\u00f3n, aunque remota\\\\u0022. Sobre la relaci\\u00f3n con Bruselas, Orb\\u00e1n podr\\u00eda salir debilitado \\\\u0022en el caso de un resultado ajustado\\\\u0022, pero \\\\u0022habr\\u00eda que ver si Polonia rompe del todo con Hungr\\u00eda\\\\u0022 y c\\u00f3mo queda el grupo de Visegrado. \\\\u0022En el electorado hay una posici\\u00f3n claramente europea y si no le defiende Polonia, Hungr\\u00eda queda desnuda\\\\u0022. En paralelo a las elecciones, Viktor Orb\\u00e1n ha convocado un refer\\u00e9ndum sobre contenidos LGTBI en los colegios, en una maniobra de dudosa transparencia. \\\\u0022El refer\\u00e9ndum lo va a ganar de todas maneras porque la oposici\\u00f3n no va ni a votar\\\\u0022, comenta Mar\\u00edn a este respecto, al tiempo que revela que el Gobierno de Fidesz utiliza las direcciones de correo electr\\u00f3nico de los ciudadanos a las que accedi\\u00f3 a cuenta de la vacunaci\\u00f3n contra la Covid-19 para enviar propaganda sobre esta votaci\\u00f3n. \\\\u0022La clave para ver si es un refer\\u00e9ndum es un \\u00e9xito o no es ver cu\\u00e1nta gente vota\\\\u0022, a\\u00f1ade. Adem\\u00e1s, considera que Orb\\u00e1n \\\\u0022en realidad se equivoca [haciendo coincidir las dos votaciones] porque si se da un 80% de participaci\\u00f3n en las elecciones y un 30% en el refer\\u00e9ndum es algo que no va a poder esconder\\\\u0022. En general, eso s\\u00ed, \\\\u0022a la gente le da bastante igual\\\\u0022 ese refer\\u00e9ndum y el tema no est\\u00e1 tan instalado en la sociedad sino que es \\\\u0022una parte del debate identitario importado desde Estados Unidos\\\\u0022. Mar\\u00edn lo describe con ejemplos: \\\\u0022Por lo que sea toda la extrema derecha trumpiana ha encontrado hueco en Budapest, con el colegio Mathias Corvinus Collegium\\\\u0022. Esa es, en realidad, la Hungr\\u00eda de Orb\\u00e1n. U Orbanist\\u00e1n. \\u00bfD\\u00f3nde est\\u00e1 la clave entonces para las elecciones del domingo? Es una cuesti\\u00f3n de mayor\\u00edas. El n\\u00famero m\\u00e1gico son los 133 esca\\u00f1os que cubren dos tercios del Parlamento, una mayor\\u00eda que permite al Gobierno, entre otras cosas, nombrar altos cargos y cambiar la Constituci\\u00f3n, algo que para Viktor Orb\\u00e1n es clave para consolidar su poder y su estructura. De hecho, los expertos hablan de 'putinizaci\\u00f3n' de Hungr\\u00eda precisamente por el entramado que ha montado Fidesz para, por una parte, liderar lo que Orb\\u00e1n califica como \\\\u0022revoluci\\u00f3n conservadora\\\\u0022, y por otra mantener el pulso con Bruselas en su desgaste al estado de derecho. Eso s\\u00ed, son unos comicios que se miran con lupa. Ya en 2018 la OSCE habl\\u00f3 de que las elecciones de entonces hab\\u00edan sido \\\\u0022justas pero no libres\\\\u0022 y para este domingo ya ha visto irregularidades como que la carteler\\u00eda de la oposici\\u00f3n ocupa rincones muy secundarios en la calle y su espacio en los medios de comunicaci\\u00f3n, la inmensa mayor\\u00eda controlados por el Gobierno, es pr\\u00e1cticamente inexistente.&nbsp; Entonces, \\u00bfqu\\u00e9 opciones tiene esa oposici\\u00f3n? M\\u00e1s que casi nunca. Todos los partidos desde la izquierda hacia la extrema derecha se han unido bajo un candidato casi desconocido pero que puede hacer frente a Orb\\u00e1n. Es Peter Marky-Zay, un conservador (de centroderecha), alcalde de la ciudad de&nbsp;H\\u00f3dmezov\\u00e1s\\u00e1rhely y que aspira no solo a batir a Fidesz, sino tambi\\u00e9n a arrebatarle votantes tradicionales. Ese es el quid de la cuesti\\u00f3n para que la coalici\\u00f3n haya descartado a los posibles candidatos m\\u00e1s progresistas. El programa de Orb\\u00e1n sigue sosteni\\u00e9ndose en sus grandes ejes: anti inmigraci\\u00f3n, pulso con Bruselas, una econom\\u00eda enfocada hacia sus \\u00e9lites y un rechazo de plano de las minor\\u00edas y los colectivos que el Gobierno considera una especie de enemigos del r\\u00e9gimen. De hecho, el Ejecutivo de Fidesz ha 'colado' un refer\\u00e9ndum sobre el uso de tem\\u00e1tica LGTBI en los colegios. Es m\\u00e1s, la muy pol\\u00e9mica ley anti LGTBI aprobada por el Gobierno de Orb\\u00e1n ha supuesto uno de los \\u00faltimos choques con la Uni\\u00f3n Europea. En el otro lado, Marky-Zay apuesta por un discurso m\\u00e1s moderado, cercano a la UE y apelando a la uni\\u00f3n de los ciudadanos en torno a un proyecto com\\u00fan, pero sin una renuncia a la base de una sociedad que es muy conservadora. Adem\\u00e1s, aclara Mar\\u00edn \\\\u0022se distancia de Orb\\u00e1n en que, entre otras cosas, nunca ha estado en contra de la inmigraci\\u00f3n\\\\u0022. Sergio Mar\\u00edn, investigador del proyecto EPICUR en la Universidad de Alta Alsacia, explica a 20minutos que el sistema electoral est\\u00e1 preparado \\\\u0022para que en un contexto de oposici\\u00f3n fragmentada Orb\\u00e1n ganase siempre todo\\\\u0022, pero ahora la oposici\\u00f3n se ha unido. Mar\\u00edn tiene claro que \\\\u0022la cifra que importa son los dos tercios\\\\u0022. Es la clave porque \\\\u0022sin eso no haces nada importante en Hungr\\u00eda\\\\u0022.&nbsp;Recalca, en este sentido que \\\\u0022ni un lado ni otro van a tener los dos tercios\\\\u0022. Eso s\\u00ed, Mar\\u00edn asume que \\\\u0022la oposici\\u00f3n no tiene ninguna opci\\u00f3n para acceder al poder\\\\u0022, pero avisa de que si pasase \\\\u0022Orb\\u00e1n controla todo lo dem\\u00e1s\\\\u0022. En ese escenario, la oposici\\u00f3n se ver\\u00eda en un situaci\\u00f3n \\\\u0022que le impedir\\u00eda tocar lo que Fidesz no quiere que se toque\\\\u0022. Al final, la \\\\u0022oposici\\u00f3n no quiere ganar, lo que quiere es que pierda Orb\\u00e1n. Que sepa que hay suficientes votantes en Hungr\\u00eda que quieren un cambio\\\\u0022. \\\\u0022No va a haber ning\\u00fan gran cambio, Hungr\\u00eda ya no existe. El d\\u00eda que Orb\\u00e1n no se presente hablamos\\\\u0022, prosigue Mar\\u00edn de forma rotunda. Dentro de Fidesz, sostiene, \\\\u0022hay facciones\\\\u0022 pero hay que tener en cuenta que forman una coalici\\u00f3n con el KDNP, que forma parte del Partido Popular Europeo (no como la formaci\\u00f3n de Orb\\u00e1n). Sobre la oposici\\u00f3n, Mar\\u00edn esgrime que en el caso de la oposici\\u00f3n que \\\\u0022algo que no se est\\u00e1 entendiendo es que la lucha no es contra el ultraconservadurismo de Orb\\u00e1n sino contra el sistema mafioso de expolio\\\\u0022. Si sacan dos tercios, por lo tanto, \\\\u0022el objetivo es reformar la Constituci\\u00f3n y resolver el tema por ejemplo de la independencia de los medios\\\\u0022, entre otros, como tambi\\u00e9n \\\\u0022el tema de la compra de energ\\u00eda a bajo coste\\\\u0022. En este sentido, dice Mar\\u00edn, \\\\u0022todo lo que tenga que ver con Orb\\u00e1n no se puede analizar desde el punto de vista ideol\\u00f3gico, porque no tienen ideolog\\u00eda, sino la meta de formar un sistema olg\\u00e1rquico\\\\u0022 que, de hecho, \\\\u0022tiene nombre\\\\u0022: Nemzeti Egy\\u00fcttm\\u0171k\\u00f6d\\u00e9s Rendszere (NER). Por su parte, Daniel Gil, analista en The Political Room, sostiene que la primera clave es que \\\\u0022la guerra en Ucrania ha cambiado el escenario para ambos\\\\u0022, pero \\\\u0022m\\u00e1s a la oposici\\u00f3n\\\\u0022 porque \\\\u0022ha trastocado todo el discurso de la oposici\\u00f3n que se centraba en la lucha contra la corrupci\\u00f3n y en atacar a Orb\\u00e1n por sus relaciones exteriores, a priori con China\\\\u0022. Contra lo que pueda parecer, \\\\u0022la mayor\\u00eda de la poblaci\\u00f3n h\\u00fangara apoya la neutralidad\\\\u0022 por lo que \\\\u0022quien sale perdiendo en este sentido es la oposici\\u00f3n, porque adem\\u00e1s el tema de la corrupci\\u00f3n queda en un segundo plano\\\\u0022.\\"
    },
    "85": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979081/0/atades-presenta-tres-propuestas-en-la-conferencia-sobre-el-futuro-de-europa-para-un-porvenir-europeo-mas-inclusivo/",
        "titulo": "ATADES presenta tres propuestas para construir una Europa mejor para las personas con discapacidad intelectual",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T08:23:04+02:00",
        "contenido": "Construir Europa es tarea de todos y pensando en todos, por eso la Asociaci\\u00f3n Tutelar Aragonesa de Discapacidad Intelectual (ATADES),&nbsp;una entidad sin \\u00e1nimo de lucro dedicada a la asistencia y tutela de personas con discapacidad intelectual&nbsp;ha puesto sobre la mesa tres propuestas para que en un futuro pr\\u00f3ximo Europa las tenga m\\u00e1s presente, impulsando en mayor medida sus oportunidades en integraci\\u00f3n.&nbsp;&nbsp; Estas tres propuestas se enmarcan dentro de la Conferencia sobre el Futuro de Europa. Lugar de encuentro y debate sobre los retos y necesidades de Europa. La COFOE pretende que los ciudadanos europeos hagan o\\u00edr su voz y que las principales instituciones europeas se comprometan a poner en marcha las recomendaciones formuladas desde una plataforma online&nbsp;abierta a la participaci\\u00f3n de todos los europeos.&nbsp; Dichas propuestas se recoger\\u00e1n y analizar\\u00e1n durante la Conferencia; a trav\\u00e9s de un informe dirigido a la presidencia conjunta representada por el presidente del Consejo, el presidente del Parlamento Europeo y la presidenta de la Comisi\\u00f3n Europea, se establecer\\u00e1n las pautas a seguir dentro de sus competencias y respetando  los Tratados. La tres propuestas de ATADES apuntan a la necesidad de la integraci\\u00f3n social y laboral de las personas con autismo; la creaci\\u00f3n de&nbsp;plataforma colaborativa que recoja ofertas formativas y de empleo para personas con capacidades diversas; y&nbsp;respaldar la inclusi\\u00f3n de las personas con inteligencia l\\u00edmite en el mundo rural.&nbsp; La primera propuesta tiene como objetivo la integraci\\u00f3n social y laboral de las personas con autismo. Un planteamiento que pretende eliminar barreras y sensibilizar a la sociedad sobre las capacidades de las personas con Trastorno del Espectro del Autismo.&nbsp; Para ello, ATADES propone un programa de sensibilizaci\\u00f3n y visibilizaci\\u00f3n respaldado por autoridades europeas sobre esta realidad que lleve al desarrollo de medidas eficaces y que ayuden a combatir falsos prejuicios. Todo ello recogido en un Dec\\u00e1logo para la Calidad de Vida de las personas con Autismo. En un marco de formaci\\u00f3n y empleo inclusivos, la plataforma pretende que los sectores implicados en el desarrollo econ\\u00f3mico sean conscientes de lo que aporta a la empresa publica , la diversidad. Para ello, quieren llevar a cabo una plataforma colaborativa de intercambio de informaci\\u00f3n y recursos donde se recojan ofertas formativas y de empleo para personas con capacidades diversas y discapacidad intelectual.&nbsp; Una manera de dar oportunidad a las personas con discapacidad intelectual y de que las dos partes obtengan beneficios que lleven a una sociedad m\\u00e1s justa y acorde con la realidad de las personas. Por \\u00faltimo desde la asociaci\\u00f3n buscan respaldar la inclusi\\u00f3n de las personas con inteligencia l\\u00edmite en el mundo rural. Una manera de eliminar obst\\u00e1culos y cualquier exclusi\\u00f3n, que en su mayor\\u00eda afecta a j\\u00f3venes y adolescentes y que afrontan dificultades para su inclusi\\u00f3n en la vida social y laboral.&nbsp; Como soluci\\u00f3n ATADES, lleva a la Conferencia Europea, la idea de generar una red europea que promueva programas de respaldo a j\\u00f3venes con inteligencia l\\u00edmite en el medio rural, con el apoyo de instituciones europeas, impulsando una plataforma informativa para que personas con inteligencia l\\u00edmite identifiquen su situaci\\u00f3n, se informen y accedan a recursos.\\"
    },
    "86": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4978689/0/que-hacer-cuando-nuestro-perro-se-atraganta-los-cuatro-pasos-a-seguir-que-podrian-salvar-su-vida/",
        "titulo": "Qu\u00e9 hacer cuando nuestro perro se atraganta: los cuatro pasos a seguir que podr\u00edan salvar su vida",
        "autor": "In\u00e9s L\u00f3pez",
        "fecha": "2022-04-02T08:22:48+02:00",
        "contenido": "De entre todos los animales de compa\\u00f1\\u00eda que podemos tener, los perros posiblemente sean los m\\u00e1s curiosos y parecidos a los ni\\u00f1os peque\\u00f1os. Hay que estar pendientes de ellos ya que, por su naturaleza, podr\\u00edan llegar a hacer cosas que ponen en peligro su vida. La m\\u00e1s com\\u00fan es la relacionada con ingerir objetos que no deben, lo que puede provocar atragantamientos. \\\\u0022Normalmente, si un perro se atraganta suele ser porque o bien ha mordisqueado alg\\u00fan objeto que no deber\\u00eda o bien no ha sido capaz de gestionar adecuadamente un alimento\\\\u0022, explica Ixone Capataz, veterinaria en AniCura San Ferm\\u00edn Hospital. \\\\u0022Generalmente, hablamos de atragantamiento cuando un alimento u objeto se desv\\u00eda hacia la tr\\u00e1quea impidiendo total o parcialmente la llegada de aire hasta los pulmones, con el posible riesgo de asfixia; aunque tambi\\u00e9n podemos referirnos a un atasco de ese alimento u objeto en la zona del es\\u00f3fago, sin ser capaz de llegar hasta el est\\u00f3mago\\\\u0022, detalla. Identificar cuando nuestro perro puede estar sufriendo un atragantamiento es el primer paso para poder salvarle la vida. \\\\u0022El babeo, los intentos de vomitar, la tos o el nerviosismo\\\\u0022 son algunas de los s\\u00edntomas que nuestro perro va a presentar cuando se trata de un atragantamiento en el es\\u00f3fago, seg\\u00fan la veterinaria. \\\\u0022Si el problema se localiza en la zona traqueal, generalmente suele ser m\\u00e1s grave y requiere de una atenci\\u00f3n mucho m\\u00e1s inmediata. En ese caso el aire no puede llegar a los pulmones con normalidad, por lo que se puede observar tos, dificultad respiratoria, ruidos respiratorios an\\u00f3malos, coloraci\\u00f3n azulada de la lengua y las mucosas, y, en el peor de los casos, p\\u00e9rdida de consciencia e incluso la muerte\\\\u0022, detalla la experta. Si sospechamos o sabemos que nuestro perro est\\u00e1 sufriendo un atragantamiento, el siguiente paso que dar ser\\u00e1 comprobar la boca y la garganta del animal para ver si el objeto que est\\u00e1 produciendo el problema es alcanzable por nuestras manos, aunque hay que tener mucho cuidado de no empujarlo, ya que se podr\\u00eda atascar mucho m\\u00e1s, seg\\u00fan explica la veterinaria. \\\\u0022Si no conseguimos extraer el objeto o no lo vemos, debemos proceder a realizar la maniobra de Heimlich (tercer paso), que se realiza igual que en los humanos, pero teniendo en cuenta la posici\\u00f3n de cuadrupedia de los perros\\\\u0022, detalla Capataz. \\\\u0022Debemos colocarnos detr\\u00e1s del perro, rodeando su cintura con los brazos y colocando el pu\\u00f1o de una de las manos en la parte blanda del abdomen, bajo la \\u00faltima costilla, y envolvi\\u00e9ndolo con otra mano. Debemos presionar de forma r\\u00e1pida y firme el abdomen del animal unas 4-5 veces. Por \\u00faltimo, \\\\u0022debemos volver a comprobar la boca, para retirar el objeto o para verificar que el animal ya respira, pudiendo repetir la maniobra en caso de ser necesario\\\\u0022, cuenta la experta de AniCura San Ferm\\u00edn Hospital Veterinario. Aunque es bueno saber los pasos para salvarle la vida a nuestro peludo en caso de atragantamiento, los due\\u00f1os deben tambi\\u00e9n conocer qu\\u00e9 tipo de alimentos o juguetes pueden causar estos problemas para poder evitarlos. \\\\u0022Un atragantamiento puede suceder con cualquier tipo de objeto, pero es recomendable evitar los juguetes que puedan romperse en trozos grandes y los huesos\\\\u0022, recomienda Capataz. \\\\u0022Las pelotas requieren especial atenci\\u00f3n, ya que debemos elegir siempre aquellas de un tama\\u00f1o adecuado para nuestro animal, no m\\u00e1s peque\\u00f1as\\\\u0022, concluye.\\"
    },
    "87": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980195/0/muere-una-nina-en-persecucion-policial-por-un-presunto-secuestro-en-florida/",
        "titulo": "Muere una ni\u00f1a en persecuci\u00f3n policial por un presunto secuestro en Florida",
        "autor": "EP",
        "fecha": "2022-04-01T20:23:17+02:00",
        "contenido": "Una ni\\u00f1a de cinco a\\u00f1os muri\\u00f3 al caer a un embalse el autom\\u00f3vil en el que viajaba junto a una mujer que era perseguida por la polic\\u00eda como sospechosa de un secuestro en Jacksonville (Florida), informaron este viernes fuentes policiales. La persecuci\\u00f3n se inici\\u00f3 a partir de una llamada a la polic\\u00eda avisando de que se hab\\u00eda producido un secuestro. Un agente que avist\\u00f3 el veh\\u00edculo de la sospechosa empez\\u00f3 a seguirlo y despu\\u00e9s fueron sum\\u00e1ndose otros autos de polic\\u00eda a una persecuci\\u00f3n que concluy\\u00f3 a unas 30 millas (48 km) del lugar donde empez\\u00f3. En una rampa de salida de una autopista en la parte norte de Jacksonville, el veh\\u00edculo manejado por la sospechosa se sali\\u00f3 de la calzada y cay\\u00f3 a un embalse, seg\\u00fan inform\\u00f3 la Oficina del Alguacil. Este viernes la polic\\u00eda identific\\u00f3 a la mujer, que fue detenida en el lugar del accidente, como Pamela Tereza Cabrera, de 32 a\\u00f1os, la cual conoc\\u00eda a la ni\\u00f1a presuntamente secuestrada, pero se desconoce hasta ahora si hab\\u00eda alg\\u00fan lazo familiar entre ellas. Cabrera fue acusada de dos cargos por agresi\\u00f3n a un agente del orden, un cargo por huir o intentar escapar de un agente del orden y un cargo de homicidio relacionado con el tr\\u00e1fico de veh\\u00edculos. Seg\\u00fan fuentes policiales, puede enfrentarse a otros cargos m\\u00e1s adelante relacionados con el secuestro.Cabrera ten\\u00eda un cuchillo y lleg\\u00f3 a manejar su veh\\u00edculo a 90 millas (144 km) por hora. La polic\\u00eda no pudo encontrar a la ni\\u00f1a en un primer momento en el lugar del accidente, pero los bomberos lograron llegar al veh\\u00edculo hundido en el fondo del embalse y la hallaron muerta.\\"
    },
    "88": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979479/0/programa-14-anos-atendiendo-personas-enfermedades-avanzadas-gracias-acuerdo/",
        "titulo": "Este es el Programa que cumplir\u00e1 14 a\u00f1os atendiendo a las personas con enfermedades avanzadas gracias a este acuerdo",
        "autor": "M20M",
        "fecha": "2022-04-01T05:30:00+02:00",
        "contenido": "En una \\u00e9poca marcada por la crisis sanitaria sobrevenida por la COVID-19, la atenci\\u00f3n hospitalaria para pacientes que sufren otras afecciones ha sido resentida y urge ofrecer atenci\\u00f3n de calidad. Una clara muestra de ello es la ampliaci\\u00f3n de la colaboraci\\u00f3n entre el Ministerio de Sanidad y la Fundaci\\u00f3n \\u201cLa Caixa\\u201d para desarrollar el Programa para la Atenci\\u00f3n Integral a Personas con Enfermedades Avanzadas, que tiene como objetivo promover la atenci\\u00f3n integral al final de la vida y humanizar la salud en situaciones de vulnerabilidad social y cronicidad avanzada. Estos voluntarios ayudan a los pacientes con sus rutinas diarias, fomentan sus aficiones y facilitan la aproximaci\\u00f3n familiar siempre que sea posible. Adem\\u00e1s, el Programa trabaja para que la comunidad se implique con las personas m\\u00e1s vulnerables, en situaci\\u00f3n de final de vida y soledad. La pandemia ocasionada por el coronavirus requiri\\u00f3 aunar esfuerzos para combatir esa afecci\\u00f3n, y la Fundaci\\u00f3n \\u201cla Caixa\\u201d no fue una excepci\\u00f3n, ya que intensific\\u00f3 el Programa en distintos \\u00e1mbitos, para que la atenci\\u00f3n no se viese disminuida. En relaci\\u00f3n, dispuso a los EAPS a disposici\\u00f3n de otras unidades y servicios sanitarios, como los pacientes afectados por la SARS-CoV-2, ampliando as\\u00ed su intervenci\\u00f3n. Tambi\\u00e9n puso en marcha un servicio de acompa\\u00f1amiento psicol\\u00f3gico a profesionales del \\u00e1mbito social y sanitario, en colaboraci\\u00f3n con el Ministerio de Sanidad y con la Fundaci\\u00f3n Galatea. Asimismo, se puso a disposici\\u00f3n de los profesionales de materiales y herramientas de autocuidado para la gesti\\u00f3n emocional para distribuir entre las familias que estaban atravesando un duelo. Durante la pandemia, en 2021, el Programa pas\\u00f3 a actuar a las residencias y contempla apoyo espec\\u00edfico en casos especialmente complejos, as\\u00ed como a la formaci\\u00f3n de profesionales para mejorar la atenci\\u00f3n a los pacientes. Este Programa, que lleva puesto en marcha de 2008, ha logrado atender a m\\u00e1s de 500.000 personas \\u2014239.451 pacientes y 315.379 familiares\\u2014. Esta ampliaci\\u00f3n supone la suma de 14 nuevas provincias y la ciudad aut\\u00f3noma de Melilla, con novedosas intervenciones en centros sanitarios, residencias y equipos domiciliarios de las \\u00e1reas de influencia. \\u201cLa pandemia nos ha recordado la importancia de sentirnos arropados en tiempos dif\\u00edciles, especialmente en casos de enfermedad. Por eso, queremos reafirmar nuestra voluntad de acompa\\u00f1ar en todas las provincias a las personas que se encuentran en la fase final de la vida, as\\u00ed como a sus familiares, mediante una red de cuidados\\u201d, indica el presidente de la Fundaci\\u00f3n \\u201cla Caixa\\u201d, Isidro Fain\\u00e9. A trav\\u00e9s de 45 Equipos de Atenci\\u00f3n Psicosocial (EAPS) formados por psic\\u00f3logos, trabajadores sociales, enfermeros, m\\u00e9dicos, agentes pastorales y voluntarios, el Programa de Atenci\\u00f3n Integral a las Personas con Enfermedades Avanzadas se ha implementado en 135 centros sanitarios, 140 equipos domiciliarios y 137 residencias. Cabe destacar que dos de los 45 equipos est\\u00e1n especializados en la atenci\\u00f3n infantil. El acuerdo que han sellado Isidro Fain\\u00e9 y la ministra de Sanidad, Carolina Darias, permitir\\u00e1 que este Programa cumpla 14 a\\u00f1os de recorrido ayudando a pacientes y familiares en los tr\\u00e1mites emocionales, sociales y espirituales que atraviesan en estas circunstancias mediante atenci\\u00f3n al duelo y cuidados paliativos por parte de profesionales.&nbsp; Seg\\u00fan las evaluaciones cualitativas realizadas por el director cient\\u00edfico del Programa, Xavier G\\u00f3mez Batiste, el 92% de las personas atendidas califican de \\u2018excelente\\u2019 o \\u2018muy buena\\u2019 la asistencia de los profesionales. Desde sus inicios, la Fundaci\\u00f3n \\u201cla Caixa\\u201d ha destinado un presupuesto de 133 millones de euros a este Programa. Durante este curso y gracias a la mencionada renovaci\\u00f3n de la colaboraci\\u00f3n, la entidad abonar\\u00e1 14,8 millones de euros. Adem\\u00e1s, ha reforzado el Programa Final de Vida y Soledad, cuyo objetivo principal es aliviar el sufrimiento provocado por la soledad en personas que se encuentran en situaci\\u00f3n de enfermedad avanzada mediante el acompa\\u00f1amiento de voluntarios. Este proyecto cuenta con 13 redes coordinadas por distintas entidades y m\\u00e1s de 800 voluntarios que acompa\\u00f1an con calidad y proximidad a m\\u00e1s de 18.000 personas en situaci\\u00f3n de enfermedad avanzada y soledad.\\"
    },
    "89": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4976631/0/cafeteras-estrella-lidl-rebajada-menos-euros/",
        "titulo": "Una de las cafeteras estrella de Lidl rebajada a menos de 35 euros",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T22:40:55+02:00",
        "contenido": "Ser amante del caf\\u00e9 no tiene por qu\\u00e9 implicar necesitar una cafetera de cientos de euros que no puedas permitirte para obtener una calidad mayor, y Lidl eso lo sabe bien. Aunque no todas las cafeteras sirven para poder tener un buen caf\\u00e9 molido que sea agradable al paladar, no siempre tienes por qu\\u00e9 hacer una gran inversi\\u00f3n para poder disfrutarlo. Lidl ha querido apostar por rebajar una de sus cafeteras estrellas, que ya era econ\\u00f3mica de por s\\u00ed, un&nbsp;29%. As\\u00ed, puedes adquirirla por tan solo&nbsp;34,99 euros en vez de 49,90 euros. Tiene un filtro individual e incluye un termo de 750W&nbsp;de la marca BEEM, lo que har\\u00e1 que puedas tener un caf\\u00e9 de manera r\\u00e1pida y caliente sin un sabor excesivamente amargo. Adem\\u00e1s, tiene un temporizador de 24 horas para que puedas tener programado tu caf\\u00e9 para el desayuno y no tener que levantarte antes para prepararlo. Con su capacidad del&nbsp;dep\\u00f3sito de agua de 0,4 litros, podr\\u00e1s hacerte dos caf\\u00e9s medianos o uno bastante grande. Otra de sus ventajas es el poco espacio que ocupa, por lo que podr\\u00edas tenerla no solo en la cocina, sino tambi\\u00e9n en la propia oficina y as\\u00ed no tener que levantarte para disfrutar de un buen caf\\u00e9.\\"
    },
    "90": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980192/0/comprobar-cuponazo-once-resultados-de-hoy-viernes-1-de-abril-de-2022/",
        "titulo": "Comprobar cuponazo ONCE: resultados de hoy, viernes 1 de abril de 2022",
        "autor": "20MINUTOS.ES",
        "fecha": "2022-04-01T20:00:04+02:00",
        "contenido": "El n\\u00famero premiado en el sorteo del Cuponazo de la ONCE del viernes  1 de abril de 2022 es el 28829 de la serie 126. Puedes consultar todos los resultados en la web de 20minutos.es. Premios adicionales Los cupones de la ONCE se comercializan por los 20.000 agentes vendedores. En la secci\\u00f3n de Loter\\u00edas de 20minutos.es se pueden comprobar los n\\u00fameros premiados en loter\\u00edas de toda la semana. N\\u00famero: 30187, serie 056. N\\u00famero: 78003, serie 058. N\\u00famero: 82186, serie 068. N\\u00famero: 85232, serie 134. N\\u00famero: 88041, serie 002. N\\u00famero: 89375, serie 021. El Cuponazo de la ONCE ofrece todos los viernes, por tres euros, un premio a las cinco cifras m\\u00e1s serie de 9 millones de euros, y seis segundos premios de 100.000 euros a otras tantas extracciones, tambi\\u00e9n con serie. Si se opta por el Cuponazo XXL, por cinco euros, el premio sube a 15 millones y 200.000 euros, respectivamente. Adem\\u00e1s, se pueden ganar 134 premios de 25.000 euros a las 5 cifras del primer premio, que crecen hasta 40.000 euros al cup\\u00f3n en la opci\\u00f3n XXL. El sorteo ofrece otros 800.000 premios menores m\\u00e1s a las 4, 3 \\u00f3 2 \\u00faltimas cifras de las 6 extracciones de segunda categor\\u00eda.\\"
    },
    "91": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980082/0/rusia-aclara-que-no-cortara-el-gas-a-los-paises-que-no-paguen-en-rublos-al-menos-hasta-la-segunda-mitad-de-abril/",
        "titulo": "Rusia aclara que no cortar\u00e1 el gas a los pa\u00edses que no paguen en rublos al menos hasta la segunda mitad de abril",
        "autor": "EFE",
        "fecha": "2022-04-01T16:42:08+02:00",
        "contenido": "El Kremlin ha aclarado que Rusia no cortar\\u00e1 inmediatamente el suministro del gas a los pa\\u00edses \\\\u0022hostiles\\\\u0022 que no acaten la obligatoriedad de pagar en rublos a partir de este viernes, de tal forma que no habr\\u00e1 cambios al menos hasta la segunda quincena de abril. \\\\u0022El pago de los actuales suministros no se hace hoy, sino en la segunda mitad del mes o incluso a principios de mayo\\\\u0022, ha explicado el portavoz presidencial ruso, Dimitri Peskov, un d\\u00eda despu\\u00e9s de que Vladimir Putin firmase el decreto con los cambios, informa la agencia de noticias TASS. Peskov ha explicado que dicho decreto no establece cambios este mismo viernes en relaci\\u00f3n al suministro, a pesar de que Mosc\\u00fa mantiene que habr\\u00e1 cortes en caso de que los pa\\u00edses que han adoptado sanciones en las \\u00faltimas semanas no renuncien a abonar los contratos en d\\u00f3lares o euros como hasta ahora. Rusia ingres\\u00f3 en enero casi 10.000 millones de d\\u00f3lares gracias a las exportaciones de gas y, seg\\u00fan la agencia de noticias Interfax, casi 6.000 de estos millones correspondieron a una veintena de pa\\u00edses catalogados como \\\\u0022hostiles\\\\u0022. Esta muestra incluye a Alemania, Francia, Austria, Bulgaria, Rep\\u00fablica Checa, Suiza, Italia, Dinamarca, Estonia, Finlandia, Grecia, Croacia, Hungr\\u00eda, Lituania, Letonia, Pa\\u00edses Bajos, Macedonia, Polonia, Ruman\\u00eda y Eslovaquia.\\"
    },
    "92": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979729/0/sepe-oferece-subsidio-460-euros-personas-desempleo/",
        "titulo": "El SEPE ofrece un subsidio de 460 euros para algunas personas en situaci\u00f3n de desempleo",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T08:55:34+02:00",
        "contenido": "Cuando una persona se encuentra en situaci\\u00f3n de desempleo, uno de los puntos importantes es poder cobrar la ayuda econ\\u00f3mica que ofrece el SEPE, para lo que es necesario haber cotizado, como m\\u00ednimo, un a\\u00f1o.&nbsp; Sin embargo, con su \\u00faltimo empleo, son muchas las personas que no han conseguido cotizar esos 365 d\\u00edas obligatorios, por lo que el Servicio P\\u00fablico de empleo Estatal aprueba la concesi\\u00f3n de otra ayuda, el subsidio por desempleo, para el que tambi\\u00e9n hay que cumplir algunos requisitos. Concretamente, estos son los requisitos que recoge el SEPE para poder optar a la ayuda: La duraci\\u00f3n de esta ayuda va a depender del n\\u00famero de meses cotizados y de las responsabilidades familiares. As\\u00ed, quienes tengan&nbsp;responsabilidades familiares: En cambio, quien no tenga esas responsabilidades familiares, el subsidio durar\\u00e1 6 meses, si ha cotizado 6 o m\\u00e1s meses. Por otro lado, en el caso de la cuant\\u00eda a cobrar si se cumplen los requisitos de esta ayuda, habr\\u00e1 que tener en cuenta que se calcula en base al 80% del indicador p\\u00fablico de renta de efectos m\\u00faltiples (IPREM). As\\u00ed, este a\\u00f1o la cuant\\u00eda de esta ayuda es de 463,21 euros mensuales.\\"
    },
    "93": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979647/0/mascarillas-interior-casetas-feria-abril-medida-30-abril/",
        "titulo": "\u00bfMascarillas en el interior de las casetas de la Feria de Abril? Una medida que podr\u00eda aplicarse a partir del 30 de abril",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T08:55:11+02:00",
        "contenido": "Tras dos a\\u00f1os sin poder celebrarse la Feria de Abril de Sevilla debido a las restricciones por la crisis sanitaria, este evento multitudinario vuelve a estar en el programa festivo de la ciudad andaluza, aunque se plantear\\u00e1n algunas medidas para evitar contagios masivos.&nbsp; Es lo mismo que ha sucedido con la Semana Santa 2022, que se celebra del 10 al 18 de abril, una festividad para la que la Consejer\\u00eda de Salud ya ha publicado varias recomendaciones. As\\u00ed, para la Feria de Abril que tendr\\u00e1 lugar del 1 al 7 de mayo de 2022, tambi\\u00e9n se plantean una serie de medidas o consejos.&nbsp; Una de las medidas que han trascendido para la Feria de Abril es la obligatoriedad de llevar mascarilla en el interior de las t\\u00edpicas casetas de esta feria, como recogen desde Diario de Sevilla, algo l\\u00f3gico si se tiene en cuenta que en todos los interiores todav\\u00eda sigue siendo obligatorio su uso.&nbsp; Aunque a\\u00fan no se ha aprobado ninguna medida de manera oficial, la Consejer\\u00eda de Salud y Familias,&nbsp;elaborar\\u00e1 una serie de recomendaciones para evitar contagios, lo mismo que ha sucedido para las aglomeraciones que se dan durante las procesiones de Semana Santa. Por lo tanto, todo parece apuntar a que, igual que estaba establecido en el interior de los bares, dentro de las casetas de feria habr\\u00e1 que llevar puesta la mascarilla, que solamente podr\\u00e1 retirarse para consumir comida y bebida.\\"
    },
    "94": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979877/0/renta-2021-2022-que-es-una-autoliquidacion-complementaria/",
        "titulo": "Renta 2021-2022: qu\u00e9 es una autoliquidaci\u00f3n complementaria",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T08:54:50+02:00",
        "contenido": "Este mi\\u00e9rcoles 6 de abril arranca el plazo para presentar la declaraci\\u00f3n de la Renta y Patrimonio correspondiente al ejercicio econ\\u00f3mico del a\\u00f1o pasado por Internet en la sede electr\\u00f3nica de la Agencia Tributaria.&nbsp; Desde este d\\u00eda se podr\\u00e1 confeccionar el borrador de la Renta para su presentaci\\u00f3n ante Hacienda pero, \\u00bfqu\\u00e9 sucede si se comete alg\\u00fan fallo al cumplimentar el borrador? \\u00bfQu\\u00e9 es una autoliquidaci\\u00f3n complementaria?Como subraya la Agencia Tributaria, se consideran autoliquidaciones complementarias \\\\u0022las que se refieran a la misma obligaci\\u00f3n tributaria y per\\u00edodo que otras presentadas con anterioridad y de las que resulte un importe a ingresar superior o una cantidad a devolver o a compensar inferior al importe resultante de la autoliquidaci\\u00f3n anterior, que subsistir\\u00e1 en la parte no afectada\\\\u0022. En este sentido, solo se puede presentar una autoliquidaci\\u00f3n complementaria en estos casos:&nbsp; Por tanto, si un contribuyente considera que una autoliquidaci\\u00f3n ha perjudicado sus intereses, solo \\\\u0022podr\\u00e1 obtener la compensaci\\u00f3n del perjuicio que haya experimentado iniciando un procedimiento de rectificaci\\u00f3n de autoliquidaci\\u00f3n\\\\u0022.\\\\u0022La presentaci\\u00f3n de una autoliquidaci\\u00f3n complementaria se realiza cuando el error ocasionado ha sido en perjuicio de la Hacienda P\\u00fablica\\\\u0022, a\\u00f1ade la Agencia Tributaria. En estos casos, se deber\\u00e1 regularizar la situaci\\u00f3n mediante la presentaci\\u00f3n del modelo correspondiente del ejercicio en el que tuvo lugar el error marcando la casilla de 'Complementaria'. As\\u00ed, a diferencia de las declaraciones que pueden ser complementarias o sustitutivas, las autoliquidaciones \\\\u0022solo pueden ser complementarias y nunca pueden tener car\\u00e1cter de sustitutivas\\\\u0022 y, por tanto, siempre dan como resultado \\\\u0022una cuant\\u00eda favorable a la Administraci\\u00f3n\\\\u0022.\\"
    },
    "95": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4979797/0/quienes-estan-nominados-premios-grammy-2022/",
        "titulo": "Qui\u00e9nes est\u00e1n nominados a los Premios Grammy 2022",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-02T08:53:49+02:00",
        "contenido": "Este domingo 3 de abril se celebra uno de los eventos m\\u00e1s esperados del a\\u00f1o por la industria de la m\\u00fasica: los Premios Grammy 2022. Tras tener que ser aplazados por la crisis sanitaria del coronavirus, la entrega de estos populares galardones del panorama musical llega m\\u00e1s fuerte que nunca. La lista de artistas nominados para esta nueva edici\\u00f3n de los premios fue anunciada a finales del a\\u00f1o pasado por la&nbsp;Academia de la Grabaci\\u00f3n de Estados Unidos, y algunos nombres como C. Tangana o Pablo Albor\\u00e1n est\\u00e1n dentro de las categor\\u00edas de nominaciones.\\"
    },
    "96": {
        "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/luz-ultravioleta-matar-virus-vih-covid-4979934/",
        "titulo": "La luz ultravioleta, \"una herramienta infrautilizada\": puede matar virus como el VIH o el coronavirus",
        "autor": "20MINUTOS",
        "fecha": "2022-04-02T09:24:50+02:00",
        "contenido": "La pandemia ha reavivado la b\\u00fasqueda de sistemas que permitan eliminar los virus de espacios y superficies, a fin de proteger a las personas de los contagios en el caso de brotes pand\\u00e9micos como el que a\\u00fan vivimos. Con este fin, no obstante, no siempre se han sabido emplear todas las herramientas disponibles. As\\u00ed lo pone de manifiesto una investigaci\\u00f3n llevada a cabo por investigadores de la Universidad de Toronto (Canad\\u00e1), que explican que el potencial de la luz ultravioleta para esta meta ha sido \\\\u0022infrautilizado\\\\u0022. No obstante, este problema es f\\u00e1cil de solucionar, aplicando la luz en los espacios p\\u00fablicos s\\u00f3lo cuando est\\u00e9n vac\\u00edos. El uso de l\\u00e1mparas led de luz ultravioleta, adem\\u00e1s, \\u00fanicamente requiere de las bombillas espec\\u00edficas, ya que normalmente son compatibles con todo tipo de instalaci\\u00f3n corriente. Por ello, se trata de un medio de desinfecci\\u00f3n barato, seguro y f\\u00e1cil de implementar ante la eventualidad de brotes epid\\u00e9micos. Y es que, tan y como exponen en el medio cient\\u00edfico Virology, los led de luz ultravioleta tiene el potencial de acabar con esporas de determinadas especies bacterianas y con virus como el SARS-Cov-2 o el VIH. Los autores del trabajo comprobaron este efecto probando la eficacia de la luz ultravioleta en esporas de la especie Bacillus pumilus, una bacteria que se encuentra naturalmente en el suelo y que por tanto est\\u00e1 habitualmente expuesta a la radiaci\\u00f3n ultravioleta emitida por otra fuente, el sol. En este caso, observaron que los led de luz ultravioleta eran capaces de inhibir el crecimiento de las esporas tras tan s\\u00f3lo 20 segundos de exposici\\u00f3n. De modo similar, generaron peque\\u00f1as gotas que conten\\u00edan virus como el coronavirus o el VIH, simulando una forma com\\u00fan de contraer infecciones v\\u00edricas debido a la dispersi\\u00f3n del pat\\u00f3geno al sangrar, toser o estornudar. Al exponer estas gotas a la luz ultravioleta durante apenas 30 segundos, la capacidad infectiva de los virus disminu\\u00eda en un 93%. S\\u00ed que es cierto que la eficacia variaba en funci\\u00f3n de la concentraci\\u00f3n del virus en la gota, pero incluso en concentraciones muy altas e improbables en un entorno natural la infectividad descend\\u00eda hasta en un 88%. Esta eficacia, se\\u00f1alan, es comparable a la de numerosos desinfectantes qu\\u00edmicos que han venido utiliz\\u00e1ndose en los \\u00faltimos a\\u00f1os para la misma finalidad. La aplicaci\\u00f3n de esta tecnolog\\u00eda con el fin de eliminar part\\u00edculas v\\u00edricas de superficies, no obstante, debe ir acompa\\u00f1ada de una serie de precauciones. Y es que la luz ultravioleta puede ser da\\u00f1ina para las personas.\\"
    },
    "97": {
        "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4980179/0/ortega-smith-reclama-libertad-de-expresion-en-la-universidad-complutense-en-medio-de-un-dispositivo-policial/",
        "titulo": "Ortega Smith reclama libertad de expresi\u00f3n en la Universidad Complutense en medio de un dispositivo policial",
        "autor": "EP",
        "fecha": "2022-04-01T20:05:46+02:00",
        "contenido": "El secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, ha reclamado este viernes libertad de expresi\\u00f3n en el Campus de Somosaguas de la Universidad Complutense, donde ha acompa\\u00f1ado a la 'Plataforma 711 Por la Reconquista Cultural', que hab\\u00eda convocado un acto en la Facultad de Pol\\u00edticas que fue cancelado por el Decanato. M\\u00e1s de una veintena de agentes de la Polic\\u00eda Nacional han vigilado la concentraci\\u00f3n. Durante media hora, Ortega Smith ha estado ante la puerta de acceso a la Facultad de Ciencias Pol\\u00edticas y Sociolog\\u00eda de la Complutense junto a los impulsores de la plataforma. En frente, un grupo m\\u00e1s numeroso protestaba por la presencia del dirigente de Vox con c\\u00e1nticos de \\\\u0022No pasar\\u00e1n\\\\u0022, \\\\u0022Madrid ser\\u00e1 la tumba del fascismo\\\\u0022 o \\\\u0022A la extrema derecha la parar\\u00e1 el movimiento estudiantil\\\\u0022. Por su parte, Ortega Smith ha animado, meg\\u00e1fono en mano, a defender \\\\u0022la libertad de expresi\\u00f3n y la universidad\\\\u0022. Los agentes, desplazados en una decena de furgones de la Polic\\u00eda, han establecido un doble cord\\u00f3n que distanciaba apenas unos metros a ambos grupos. En declaraciones a los medios, Ortega Smith ha anunciado que los servicios jur\\u00eddicos del partido van a llevar a los tribunales la negativa a permitir el acto por la Facultad, que ve\\u00eda \\\\u0022incitaci\\u00f3n al odio\\\\u0022. Vox considera que el Decanato ha incurrido en un presunto delito de prevaricaci\\u00f3n administrativa: \\\\u0022Haremos las acciones necesarias para que la pr\\u00f3xima vez no le quede ninguna excusa y podamos celebrar el acto donde corresponde, en el sal\\u00f3n de actos\\\\u0022. Ortega Smith ha mostrado su apoyo a \\\\u0022dos represaliados\\\\u0022, un alumno y un profesor, que seg\\u00fan el dirigente padecen \\\\u0022la dictadura de la decana\\\\u0022. \\\\u0022Est\\u00e1n hartos de no poder entrar ni respirar en libertad\\\\u0022, ha apuntado, antes de criticar que la Facultad est\\u00e1 llena \\\\u0022de carteles y fotos proetarras\\\\u0022 que hacen \\\\u0022apolog\\u00eda del terrorismo, despreciando a las v\\u00edctimas e insultando a la Polic\\u00eda\\\\u0022. \\\\u0022Esto no es una Universidad, esto es una especie de sede de Esquerra Republicana, de Podemos o de Herri Batasuna, y tiene que acabar\\\\u0022, ha indicado. \\\\u0022Espa\\u00f1a se merece una universidad donde haya libertad, democracia y respeto a las ideas aunque no te gusten, y lo volveremos a hacer, a convocarles una y mil veces en esta Facultad y en todas\\\\u0022, ha dicho.\\"
    },
    "98": {
        "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4979638/0/encuentran-una-extrana-marca-roja-en-google-maps-y-las-redes-teorizan-con-que-podria-ser-es-un-charco-de-sangre/",
        "titulo": "Encuentran una extra\u00f1a marca roja en Google Maps y las redes teorizan con qu\u00e9 podr\u00eda ser: \"\u00bfEs un charco de sangre?\"",
        "autor": "20minutos",
        "fecha": "2022-04-01T08:09:31+02:00",
        "contenido": "Google Maps es una aplicaci\\u00f3n&nbsp;perfecta para orientarse, pero tambi\\u00e9n es una opci\\u00f3n estupenda para entretenerse. Y es que son muchas las peculiaridades que se pueden encontrar en esta herramienta, desde perros que aparecen en todas las fotos hasta extra\\u00f1as aldeas abandonadas llenas de personas raras. Sin embargo, seres vivos aparte, las formaciones terrestres tambi\\u00e9n pueden provocar estampas curiosas y, en ocasiones, espeluznantes. As\\u00ed le ha sucedido a un usuario de Reddit que comparti\\u00f3 una captura que encontr\\u00f3 por internet en la que aparec\\u00eda una gran mancha roja y que provoc\\u00f3 que muchos se preguntaran si era sangre. \\\\u0022\\u00bfQu\\u00e9 demonios es esto?\\\\u0022, pregunt\\u00f3 en su post&nbsp;en el subforo sobre Reddit. En la foto a\\u00e9rea se ve un gran campo verde con lo que parecen dos edificios blancos y una amplia zona roja. \\\\u0022Alguien ha aplastado una mosca muy grande\\\\u0022, brome\\u00f3 un usuario en comentarios. \\\\u0022\\u00bfEs un charco de sangre?\\\\u0022, pregunt\\u00f3 otro. \\\\u0022Un lugar para sacrificar cerdos a la manera tradicional, cort\\u00e1ndoles el cuello\\\\u0022, teoriz\\u00f3 otro. Y es que los usuarios del portal han intentado buscarle una explicaci\\u00f3n, y la m\\u00e1s extendida era que se trataba de un matadero. Sin embargo, otros se\\u00f1alaron que no se trataba de sangre, sino de sedimento. \\\\u0022Parecen dos silos. El color rojizo es el sedimento, posiblemente porque es una zona de mucho tr\\u00e1fico\\\\u0022, apunt\\u00f3 un internauta. Seg\\u00fan esta opini\\u00f3n, se tratar\\u00eda de una granja, con sus estructuras blancas en las que guardan el grano y dem\\u00e1s materiales, y una acumulaci\\u00f3n de sedimento, se\\u00f1alando adem\\u00e1s que hay \\u00e1reas de Australia en la que este color de la tierra es m\\u00e1s com\\u00fan. Tambi\\u00e9n estaban los que coincidieron en que tambi\\u00e9n era una granja, pero el tono rojizo era porque era la zona&nbsp;a la que los animales iban a comer y remov\\u00edan la tierra. Sea como fuere, parece que se descarta completamente la sangre.\\"
    }
}