{
    "1": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11502247/12/21/La-junta-de-socios-de-Garrigues-aprueba-el-nombramiento-de-14-nuevos-socios-de-cuota.html",
        "titulo": "La junta de socios de Garrigues aprueba el nombramiento de 14 nuevos socios de cuota - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-12-01T11:36:44+01:00",
        "contenido": "La junta de socios de Garrigues ha aprobado el nombramiento de 14 nuevos socios de cuota en las oficinas del despacho en Barcelona, Bilbao, Bogot\u00e1, Lisboa, Madrid, M\u00e1laga, Oporto, San Sebasti\u00e1n, Valencia, Valladolid y Zaragoza.Con estos nombramientos, la cifra total de socios de cuota ascender\u00e1 a 328 a principios de 2022. Los nuevos socios son:Silvia Andr\u00e9s. Tributario (Barcelona)Beatriz Cuevas. Mercantil (M\u00e1laga)Pablo D\u00edez. Tributario (San Sebasti\u00e1n)Jon Goirigolzarri. Mercantil (Madrid)Ram\u00f3n Javier G\u00f3mez Coll. Tributario (Zaragoza)C\u00e9sar Herreras. Tributario (Valladolid)Clara Herreros. Laboral (Madrid)Alejandro Huertas. Litigaci\u00f3n y Arbitraje (Madrid)Alejandro Mico. Mercantil (Valencia)Francisco Noguera. Mercantil (Bogot\u00e1)Vasco Rodrigues. Mercantil (Lisboa)Jos\u00e9 Carlos Ruiz Cabanes. Tributario (Madrid)Jo\u00e3o Soares Almeida. Laboral (Oporto)Ra\u00fal V\u00e1zquez. Laboral (Bilbao)"
    },
    "2": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11472614/11/21/Simmons-Simmons-lanza-un-fondo-GreenTech-de-100000-libras.html",
        "titulo": "Simmons & Simmons lanza un fondo GreenTech de 100.000 libras - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-11-10T17:02:54+01:00",
        "contenido": "La firma internacional invertir\u00e1 en asesoramiento jur\u00eddico en cuatro nuevas empresas que apuesten por utilizar la tecnolog\u00eda para restaurar el equilibrio medioambiental, la biodiversidad y hacer frente al cambio clim\u00e1ticoCon el inicio de la cumbre clim\u00e1tica COP26, Simmons & Simmons ha anunciado el lanzamiento de un nuevo fondo GreenTech, que apoyar\u00e1 a las empresas de nueva creaci\u00f3n que se centran en el uso de la tecnolog\u00eda para mitigar las emergencias clim\u00e1ticas y de biodiversidad. El fondo conceder\u00e1 100.000 libras esterlinas de asesoramiento jur\u00eddico de toda la red internacional de la firma a cuatro empresas que est\u00e9n innovando para intentar evitar o limitar los peores efectos de la crisis clim\u00e1tica.El fondo GreenTech est\u00e1 ya abierto a las solicitudes de empresas que intenten utilizar la tecnolog\u00eda para restaurar el equilibrio medioambiental y la biodiversidad, y para hacer frente al cambio clim\u00e1tico. Los solicitantes tendr\u00e1n que enviar sus candidaturas a trav\u00e9s de un v\u00eddeo desde el 1 de noviembre y hasta el 31 de diciembre, fecha l\u00edmite.La iniciativa est\u00e1 dirigida por los miembros de la red de sostenibilidad medioambiental de la firma, the green room, y se basar\u00e1 en una colaboraci\u00f3n con una serie de inversores, aceleradoras e incubadoras que se centran especialmente en la sostenibilidad, entre ellas: Techstars, Entrepreneur First e Illuminate Financial.Sobre este nuevo fondo GreenTech, Ali Crosthwaite, codirector de the green room, expres\u00f3: \"Al igual que muchas organizaciones, Simmons busca formas de maximizar su impacto positivo y el fondo GreenTech es un intento de conseguirlo compartiendo nuestras habilidades con empresas que buscan activamente soluciones a la crisis en la que nos encontramos; necesitaremos m\u00faltiples soluciones y creemos firmemente que la colaboraci\u00f3n es nuestra mejor esperanza\".Por su parte, Rezso Szabo, socio de Illuminate, coment\u00f3 que est\u00e1n viendo \"c\u00f3mo las empresas tecnol\u00f3gicas de clima y sostenibilidad en fase inicial empiezan a catalizar un cambio real. Como fondo de capital riesgo que respalda a varias de estas empresas de nueva creaci\u00f3n, estamos encantados de colaborar con Simmons en la iniciativa del Fondo GreenTech, cuyo objetivo es apoyar a las empresas en este espacio cr\u00edtico\".El fondo GreenTech es una evoluci\u00f3n del fondo FinTech que Simmons lanz\u00f3 en 2016, creado para apoyar a las empresas FinTech en fase inicial a navegar por los problemas legales a los que se enfrentan muchas empresas de r\u00e1pido crecimiento en sus primeros a\u00f1os."
    },
    "3": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11461692/11/21/Los-procuradores-ponen-en-marcha-la-primera-subasta-solidara-para-hacer-frente-a-la-muerte-subita.html",
        "titulo": "Los procuradores ponen en marcha la primera subasta solidara para hacer frente a la muerte s\u00fabita - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-11-02T19:26:02+01:00",
        "contenido": "El Consejo General de Procuradores de Espa\u00f1a (CGPE) a trav\u00e9s de su portal de subastas www.subastasprocuradores.com va a llevar a cabo la primera Subasta Solidaria, a favor de la Asociaci\u00f3n S\u00edndromes Arr\u00edtmicos relacionados con la Muerte S\u00fabita (www.samsasociacion.com), reforzando su pol\u00edtica de Responsabilidad Social Corporativa (RSC). Para ello se va a llevar una subasta que se iniciar\u00e1 hoy 2 de noviembre a las 16:00 horas y finalizar\u00e1 el 23 de noviembre a las 18:00 horas. La oferta estar\u00e1 compuesta por un conjunto de camisetas firmadas por la totalidad de la plantilla del Atl\u00e9tico de Madrid, Sevilla, Real Madrid, Espa\u00f1ol. Tambi\u00e9n se ofertar\u00e1 una equipaci\u00f3n del equipo femenino del Barcelona. Adem\u00e1s, en la subasta se ofrecer\u00e1 un ba\u00f1ador de la selecci\u00f3n femenina de waterpolo, recientemente subcampeonas ol\u00edmpicas en los Juegos de Tokio y una camiseta del equipo de baloncesto masculino del Barcelona. Para poder participar en esta subasta solo es necesario registrarse en la plataforma de subastas de la Procura de una manera f\u00e1cil y sencilla mediante DNI electr\u00f3nico o f\u00edsico, siendo una de las particularidades de esta subasta que no ser\u00e1 necesario el ingreso de ninguna cantidad en concepto de dep\u00f3sito. Las ofertas se iniciar\u00e1n a partir de una puja m\u00ednima de 90 euros, teniendo en cuenta que en caso de ser adjudicatario, los gastos de env\u00edo van ya incluidos en la puja.Para el presidente del CGPE, Juan Carlos Est\u00e9vez la Responsabilidad Social Corporativa de los procuradores es sin duda un valor a\u00f1adido de la profesi\u00f3n. \"Entendemos el concepto de Responsabilidad Social Corporativa como aquella contribuci\u00f3n activa y voluntaria al mejoramiento social y ambiental. Contribuci\u00f3n y mejora que nosotros los procuradores de los tribunales, podemos implementar en los despachos e incorporarlos al entorno donde desarrollamos nuestro trabajo, aportando con ello un valor a\u00f1adido en el desempe\u00f1o de nuestras funciones como profesionales del derecho\". Es por ello, recuerda el presidente del CGPE, que el 8 de abril de este a\u00f1o en curso presentamos oficialmente la Comisi\u00f3n de Responsabilidad Social Corporativa del este Consejo, cumpliendo as\u00ed un viejo sue\u00f1o poniendo en marcha una comisi\u00f3n novedosa en el mundo de la Procura, teniendo como objetivo principal contar con una Responsabilidad Social Corporativa con nuestro propio sello de identidad, ajustada a nuestras necesidades, a nuestros consejos, colegios, despachos y oficinas al personal que conforman los mismos.Para Mar\u00eda Dolores Cant\u00f3, decana de Murcia, vicetesorera del CGPE y presidenta de la Comisi\u00f3n de Responsabilidad Social del Consejo, \"la responsabilidad solidaria de los procuradores se enmarca dentro de un concepto m\u00e1s amplio, el de la Responsabilidad Social Corporativa, devolviendo con estas acciones solidarias lo que la sociedad nos ha dado. Siendo esta Subasta Solidaria, la primera de otras muchas ya que la procura se encuentra comprometida con los ODS, no siendo algo pasajero. La Responsabilidad Social Corporativa, lleg\u00f3 a la Procura, para quedarse en ella como algo intr\u00ednseco al ejercicio de la profesi\u00f3n, buscando con ello que las consecuencias de nuestras acciones supongan el menor impacto posible en el medio ambiente, contribuyendo con ello a la sostenibilidad global\".Por su parte, \u00c1ngel Quemada integrante de la Comisi\u00f3n del RSC del CGPE y vicepresidente de SAMS, record\u00f3 ante los medios de prensa que \"quisiera destacar y remarcar, que nuestra asociaci\u00f3n lucha contra la muerte s\u00fabita, y muy especialmente contra aquellas enfermedades cardiacas arr\u00edtmog\u00e9nicas que son susceptibles de provocarla, y que desgraciadamente, se manifiestan especialmente en j\u00f3venes.Lamentablemente estas enfermedades son las que han provocado algunas de las muertes s\u00fabitas ocurridas en el mundo deportivo. Para nosotros, subray\u00f3 Quemada, \"que el Real Madrid Club de F\u00fatbol, el Barcelona, El Espa\u00f1ol, El Sevilla y el Club Atl\u00e9tico de Madrid cedan camisetas firmadas por los jugadores, es important\u00edsimo, pues adem\u00e1s del ingreso que podemos obtener por la Subasta Solidaria que organiza \"Subastas Procuradores\" da una visibilidad a estas enfermedades y sobre todo anima a que la poblaci\u00f3n en general quiera formarse en reanimaci\u00f3n cardiaca, algo important\u00edsimo para salvar vidas.S\u00edndromes Arr\u00edtmicos relacionados con la Muerte S\u00fabita es una asociaci\u00f3n que trabaja para la prevenci\u00f3n de la muerte s\u00fabita causada por s\u00edndromes arr\u00edtmicos, cuya mayor incidencia se da en ni\u00f1os y adolescentes. Uno de cada 1.000 ni\u00f1os puede estar afectado por alg\u00fan tipo de estas cardiopat\u00edas gen\u00e9ticas. Al tratarse de enfermedades minoritarias y raramente diagnosticadas, lamentablemente aparecen por primera vez, provocando la muerte del menor. Precisamente por ello, es clave estar cardioprotegido para poder salvar la vida."
    },
    "4": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11454104/10/21/El-rastreador-de-politicas-de-finanzas-sostenibles-de-Mazars-y-OMFIF-aclara-los-avances-mundiales-en-materia-de-regulacion-de-la-sostenibilidad.html",
        "titulo": "El rastreador de pol\u00edticas de finanzas sostenibles de Mazars y OMFIF aclara los avances mundiales en materia de regulaci\u00f3n de la sostenibilidad - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-10-27T17:58:26+02:00",
        "contenido": "Mazars, la firma internacional de auditor\u00eda, fiscalidad y asesoramiento, anuncia el lanzamiento del \"Rastreador de pol\u00edticas financieras sostenibles\", desarrollado en colaboraci\u00f3n con el OMFIF (Foro Oficial de Instituciones Monetarias y Financieras).La herramienta en l\u00ednea proporciona una visi\u00f3n general de c\u00f3mo los diferentes pa\u00edses est\u00e1n mitigando los riesgos clim\u00e1ticos en su sector financiero. Incluye un mapa interactivo que abarca un primer grupo de 22 pa\u00edses y jurisdicciones. El rastreador cubre 14 \u00e1reas relacionadas con la pol\u00edtica de finanzas sostenibles, incluidas las medidas de regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n, la actividad de pruebas de estr\u00e9s clim\u00e1tico, las taxonom\u00edas sostenibles, las divulgaciones relacionadas con el clima y la emisi\u00f3n de bonos verdes. Con un directorio de pa\u00edses, la herramienta permite a los usuarios seleccionar un pa\u00eds y ver un resumen de sus pol\u00edticas y actividades relacionadas con las finanzas sostenibles. Se pretende que sea el recurso al que acudan las partes interesadas en supervisar las actividades de los bancos centrales y los reguladores en materia de sostenibilidad.'El rastreador de pol\u00edticas de financiaci\u00f3n sostenible es una nueva herramienta vital para entender la respuesta global de los responsables pol\u00edticos al reto del cambio clim\u00e1tico\", dice John Orchard, director general de OMFIF. Y asegura que \"estamos encantados de trabajar en este proyecto con Mazars, cuyo compromiso de ayudar a sus clientes en la transici\u00f3n de sus negocios hacia la red cero es tan impresionante como importante.El lanzamiento del rastreador ha coincidido con el Simposio inaugural del Instituto de Pol\u00edtica Sostenible de OMFIF, que tuvo lugar los d\u00edas 29 y 30 de septiembre de 2021. El simposio, de dos d\u00edas de duraci\u00f3n, ha reunido a una red mundial de responsables pol\u00edticos, reguladores, inversores de los sectores p\u00fablico y privado y expertos en ASG, y ha abordado el papel de la pol\u00edtica monetaria, la regulaci\u00f3n y la divulgaci\u00f3n, as\u00ed como los principales retos pr\u00e1cticos para impulsar unos mercados financieros m\u00e1s ecol\u00f3gicos con el fin de alcanzar el nivel cero.Carlos Marcos, socio responsable del sector banca de Mazars: \"Estamos orgullosos de haber trabajado conjuntamente con el Official Monetary and Financial Institutions Forum (OMFIF) en el desarrollo de lo que hemos llamado Sustainable finance policy tracker. Esta herramienta online, con un mapa interactivo, puede ser utilizada como una fuente de informaci\u00f3n para que las instituciones financieras supervisen las actividades de los bancos centrales y los reguladores en materia de sostenibilidad, y contribuir a reducir las lagunas de datos en este \u00e1mbito y a tener una mayor comprensi\u00f3n global de lo que est\u00e1n haciendo las diferentes autoridades. En Mazars, nos hemos propuesto colaborar con nuestros clientes para situar la sostenibilidad en el centro de su negocio. La Sustainable finance policy tracker puede ser una buena herramienta que nos ayude a todos a lograrlo\".Adem\u00e1s, a\u00f1ade que \"parece incuestionable que tanto las autoridades bancarias centrales como los grandes bancos son muy conscientes de los riesgos en materia de sostenibilidad y cambio clim\u00e1tico y est\u00e1n poniendo en marcha, por tanto, s\u00f3lidas iniciativas para hacerles frente. Sin embargo, aunque los avances son claros y s\u00f3lidos, el camino que queda por recorrer es a\u00fan largo\"."
    },
    "5": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11454094/10/21/Nace-ODESIUS-la-plataforma-que-apoya-a-las-empresas-de-servicios-profesionales-a-cumplir-con-los-ODS.html",
        "titulo": "Nace ODESIUS, la plataforma que apoya a las empresas de servicios profesionales a cumplir con los ODS - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-10-27T17:50:45+02:00",
        "contenido": "La sostenibilidad del planeta exige el compromiso de todos sin excepci\u00f3n. Las empresas de servicios profesionales como despachos de abogados, asesores, consultores, headhunters, asesores fiscales, arquitectos, ingenieros, etc., conforman un sector muy relevante en nuestro pa\u00eds, tanto como operadores econ\u00f3micos, como referentes y consejeros que son para otras muchas organizaciones, a las que prestan servicios de asesoramiento y apoyo en diversas \u00e1reas.ODESIUS es una plataforma tecnol\u00f3gica multistakeholder que pone a disposici\u00f3n de este tipo de empresas las herramientas necesarias para comprender los ODS, implementarlos en sus organizaciones y comunicar al mundo su compromiso con ellos.La soluci\u00f3n ha sido dise\u00f1ada para ayudar a sus usuarios a comprender que son los ODS a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n publicada en la web y la formaci\u00f3n que ofrecen con un curso de cuatro horas: \u00bfC\u00f3mo implantar los ODS en un despacho profesional? Y que permite a quienes lo realizan comprender el alcance de los ODS, c\u00f3mo pueden impactar estos en la visi\u00f3n y el d\u00eda a d\u00eda de las empresas y c\u00f3mo la sostenibilidad puede convertirse en una nueva l\u00ednea de negocio para muchas organizaciones.Adem\u00e1s, ODESIUS ofrece a sus usuarios diagnosticar gratuitamente, a trav\u00e9s de este test, el estado de cumplimiento de los ODS por su organizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n les ayuda a dise\u00f1ar su estrategia de sostenibilidad, ejecutarla y difundirla. Para ayudar a sus usuarios a ser m\u00e1s sostenibles, ODESIUS cuenta con una red de partners a la que se suman nuevas organizaciones cada semana. Ya forman parte de ODESIUS asociaciones como Mensajeros de la Paz; fundaciones como Inspiring Girls, Woman Forward o la Fundaci\u00f3n Adelias, o empresas con fines sociales como Ble, Epixlife, Unfold Work o Konica Minolta y que ofrecen a trav\u00e9s de ODESIUS acciones como: asociarse, hacer donativos a otras, medir la huella de carbono o dise\u00f1ar un plan de igualdad salarial."
    },
    "6": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11446086/10/21/Zadal-Abogados-relanza-su-boutique-especializada-en-fiscal.html",
        "titulo": "Zadal Abogados relanza su boutique especializada en fiscal - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2021-10-21T18:04:37+02:00",
        "contenido": "La boutique legal ZADAL Abogados y Asesores Tributarios, especializada en Derecho fiscal y gesti\u00f3n de grandes patrimonios, abre una nueva etapa corporativa dando por finalizada su alianza con el despacho de abogados Ecija y relanza su despacho con un nuevo plan estrat\u00e9gico para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.La firma est\u00e1 liderada por los socios Constantino Vidal, Nazario Mendoza y Antonio Cend\u00e1n, los tres con m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia, con el apoyo de un equipo con amplio bagaje profesional y acad\u00e9mico.ZADAL Abogados, fundado en 2015, tiene como objetivo en esta nueva etapa consolidar su reconocimiento en el \u00e1rea fiscal y gesti\u00f3n patrimonial asesorando, entre otros, a deportistas de primer nivel, directivos, family offices, clientes de banca privada, emprendedores y business angels, tanto a nivel nacional como internacional.Constantino cuenta con una s\u00f3lida trayectoria profesional en el asesoramiento de fiscalidad societaria, reestructuraciones corporativas, fiscalidad internacional y gesti\u00f3n de grandes patrimonios. Compagina el ejercicio de la abogac\u00eda con la actividad docente en distintas instituciones y escuelas de negocio. Ha desarrollado su carrera profesional en Garrigues, Cuatrecasas y como socio responsable del \u00e1rea fiscal en Ecija. Es recomendado por el directorio internacional Chambers and Partners en su gu\u00eda Hight Net Worth 2021.Nazario ha trabajado siempre en el \u00e1mbito del asesoramiento tributario, tanto a nivel nacional como internacional. Est\u00e1 especializado en tributaci\u00f3n indirecta y en el asesoramiento fiscal a empresas, emprendedores y business angels. Inici\u00f3 su andadura profesional en el departamento de fiscal de Garrigues, y posteriormente ha sido socio del \u00e1rea fiscal de Ecija.Por su parte, Antonio cuenta con una dilatada trayectoria profesional asesorando fiscalmente a empresas y a grandes patrimonios, enfoc\u00e1ndose especialmente en el procedimiento tributario. Ha intervenido en numerosos procedimientos de Inspecci\u00f3n y se ha encargado de la direcci\u00f3n jur\u00eddica de m\u00faltiples procedimientos contencioso-administrativos ante todo tipo de Juzgados y Tribunales. Es miembro docente del M\u00e1ster de Acceso a la Abogac\u00eda organizado por la Universidad de Santiago de Compostela y ha impartido distintos cursos y conferencias. Al igual que sus socios, Antonio inici\u00f3 su carrera profesional en Garrigues.Para Constantino Vidal, \"esta nueva etapa de ZADAL Abogados representa un nuevo reto en el que buscamos consolidarnos como boutique fiscal y especializada en gesti\u00f3n de patrimonios de referencia. Tenemos un ambicioso plan estrat\u00e9gico para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, con una decidida apuesta por la cantera y el desarrollo profesional de todo el equipo\"."
    },
    "7": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11420875/10/21/El-despacho-Montero-Aramburu-celebra-su-50-aniversario.html",
        "titulo": "El despacho Montero Aramburu celebra su 50 aniversario - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-10-06T12:44:18+02:00",
        "contenido": "El despacho de abogados Montero Aramburu cumple 50 a\u00f1os, desde su fundaci\u00f3n en Sevilla en 1971, convertido en uno de los principales bufetes del mercado espa\u00f1ol y bufete de referencia en Andaluc\u00eda y Canarias. Se sit\u00faa entre las quince primeras firmas espa\u00f1olas por volumen de negocio en el territorio nacional, al alcanzar un crecimiento sostenido que supera los 17 millones de euros de ingresos en los dos \u00faltimos ejercicios.Con sedes en Madrid, Sevilla, Santa Cruz de Tenerife, Las Palmas de Gran Canaria, Huelva y C\u00f3rdoba, Montero Aramburu cuenta actualmente con m\u00e1s de 160 profesionales, entre abogados y economistas, en una organizaci\u00f3n que agrupa a un total de 227 personas, as\u00ed como una docena de \u00e1reas jur\u00eddicas, incluyendo de forma pionera el \u00e1rea de derecho digital y negocios tecnol\u00f3gicos, el \u00e1rea de energ\u00edas renovables y la pr\u00e1ctica de servicing legal. El despacho conmemor\u00f3 en la noche de ayer el 50\u00ba aniversario desde su fundaci\u00f3n con un acto celebrado en el Teatro Central de Sevilla, al que asistieron profesionales de la firma, colaboradores, clientes, proveedores, periodistas, representantes institucionales\u0085 El presidente de honor del bufete, Alfredo \u00c1lvarez Tello, expres\u00f3 su gratitud a todas las personas que han acompa\u00f1ado a Montero Aramburu en este medio siglo de vida. \"El engrandecimiento del despacho, es obra de todos\", se\u00f1al\u00f3 en su intervenci\u00f3n inaugural.Durante el acto del aniversario, se celebr\u00f3 un coloquio titulado \"El consenso en la vida p\u00fablica. Ayer y hoy\", entre el exvicepresidente del Gobierno, Alfonso Guerra, y uno de los siete ponentes de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, Miquel Roca Junyent, que fue conducido por el periodista Ignacio Mart\u00ednez Garc\u00eda. Durante el transcurso del mismo, Miquel Roca record\u00f3 que el 90% de los espa\u00f1oles vot\u00f3 la actual Constituci\u00f3n y que, \"si bien no hay que renunciar a aquellos principios es necesario buscar un nuevo consenso\". En este sentido, asegur\u00f3 que \"consensuar no es f\u00e1cil, pero ahora no lo intentamos\". Y a\u00f1adi\u00f3 que \"para convivir hay que pactar, y si esto se olvida, se pone en riesgo la esencia democr\u00e1tica, porque democracia es avanzar conjuntamente\".Por \u00faltimo, sostuvo Roca que \"no es bueno para Espa\u00f1a facilitar la pol\u00edtica de bloques\" ya a\u00f1adi\u00f3 que \"tienen que haber fuerzas que ayuden a evitar el radicalismo que puede derivar en populismo, que es car\u00edsimo e ineficaz\".En la misma l\u00ednea, Alfonso Guerra se\u00f1al\u00f3 que \"logramos cambiar el pa\u00eds porque en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola hay unas reglas compartidas por todos\". En su opini\u00f3n, nuestra Carta Magna \"es el documento m\u00e1s importante en la historia democr\u00e1tica de Espa\u00f1a porque se pusieron de acuerdo todos los espa\u00f1oles permitiendo que el pa\u00eds prosperara\". Por ello, apel\u00f3 a la necesidad de que \"en el Parlamento los dos partidos centrales sean capaces de llegar a acuerdos\".Montero Aramburu se fund\u00f3 en 1971 como despacho especializado en materia tributaria. Con el objetivo de prestar al cliente un servicio integral, la firma inici\u00f3 en 1992 un proceso de diversificaci\u00f3n que le ha llevado a convertirse en la actualidad en un despacho plenamente multidisciplinar. Estos \u00faltimos 20 a\u00f1os han sido los de mayor crecimiento, con la apertura de nuevas sedes en Las Palmas de Gran Canaria (2003), C\u00f3rdoba (2010), Huelva (2012) y Madrid (2015) y un crecimiento en el n\u00famero profesionales que se ha multiplicado por seis desde el a\u00f1o 2000.En los pr\u00f3ximos a\u00f1os, el despacho aspira a consolidar a\u00fan m\u00e1s su presencia en el mercado legal espa\u00f1ol como firma nacional multidisciplinar y reforzar su posici\u00f3n de liderazgo en Andaluc\u00eda. Actualmente, est\u00e1 en pleno proceso de expansi\u00f3n en este territorio gracias al acuerdo de colaboraci\u00f3n best friend con la firma malague\u00f1a GVA G\u00f3mez-Villares & Atencia, con el objetivo de ampliar su capacidad en toda Andaluc\u00eda. Adem\u00e1s, reflejo de su compromiso con esta l\u00ednea estrat\u00e9gica de crecimiento y consolidaci\u00f3n es el reciente nombramiento de Leonardo Neri y Javier Valdecantos como socios directores de la firma, que sustituyen en el cargo a Enrique Montero y Armando Fern\u00e1ndez-Aramburu, quienes han codirigido la firma en los \u00faltimos nueve a\u00f1os."
    },
    "8": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11420043/10/21/Vaciero-incorpora-a-Marino-Zapatero-como-director-general.html",
        "titulo": "Vaciero incorpora a Marino Zapatero como director general - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-10-05T18:03:34+02:00",
        "contenido": "Vaciero, firma espa\u00f1ola de referencia en asesoramiento legal, financiero y de auditor\u00eda para empresas, incorpora a Marino Zapatero como director general de la compa\u00f1\u00eda. El nuevo director tendr\u00e1 como objetivos la implantaci\u00f3n de la estrategia global de la firma, la contribuci\u00f3n al crecimiento y desarrollo de la misma, as\u00ed como la organizaci\u00f3n y administraci\u00f3n de las \u00e1reas transversales.Tras iniciar su carrera profesional en Credit Lyonnais en 1999, Marino Zapatero se incorpor\u00f3 en 2003 al Club Asturiano de Calidad, del que ha sido gerente durante m\u00e1s de 15 a\u00f1os, desarrollando proyectos colaborativos con administraciones p\u00fablicas, instituciones y empresas en \u00e1mbitos como el lean management, calidad, gesti\u00f3n avanzada o sostenibilidad. Ha formado parte de organismos como el Comit\u00e9 de Gobierno del Club Excelencia en Gesti\u00f3n o de la Asamblea General de la Asociaci\u00f3n de Centros Promotores de la Excelencia. Asimismo, ha sido codirector de diversos programas formativos, entre los que destaca el Master en Direcci\u00f3n de Operaciones y Lean Seis Sigma de la Universidad de Oviedo.Licenciado en Administraci\u00f3n de Empresas por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid (1999) y Licenciado en Comunicaci\u00f3n Audiovisual por la Universidad de Salamanca (2002), Marino ha cursado adem\u00e1s un M\u00e1ster en Mercados Financieros del Centro Internacional Carlos V de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid (2000) y el Advanced Management Program del Instituto de Empresa (2018). Con la llegada de Marino de Zapatero, Vaciero consolida su apuesta de crecimiento de la firma tras haber incorporado en el \u00faltimo a\u00f1o entre sus filas a Lourdes Barriuso como directora del \u00e1rea de Inmobiliario, conformando as\u00ed una plantilla de 12 socios y m\u00e1s de 50 profesionales entre abogados, economistas y auditores."
    },
    "9": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11418408/10/21/Alier-Abogados-cambia-de-merca-y-es-ahora-Selier-Abogados.html",
        "titulo": "Alier Abogados cambia de marca y es ahora Selier Abogados - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-10-04T18:42:20+02:00",
        "contenido": "Alier Abogados, despacho madrile\u00f1o de m\u00e1s de 30 profesionales con oficinas en Serrano 240, ha comunicado el cambio de su denominaci\u00f3n comercial a Selier Abogados. La firma, fundada por el Grupo Atisa, compa\u00f1\u00eda especializada en procesos de externalizaci\u00f3n, ha anunciado que el cambio responde a varios factores, entre los que destacan la madurez y el crecimiento experimentado por la marca.\"Quer\u00edamos dar este paso por varias razones\", explica Pilar Jaquete, Socia Gerente de Selier Abogados. \"Quer\u00edamos trasladar al mercado que, tras un breve pero intenso periodo fundacional transitorio, hemos crecido en equipo y \u00e1reas, incorporando firmas con talento s\u00e9nior a nuestras filas como apuesta estrat\u00e9gica para la generaci\u00f3n de valor a nuestros clientes y como f\u00f3rmula audaz de crecimiento para dar respuesta a las necesidades de nuestros clientes\", aclara Jaquete. Desde la firma explican que la nueva denominaci\u00f3n responde a la ra\u00edz de s\u00e9nior, vincul\u00e1ndolo con el concepto de crecer en categor\u00eda y experiencia. En esta l\u00ednea, Jorge Molinero, Consejero Delegado de Selier, destaca que \"en el despacho creemos que estamos en un momento de madurez del proyecto muy distinto. Por eso, apostamos por perfiles muy preparados, con experiencia, convirti\u00e9ndose as\u00ed en verdaderos expertos del negocio de nuestros clientes y con los conocimientos necesarios para transformarnos en palanca legal de su crecimiento\". En definitiva, el cambio responde a un nuevo momento en la firma, \"de mayor madurez, expertise y creciendo en cartera de servicios. Cre\u00edmos oportuno incluirlo en nuestro propio nombre, tambi\u00e9n como gui\u00f1o a nuestros nuevos compa\u00f1eros de viaje, actuales y por llegar\", desarrolla Molinero. Desde su irrupci\u00f3n en el panorama nacional, la firma ha protagonizado varios movimientos corporativos de calado, como el acontecido en abril de 2020, con la integraci\u00f3n de Alonso & Asociados, despacho liderado por Jos\u00e9 Luis Alonso y Maribel V\u00e1zquez, especializados en mercantil, societario y concursal. Adem\u00e1s, la firma apareci\u00f3 en el distinguido Ranking de facturaci\u00f3n de despachos de Expansi\u00f3n tras llegar a los 2,1 millones en 2020.M\u00e1s recientemente, Selier Abogados ha incorporado a profesionales como Rafael Villena, en calidad de Socio, y Daniel L\u00f3pez, Asociado S\u00e9nior, configurando as\u00ed el nuevo departamento de Fiscalidad Internacional, un \u00e1rea estrat\u00e9gica clave para acompa\u00f1ar a los clientes del despacho en sus necesidades operativas en el exterior. Junto a estas incorporaciones, la firma tambi\u00e9n se ha reforzado con la llegada de Silvia Palacios y Ricardo Fort\u00fan, como Socia Directora y nuevo Socio del \u00e1rea Laboral, respectivamente. Adem\u00e1s, el despacho tambi\u00e9n ha lanzado el \u00e1rea de Nuevas Tecnolog\u00edas y Protecci\u00f3n de Datos, diversificando as\u00ed su portfolio de servicios y dando respuesta a una demanda creciente del mercado, especialmente en el contexto de pandemia que ha acelerado la transformaci\u00f3n digital del tejido empresarial. En esta misma l\u00ednea, Selier ha apostado en los \u00faltimos meses por potenciar su departamento de Energ\u00edas Renovables, \u00e1rea desde la que sus profesionales prestan un asesoramiento jur\u00eddico integral, altamente especializado y multidisciplinar, particularmente necesario en el desarrollo de proyectos de energ\u00edas verdes. El cambio de denominaci\u00f3n tambi\u00e9n coincidir\u00e1 con la escisi\u00f3n de Grupo Atisa, que responde a los retos planteados en su nuevo plan estrat\u00e9gico, que pretende un crecimiento importante de la compa\u00f1\u00eda, duplic\u00e1ndola en 5 a\u00f1os, incorporando nuevas l\u00edneas de negocio y apostando con fuerza por la innovaci\u00f3n y la sostenibilidad. \"Creemos necesario operar desde sociedades diferentes. Por un lado, la l\u00ednea de negocio de servicios jur\u00eddicos, desde Selier Abogados, y las l\u00edneas de externalizaci\u00f3n de procesos BPO y Consultor\u00eda, que seguir\u00e1 prest\u00e1ndose desde Grupo Atisa, pero siempre manteniendo misma direcci\u00f3n empresarial y valores\", se\u00f1alan desde la firma. No obstante, el despacho continuar\u00e1 apostando por los mismos valores que, desde sus inicios, han hecho posible su evoluci\u00f3n y crecimiento: la b\u00fasqueda constante del bienestar, tanto de sus clientes como de su propio capital humano. Y es que, resultado de esta firme apuesta, Selier ha sido reconocido como uno de los mejores despachos de abogados para trabajar en Espa\u00f1a. As\u00ed lo refleja la primera edici\u00f3n del Ranking Best Workplaces Legal 2021, impulsado por Great Place To Work y Geric\u00f3, Muro & Asociados, consultora que ahora opera bajo la marca Diferencia Legal.Adem\u00e1s, en los \u00faltimos meses la firma ha renovado su compromiso por la defensa de la diversidad y la igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de diversas alianzas con entidades como Smart Women o Eje&Con, adhiri\u00e9ndose recientemente al Manifiesto Fundamentos de Igualdad, que apuesta por la equidad real en el sector legal."
    },
    "10": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11418192/10/21/Aspra-lidera-la-firma-internacional-Labormatters-Abogados-especializada-en-Derecho-Laboral.html",
        "titulo": "Aspra lidera la firma internacional Labormatters Abogados especializada en Derecho Laboral - elEconomista.es",
        "autor": "Ignacio Faes",
        "fecha": "2021-10-04T17:10:42+02:00",
        "contenido": "El reconocido abogado laboralista Alfredo Aspra lidera un nuevo proyecto de despacho especializado en Derecho laboral. La firma Labormatters Abogados opera como uno de los despachos laboralistas m\u00e1s grandes y prestigiosos que act\u00faan en Espa\u00f1a.Aspra junto a cuatro socios, est\u00e1 al frente de un equipo de m\u00e1s de 30 profesionales \u00edntegramente especializados en el asesoramiento jur\u00eddico-laboral, de Seguridad Social, previsi\u00f3n social (planes y fondos de pensiones) y prevenci\u00f3n de riesgos laborales. La firma legal, en Espa\u00f1a, operar\u00e1 desde sus sedes de Madrid, Sevilla, Valencia y pr\u00f3ximamente Barcelona.\"Todos los abogados de la firma nos regimos por unos mismos principios de actuaci\u00f3n basados en la b\u00fasqueda continua de la excelencia profesional: m\u00e1xima especializaci\u00f3n, rigor y capacidad t\u00e9cnica, agilidad en las respuestas y disponibilidad, preocupaci\u00f3n permanente por entender las necesidades de los clientes as\u00ed como un profundo conocimiento de las industrias donde operan, independencia, \u00e9tica y, observancia fiel a las normas deontol\u00f3gicas\", explica Alfredo Aspra.Estas cualidades, junto con la alta cualificaci\u00f3n, experiencia, dedicaci\u00f3n y compromiso de todos los profesionales de la firma, consolidan al bufete como uno de los despachos m\u00e1s prestigiosos, s\u00f3lidos y destacados del sector legal en Espa\u00f1a.Letrados con reconocimientos internacionales (Best Lawyers, Chambers and Partners, Iberian Lawyer, Leaders Leage y Legal 500) como Jaime Silva, Sergio Ju\u00e1rez, Puy Abril o Pedro Alonso, algunos de los cuales, como Jos\u00e9 Antonio Sanfulgencio o Jes\u00fas L\u00f3pez-Cancio vienen prestando servicios desde hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os en el asesoramiento jur\u00eddico laboral, estrat\u00e9gico y de RRHH a todo tipo de empresas y organizaciones empresariales, con un enfoque personalizado y directo, caracterizado por la visi\u00f3n estrat\u00e9gica del negocio y con arreglo a los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de excelencia, disponibilidad, inmediatez y especializaci\u00f3n.Labormatters, como firma de abogados contar\u00e1 con atributos diferenciales respecto a la competencia al poder apoyarse en Peoplematters, organizaci\u00f3n altamente especializada en el asesoramiento en gesti\u00f3n estrat\u00e9gica de las personas y el capital humano."
    },
    "11": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11416942/09/21/Manuel-Lavin-nuevo-CEO-de-GFT-Espana-apuesta-por-la-diversificacion-sectorial-y-la-tecnologia-sostenible.html",
        "titulo": "Manuel Lav\u00edn, nuevo CEO de GFT Espa\u00f1a, apuesta por la diversificaci\u00f3n sectorial y la tecnolog\u00eda sostenible - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2021-09-30T18:04:23+02:00",
        "contenido": "GFT, compa\u00f1\u00eda de IT especialista en transformaci\u00f3n digital, ha anunciado el nombramiento de Manuel Lav\u00edn como CEO en Espa\u00f1a, relevando as\u00ed a Carlos Eres que deja el puesto tras m\u00e1s de dos d\u00e9cadas liderando la compa\u00f1\u00eda.El nuevo m\u00e1ximo responsable apuesta por una nueva manera de a\u00f1adir valor y mejorar los resultados de los clientes de GFT a trav\u00e9s del desarrollo de una tecnolog\u00eda m\u00e1s sostenible y respetuosa con el medioambiente.La sociedad est\u00e1 empezando a considerar la sostenibilidad como uno de los principales retos del siglo XXI. La tecnolog\u00eda, y en concreto las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, van a ser piedra angular para hacer frente a este desaf\u00edo. El nuevo CEO de GFT Espa\u00f1a, Manuel Lav\u00edn, quiere ayudar a los clientes a alcanzar sus objetivos ODS con un nuevo enfoque orientado a la sostenibilidad a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda. En este sentido, la compa\u00f1\u00eda ha lanzado recientemente su iniciativa GreenCoding, una propuesta para reducir las emisiones de CO2 gracias al uso de c\u00f3digo sostenible.\"Estamos convencidos que nuestra nueva f\u00f3rmula de hacer tecnolog\u00eda (#Greencoding), ser\u00e1 una palanca de gran ayuda para que nuestros clientes adopten soluciones que muestren su compromiso medioambiental. El desarrollo de tecnolog\u00eda sostenible ser\u00e1 uno de los principales pilares para el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds y GFT va a jugar un papel significativo en conseguirlo\", ha declarado el nuevo CEO de GFT Espa\u00f1a.Bajo este nuevo liderazgo, GFT Espa\u00f1a conf\u00eda en seguir creciendo, abri\u00e9ndose a nuevos sectores.\"Vamos a aprovechar nuestro s\u00f3lido conocimiento de algunas de las tecnolog\u00edas m\u00e1s avanzadas del mundo como son las tecnolog\u00edas del sector financiero y asegurador, as\u00ed como la experiencia de nuestro magn\u00edfico equipo de profesionales, para trasladar este know how a otros sectores como gran consumo, industria, energ\u00eda y telecomunicaciones\", ha a\u00f1adido Lav\u00edn.Desde su incorporaci\u00f3n a GFT hace seis a\u00f1os, Manuel Lav\u00edn, de 46 a\u00f1os de edad, ha desempe\u00f1ado varios cargos, siendo el \u00faltimo el de Chief Digital Officer (CDO) del Grupo. Ha sido el encargado de liderar la visi\u00f3n global de la compa\u00f1\u00eda para el desarrollo del negocio digital en el sector bancario, consiguiendo grandes \u00e9xitos en Europa, Am\u00e9rica y Asia-Pac\u00edfico. Adicionalmente Manuel Lav\u00edn ha sido responsable de las relaciones comerciales con los clientes de banca y seguros m\u00e1s importantes de GFT en Espa\u00f1a y M\u00e9xico.Licenciado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas por ICADE, Lav\u00edn ha sentido desde siempre una gran pasi\u00f3n por la tecnolog\u00eda, sector en el que acumula m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia. Su\u00a0 llegada a GFT en 2015 se produjo tras la adquisici\u00f3n de Adesis Netlife, empresa que hab\u00eda cofundado en el a\u00f1o 2000 y que fue pionera en servicios de transformaci\u00f3n digital financieros en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica. Anteriormente, hab\u00eda trabajado como consultor de estrategia en Arthur D. Little y como analista de banca de inversi\u00f3n en operaciones de fusiones y adquisiciones en J.P Morgan Chase en Londres.Por su parte, Carlos Eres deja el puesto tras una carrera profesional de m\u00e1s de 40 a\u00f1os en el sector.La direcci\u00f3n del Grupo ha querido agradecerle su exitosa trayectoria en GFT Espa\u00f1a, donde ha sido director general durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os, adem\u00e1s de desempe\u00f1ar un papel clave en el desarrollo del negocio del Grupo a nivel global.\"Ha sido un honor para mi dirigir la exitosa trayectoria de GFT en Espa\u00f1a durante dos d\u00e9cadas de la mano de este gran equipo profesional. Quiero aprovechar para darles las gracias tanto a ellos como a nuestros clientes por acompa\u00f1arme durante todos estos a\u00f1os con ilusi\u00f3n, esfuerzo y dedicaci\u00f3n\", ha agradecido Carlos Eres."
    },
    "12": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11412045/09/21/Registradores-y-arquitectos-firman-un-convenio-para-la-inscripcion-directa-de-documentacion-en-los-registros-de-la-propiedad.html",
        "titulo": "Registradores y arquitectos firman un convenio para la inscripci\u00f3n directa de documentaci\u00f3n en los registros de la propiedad - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-09-29T18:53:15+02:00",
        "contenido": "La decana del Colegio de Registradores, Mar\u00eda Emilia Ad\u00e1n, y el presidente del Consejo Superior de Colegios de Arquitectos de Espa\u00f1a (CSCAE), Llu\u00eds Comer\u00f3n, han suscrito hoy un convenio de colaboraci\u00f3n que, entre otras medidas, fomentar\u00e1 el acceso directo a los registros de la propiedad de toda la documentaci\u00f3n, directamente inscribible o complementaria, cuando dicha documentaci\u00f3n se encuentre firmada mediante certificados admitidos por el Colegio de Registradores. Esto facilitar\u00e1 el ejercicio de los profesionales de la arquitectura, evitando situaciones intermedias gravosas por desplazamiento y coste y permitiendo, a su vez, mayor celeridad en el despacho de documentos.Adem\u00e1s, el acuerdo plantea para ambos colectivos, registradores y arquitectos, la disposici\u00f3n a una soluci\u00f3n dialogada de los conflictos en el \u00e1mbito urban\u00edstico, de la construcci\u00f3n y, en general, inmobiliario o mercantil, mediante el procedimiento de conciliaci\u00f3n ante el registrador prevista en el art. 103 bis LH o mediante la mediaci\u00f3n o comediaci\u00f3n que los registradores mediadores asociados a CONVIVENTIA (Asociaci\u00f3n de Registradores para la Mediaci\u00f3n) pueden hacer con los arquitectos miembros de los Servicios de Mediaci\u00f3n de sus colegios profesionales y, en general, con cualquier arquitecto colegiado.En el marco de este convenio de colaboraci\u00f3n, ambas instituciones crear\u00e1n un grupo de trabajo para elaborar una Gu\u00eda de Buenas Pr\u00e1cticas del Libro del Edificio. Sin perjuicio de que se incluyan en \u00e9l los elementos de la legislaci\u00f3n urban\u00edstica exigibles, se trabajar\u00e1 en la implementaci\u00f3n de un Libro del Edificio digital que incluir\u00e1, de forma hol\u00edstica, todos aquellos aspectos relacionados con la accesibilidad, la volumetr\u00eda de la divisi\u00f3n horizontal y toda la estrategia a largo plazo para la rehabilitaci\u00f3n en materia de eficiencia energ\u00e9tica en el sector de la edificaci\u00f3n en Espa\u00f1a. El objetivo de esta iniciativa es transformar las zonas residenciales y no residenciales en parques inmobiliarios con alta eficiencia energ\u00e9tica y descarbonizados antes del a\u00f1o 2050 para cumplir los compromisos alcanzados por nuestro pa\u00eds en el seno de la Uni\u00f3n Europea.Por \u00faltimo, el Colegio de Registradores se incorporar\u00e1 a las actividades del Observatorio 2030 del CSCAE, la \u00fanica mesa sectorial con car\u00e1cter de permanencia para contribuir a mejorar la planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n de nuestros pueblos y ciudades y modernizar el sector de la edificaci\u00f3n y la construcci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para alcanzar los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de la Agenda 2030."
    },
    "13": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11396617/09/21/Espana-promueve-el-talento-universitario-en-ciberseguridad.html",
        "titulo": "Espa\u00f1a promueve el talento universitario en ciberseguridad - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-09-17T20:35:00+02:00",
        "contenido": "Pistoletazo de salida para la III Liga Nacional de Retos en el Ciberespacio. Se trata de una iniciativa alineada con la Estrategia Nacional de Ciberseguridad, publicada por el Gobierno de Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2019, que, liderada desde la Guardia Civil, fomenta el desarrollo del talento universitario espa\u00f1ol desde una visi\u00f3n pluridisciplinar de la ciberseguridad.Para ello, organiza la competici\u00f3n a trav\u00e9s de equipos compuestos por perfiles t\u00e9cnicos, jur\u00eddicos y de comunicaci\u00f3n, que estar\u00e1n mentorizados por algunos de los principales expertos espa\u00f1oles en ciberseguridad. Todos estos equipos competir\u00e1n entre ellos a lo largo de los pr\u00f3ximos tres meses durante los cuales deber\u00e1n resolver una serie de retos pluridisciplinares.Desde su primera edici\u00f3n, la Liga Nacional de retos en el Ciberespacio, tambi\u00e9n conocida como National CyberLeague (NCL), ha sido una iniciativa innovadora claramente orientada a la difusi\u00f3n de la cultura de la ciberseguridad entre nuestros j\u00f3venes universitarios.Con este objetivo, la Guardia Civil se alinea con los principales actores p\u00fablicos y privados en ciberseguridad, a la vez que, como cuerpo de seguridad, aspira a garantizar el \"orden y la ley\" en el ciberespacio, seg\u00fan indica en su p\u00e1gina web ubicada en el dominio www.nationalcyberleague.es.La Guardia Civil mantiene su firme compromiso de promover la incorporaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes al complejo proceso de cambio tecnol\u00f3gico que vivimos, y para ello, una de las principales necesidades a cubrir pasa por el fomento de la empleabilidad de los universitarios espa\u00f1oles, ayud\u00e1ndoles a conseguir un futuro profesional en el sector de la ciberseguridad, afirma Francisco P\u00e9rez Bes, actual socio de Derecho digital en Ecix Group, y coordinador del mentorizaje jur\u00eddico de la NCL.En esta tercera edici\u00f3n, se incorpora como novedad el de la colaboraci\u00f3n internacional. Conforme a esto se llevar\u00e1 a cabo, de manera paralela a la cibercompetici\u00f3n entre estudiantes, otra prueba de car\u00e1cter profesional entre equipos pertenecientes a diferentes fuerzas policiales espa\u00f1olas y extranjeras.Cualquier estudiante interesado puede inscribirse a trav\u00e9s de su centro universitario a partir del 15 de septiembre. Tras la celebraci\u00f3n de la fase clasificatoria, a principios del mes de noviembre tendr\u00e1 lugar la semifinal entre los equipos que hayan superado la primera fase. Y a principios del mes de diciembre, los veinte equipos clasificados participar\u00e1n en la final, que se espera poder llevar a cabo presencialmente."
    },
    "14": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11391551/09/21/Alfonso-Everlet-y-David-Muro-crean-la-marca-Diferencia-Legal-consultora-de-marketing-juridico.html",
        "titulo": "Alfonso Everlet y David Muro crean la marca 'Diferencia Legal', consultora de marketing jur\u00eddico - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-09-15T08:00:00+02:00",
        "contenido": "Los hist\u00f3ricos consultores jur\u00eddicos Alfonso Everlet y David Muro han creado la marca Diferencia Legal, una consultora de marketing jur\u00eddico, comunicaci\u00f3n legal y desarrollo de negocio. La firma estar\u00e1 liderada por los dos especialistas, quienes apuestan por una consultora diferente, en palabras de sus socios, \"m\u00e1s humana, m\u00e1s cercana y m\u00e1s sostenible\".A Diferencia Legal le respaldan m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia en marketing jur\u00eddico, comunicaci\u00f3n legal y desarrollo de negocio, tanto fuera, como dentro de despachos. David Muro, director del departamento de Marketing, Comunicaci\u00f3n y Desarrollo de Negocio de Ceca Mag\u00e1n durante 13 a\u00f1os y consultor durante otros cinco, suma sus fuerzas con Alfonso Everlet, ex Managing Director de Geric\u00f3 Associates y ex El Mundo, consultor internacional con pr\u00e1cticamente una d\u00e9cada de especializaci\u00f3n en el sector legal. Preguntado por el origen de la nueva marca, Everlet destaca que \"marcamos la diferencia de nuestros clientes como ventaja competitiva y queremos marcar como consultora y como equipo humano, en la medida de lo posible, una diferencia no solo en el sector legal sino tambi\u00e9n en el mundo que dejaremos a nuestros hijos e hijas\".\"Creemos en la diferencia porque competir por la diferencia, es competir por el valor. Y competir por el valor es la \u00fanica opci\u00f3n sostenible. Creemos, adem\u00e1s, que es el momento de hacer las cosas de forma diferente. El mundo ha cambiado, los clientes de nuestros clientes han cambiado y nosotros, como no pod\u00eda ser de otra manera, tambi\u00e9n\", explica, por su parte, David Muro. Diferencia Legal se posiciona como una consultora de marketing jur\u00eddico, comunicaci\u00f3n legal y desarrollo de negocio que trabaja para clientes de todo tipo de tama\u00f1o, desde unipersonales a gran despacho, y que mantiene sus alianzas en el mercado tanto a nivel internacional, como con partners especializados en compraventa de despachos y transformaci\u00f3n digital."
    },
    "15": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11416971/09/21/Aurelio-Fernandez-nuevo-CEO-de-Economist-Jurist-Group.html",
        "titulo": "Aurelio Fern\u00e1ndez, nuevo CEO de Economist & Jurist Group - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-09-13T12:06:19+02:00",
        "contenido": "El Consejo de Administraci\u00f3n de Economist&Jurist (E&J) Group ha acordado el nombramiento de Aurelio Fern\u00e1ndez como nuevo CEO de la compa\u00f1\u00eda, que edita la revista E&J y gestiona fondos de documentaci\u00f3n digital como Casos Reales o la base de datos Global, entre otras publicaciones y marcas de referencia en el sector Jur\u00eddico.Con la incorporaci\u00f3n de Aurelio Fern\u00e1ndez, la compa\u00f1\u00eda editora refuerza su estructura organizativa y afronta una nueva etapa de crecimiento en la que se propone consolidar su posici\u00f3n e influencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n jur\u00eddico-legal, al tiempo que planea la diversificaci\u00f3n de su actividad multimedia con otros proyectos relacionados con la informaci\u00f3n y la producci\u00f3n de contenidos de calidad.En relaci\u00f3n con la informaci\u00f3n jur\u00eddica, redoblar\u00e1 su apuesta por la evoluci\u00f3n de sus ediciones digitales y sus versiones impresas con nuevas secciones y servicios dirigidos al conjunto de los profesionales del sector, enriquecer\u00e1 su modelo Premium para suscriptores y potenciar\u00e1 sus bases de datos con la incorporaci\u00f3n de nuevas herramientas y funcionalidades.Natural de Baracaldo (Vizcaya), Aurelio Fern\u00e1ndez asume la direcci\u00f3n ejecutiva de Economist&Jurist despu\u00e9s de una dilatada trayectoria profesional en medios de comunicaci\u00f3n. Ha trabajado durante tres d\u00e9cadas en Unidad Editorial (UE), que edita los diarios EL MUNDO, Marca y Expansi\u00f3n, donde ha sido uno de los principales art\u00edfices de la revoluci\u00f3n digital y de los cambios organizativos que dieron origen a los a\u00f1os de mayor crecimiento del grupo.Como director general de Publicaciones y miembro del comit\u00e9 ejecutivo de UE, se ha ocupado de la puesta en marcha de los principales proyectos estrat\u00e9gicos de los peri\u00f3dicos y revistas, as\u00ed como de liderar los procesos de transformaci\u00f3n e integraci\u00f3n de sus redacciones. Cabeceras como Telva, Fuera de Serie, Metr\u00f3poli o Yo Dona han formado parte de su Direcci\u00f3n Editorial.En EL MUNDO, ha sido subdirector de Informaci\u00f3n y adjunto al director en su redacci\u00f3n central de Madrid, adem\u00e1s de fundador de su edici\u00f3n del Pa\u00eds Vasco, cabecera que dirigi\u00f3 hasta el a\u00f1o 2000. Antes de ocupar la Direcci\u00f3n General de Publicaciones, fue director de Coordinaci\u00f3n Editorial y de Comunicaci\u00f3n.El nuevo CEO de E&J ha expresado la ilusi\u00f3n que le produce sumarse a este proyecto: \"Tiene todos los alicientes de un grupo muy consolidado, con una fuerte implantaci\u00f3n en el sector jur\u00eddico espa\u00f1ol, donde ha conseguido alt\u00edsimas cotas de credibilidad y de influencia. Economist&Jurist es una publicaci\u00f3n de lectura y consulta indispensable para profesionales y despachos, como lo son tambi\u00e9n sus bases de datos y las cualificad\u00edsimas firmas de las que han conseguido nutrirse sus ediciones impresas y su versi\u00f3n digital\".Fern\u00e1ndez ha destacado que \"a punto de cumplir 30 a\u00f1os, el equipo de E&J se apresta a responder con entrega y entusiasmo al desaf\u00edo que representa dar una respuesta a la altura de la creciente demanda del sector, especializada, rigurosa, independiente, de valor a\u00f1adido, con servicios a la carta y a la medida de los juristas de nuestro tiempo, cada vez m\u00e1s formados y exigentes. No renunciamos a dirigir nuestro foco a otros frentes de la informaci\u00f3n y el Periodismo de calidad. Lo tenemos claro y no vamos a defraudar al reto del futuro ni a nuestra propia historia\".Alejandro Pint\u00f3, presidente ejecutivo y fundador del grupo Difusi\u00f3n, del que forma parte E&J, ha se\u00f1alado que \"la incorporaci\u00f3n de Aurelio Fern\u00e1ndez en calidad de CEO es consecuencia de la apuesta por el crecimiento y la diversificaci\u00f3n de la actividad del grupo, siempre dentro de un marco de m\u00e1xima excelencia, que debe ser liderado por directivos de prestigio y experiencia\".El grupo Difusi\u00f3n integra empresas y marcas en distintos sectores como ITTI (Formaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica), Shenonkop (Hosteler\u00eda), Cima (Facilities), Kanito Marketing Group (Marketing y Comunicaci\u00f3n), Strattel DS (Call Center) y Legal Touch (Servicios Jur\u00eddicos)."
    },
    "16": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11379133/09/21/KeplerKarst-ficha-como-Of-Counsel-al-magistrado-Eduardo-de-Urbano-Castrillo.html",
        "titulo": "Kepler-Karst ficha como 'Of Counsel' al magistrado Eduardo de Urbano Castrillo - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-09-03T22:54:18+02:00",
        "contenido": "Kepler-Karst, firma especializada en Reestructuraciones e Insolvencias, Derecho de Empresa y Derecho Financiero, ha anunciado el fichaje en calidad de Of Counsel de Eduardo de Urbano Castrillo, doctor en Derecho y Magistrado de lo Penal en la Audiencia Provincial de Madrid, que pasa a la situaci\u00f3n de excedencia.Como especialista en delincuencia econ\u00f3mica, de Urbano ser\u00e1 adem\u00e1s el coordinador del \u00e1rea de Derecho Penal Econ\u00f3mico del despacho, un \u00e1rea que engloba todo tipo de delitos en los que puede incurrir una persona jur\u00eddica: delitos societarios, delitos fiscales, estafas, White collar, delitos contra los trabajadores, insolvencias punibles, delitos urban\u00edsticos y contra el medioambiente, corporate compliance, etc.Desde 2013 hasta 2021, Eduardo ha ejercido como Magistrado de lo penal en la Audiencia Provincial de Madrid, y previamente fue Presidente en la Audiencia Provincial de Las Palmas (1992-1999) y magistrado coordinador en la Sala de lo Penal del Gabinete T\u00e9cnico del Tribunal Supremo durante catorce a\u00f1os (1999-2013). Durante este tiempo, entre otras actividades, coordin\u00f3 la elaboraci\u00f3n de los Cuadernos anuales de Jurisprudencia de la Sala, las Cr\u00f3nicas de la Sala de lo Penal del TS y los cuadernos tem\u00e1ticos de jurisprudencia (Casaci\u00f3n Penal, Delitos sexuales, Delitos societarios, La estafa, las Penas y las Insolvencias Punibles), tan \u00fatiles para el trabajo diario de todos los \u00f3rganos judiciales. Su alto expertise t\u00e9cnico en el proceso penal y en \u00e9tica y garant\u00edas jur\u00eddicas le ha llevado a colaborar con instituciones internacionales en materia jur\u00eddica internacional en Am\u00e9rica (EE.UU, Colombia, El Salvador, Per\u00fa, Guatemala) y Europa (Alemania, Luxemburgo, Holanda, Polonia, Bulgaria, Albania, Serbia, Ruman\u00eda).Eduardo de Urbano es Doctor en Derecho y Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda por la UCM, Acad\u00e9mico de la Real Academia de Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y est\u00e1 en posesi\u00f3n de la Cruz de San Raimundo de Pe\u00f1afort, de 1\u00aa Categor\u00eda. Adem\u00e1s, est\u00e1 acreditado por ANECA como docente universitario, es profesor en la UNIR y en el IEB, donde dirige un curso de Derecho Penal Econ\u00f3mico, y adem\u00e1s es director de tesis doctorales. Kepler-Karst, despacho reconocido por la capacidad de gesti\u00f3n de asuntos de gran complejidad y relevancia p\u00fablica y con presencia en Madrid, Londres y Las Palmas, refuerza no solo el \u00e1rea de Derecho Penal Econ\u00f3mico, sino el asesoramiento integral que ofrece a las empresas y su posici\u00f3n en el mercado de las firmas boutique de alta especializaci\u00f3n. \"La experiencia de Eduardo como Magistrado de lo Penal y su alto conocimiento t\u00e9cnico en todo tipo de delitos econ\u00f3micos es el refuerzo perfecto para nuestra oferta de servicios a empresas, desde la implementaci\u00f3n de modelos de prevenci\u00f3n de riesgos penales, hasta el asesoramiento al realizar operaciones corporativas. Y por supuesto para el equipo; trabajar junto a una persona con m\u00e1s de 30 a\u00f1os de experiencia en la carrera judicial es un honor y un privilegio\", dice Davinia S\u00e1nchez, Socia Presidenta de Kepler-Karst.  Por su parte, el propio Eduardo de Urbano comentaba: \"Para m\u00ed ha sido una sorpresa este inesperado cambio profesional, pero el equipo de profesionales que me he encontrado, as\u00ed como el perfil de clientes y de asuntos de la firma y, sobre todo, su proyecto innovador, valiente y audaz de entender la abogac\u00eda de nuestra \u00e9poca, han sido determinantes a la hora de tomar esta decisi\u00f3n. Estoy encantado de poner mis conocimientos y experiencia al servicio de los clientes de la firma y muy ilusionado con esta nueva etapa que me permitir\u00e1 asesorar y defender a todos aquellos que tengan problemas en el mundo de las empresas y las posibles responsabilidades penales a las que tengan que enfrentarse\".Este fichaje, sumado a la incorporaci\u00f3n a principios de a\u00f1o de Rodrigo Olivares-Caminal, catedr\u00e1tico de Derecho Bancario y Financiero de la Universidad Queen Mary de Londres, posicionan a Kepler-Karst como una firma boutique de referencia en el asesoramiento integral y de alto nivel a empresas. \"Nuestra estrategia de crecimiento es clara: contar con profesionales del m\u00e1s alto nivel y experiencia para ofrecer el mejor asesoramiento a nuestros clientes y continuar brindando soluciones diferentes y desarrollando estrategias legales innovadoras y efectivas para la mejor defensa de los intereses de nuestros clientes\", concluye Davinia S\u00e1nchez."
    },
    "17": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11374979/08/21/Gerico-Associates-ficha-a-Diana-Jennen-de-Cuatrecasas-como-Dircom-para-Espana-y-Latinoamerica.html",
        "titulo": "Geric\u00f3 Associates ficha a Diana Jennen, de Cuatrecasas, como Dircom para Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica - elEconomista.es",
        "autor": "Ecoley",
        "fecha": "2021-08-31T19:35:58+02:00",
        "contenido": "La consultora de Marketing, Comunicaci\u00f3n y Desarrollo de Negocio especializada en el sector legal en Europa y Latinoam\u00e9rica Geric\u00f3 Associates ha fichado a la periodista y jurista Diana Jennen como directora de Comunicaci\u00f3n y Negocio.Diana Jennen, hasta el momento responsable de medios en el despacho Cuatrecasas, ha trabajado anteriormente como periodista en los informativos de Atresmedia y en la televisi\u00f3n europea Euronews. Graduada en Periodismo y Comunicaci\u00f3n Audiovisual por la Universidad Carlos III de Madrid y en Derecho por la UNED, Diana Jennen cuenta con un perfil pol\u00edglota e internacional, con experiencia profesional y acad\u00e9mica en pa\u00edses como Alemania, Francia y los Pa\u00edses Bajos y el dominio de cinco idiomas.Marc Geric\u00f3, managing partner de Geric\u00f3 Associates, destaca las ventajas que aporta la doble vertiente del perfil de la nueva directora de Comunicaci\u00f3n y Negocio. \"Con esta incorporaci\u00f3n, reforzamos nuestra apuesta por impulsar la comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica orientada a negocio de los despachos con los que trabajamos. Gracias a su experiencia en un despacho l\u00edder en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica como es Cuatrecasas, Diana Jennen conoce de primera mano esta pr\u00e1ctica habitual en las grandes firmas\", manifiesta.Por su parte, Diana Jennen resalta el valor de contar con un equipo transversal con amplia experiencia en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica. \"En esta nueva etapa podr\u00e9 aportar mi expertise internacional a una consultora que cuenta con m\u00e1s de diez a\u00f1os asesorando a las firmas legales en todo el proceso de desarrollo y crecimiento. Veo esta nueva etapa como un reto apasionante, compartiendo equipo con consultores con experiencia en despachos de abogados de primer nivel, directorios como Chambers and Partners y medios de comunicaci\u00f3n, entre otros\", apunta."
    },
    "18": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/ecoley/buen-gobierno/noticias/11334590/07/21/Nace-Madrid-Green-Urban-Mobility-Lab-para-impulsar-la-movilidad-sostenible-y-conectada.html",
        "titulo": "Nace 'Madrid Green Urban Mobility Lab' para impulsar la movilidad sostenible y conectada - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2021-07-22T13:13:15+02:00",
        "contenido": "El alcalde de Madrid, Jose Luis Mart\u00ednez-Almeida, acompa\u00f1ado por el delegado de Medio Ambiente y Movilidad, Borja Carabante, el director gerente de EMT, Alfonso S\u00e1nchez, Javier Gonz\u00e1lez, socio de Kearney y Miguel Nieto, socio de Pinsent Masons ha presentado\u00a0 Madrid Green Urban Mobility Lab, una iniciativa cuya visi\u00f3n es posicionar a Madrid como el referente internacional de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n en movilidad. La vocaci\u00f3n de esta asociaci\u00f3n, integrada por entidades p\u00fablicas y privadas, es el ejercer el liderazgo de la movilidad sostenible en Espa\u00f1a con un efecto tractor sobre el sector industrial y atraer inversi\u00f3n a Madrid mejorando la competitividad de la ciudad.Con la denominaci\u00f3n Madrid Green Urban Mobility Lab, se constituir\u00e1 una asociaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro y con personalidad jur\u00eddica propia que desarrollar\u00e1 sus actividades a nivel nacional e internacional. Sus principales fines ser\u00e1n impulsar el desarrollo sostenible y tecnol\u00f3gico de la movilidad urbana posicionando a la ciudad de Madrid como referente, promover la colaboraci\u00f3n p\u00fablico privada como palanca impulsora del desarrollo, compartir el conocimiento, los recursos y las experiencias de las instituciones que forman parte del Lab, fomentar la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y los proyectos de I + D, explotar sinergias comerciales y de marketing y solicitar posibles subvenciones y fondos de la Uni\u00f3n Europea para proyectos relacionados con la movilidad urbana.Para lograr estos objetivos, Madrid Green Urban Mobility Lab se dividir\u00e1 en secciones tem\u00e1ticas concretas que abarquen el sector de la movilidad urbana sostenible. En principio ser\u00e1n tres: movilidad colectiva y compartida en superficie, log\u00edstica urbana y \u00faltima milla y zonas de bajas emisiones. Dentro de las secciones se constituir\u00e1n grupos de trabajo entre las entidades asociadas que ejecutar\u00e1n proyectos colaborativos con intereses y objetivos comunes.Con la consultora Kearney y el despacho Pinsent Masons como impulsores de la iniciativa que cuenta con el apoyo del Ayuntamiento de Madrid, Madrid Green Urban Mobility Lab ser\u00e1 una asociaci\u00f3n abierta y cohesionadora de empresas relacionadas con la movilidad sostenible, un \u00e1mbito multisectorial que, en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, va a tener un fuerte impacto econ\u00f3mico. La Empresa Municipal de Transportes de Madrid, referencia como operador de movilidad urbana en superficie, desempe\u00f1ar\u00e1, como socio fundador, un papel clave en el Lab y ejercer\u00e1 su presidencia ejecutiva. La movilidad es el mayor programa tractor del Plan de Recuperaci\u00f3n, Transformaci\u00f3n y Resiliencia de Espa\u00f1a, con m\u00e1s de 13.200 millones de euros. La movilidad sostenible es uno de los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n clave en el European Green Deal que identifica que el transporte supone el 25% de las emisiones de gases de efecto invernadero y busca su reducci\u00f3n, en un 90%, de aqu\u00ed a 2050. Una vez m\u00e1s, el Ayuntamiento de Madrid, en el marco de la estrategia medioambiental Madrid 360, se alinea con los objetivos marcados por la Uni\u00f3n Europea para promover y liderar una nueva movilidad urbana, sostenible y conectada."
    },
    "19": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11331111/07/21/Simmons-Simmons-supera-los-500-millones-en-ingresos-tras-crecer-un-35.html",
        "titulo": "Simmons & Simmons supera los 500 millones en ingresos tras crecer un 35% - elEconomista.es",
        "autor": "Ignacio Faes",
        "fecha": "2021-07-20T10:30:43+02:00",
        "contenido": "Simmons & Simmons ha presentado los resultados del \u00faltimo ejercicio 2020/2021 a trav\u00e9s de un comunicado de su socio director a nivel global, Jeremy Hoyland. La firma legal internacional con sede principal en Londres, y que cuenta actualmente con 22 oficinas propias en 19 pa\u00edses -incluyendo Espa\u00f1a- ha tenido unos datos muy positivos a pesar de las expectativas de principios del ejercicio por el impacto de la pandemia de la Covid-19.Los ingresos ascendieron a 437 millones de libras, un 12% m\u00e1s que en el ejercicio anterior, mientras que los beneficios suman 171 millones de libras, un 35% m\u00e1s que en el ejercicio 2019/2020. Asimismo, los beneficios por socio de cuota son de 980.000 libras, un 30% m\u00e1s que en el ejercicio anterior. Adem\u00e1s, la firma incorpor\u00f3 a 23 nuevos socios -tres de los cuales lo hicieron en la oficina de Madrid- y se ha promocionado a 13 abogados a categor\u00eda de socio, una de las mayores rondas de promoci\u00f3n de la firma en la \u00faltima d\u00e9cada. De estos 13 abogados, seis son mujeres, superando el objetivo del despacho de promocionar a un 40% de socias cada a\u00f1o.Andr\u00e9s Mochales, socio director de la oficina de Simmons & Simmons en Madrid, ha declarado que \"ha sido un gran ejercicio a pesar de las perspectivas que pod\u00edamos tener al comienzo del mismo. Sin ir m\u00e1s lejos, la oficina de Madrid ha crecido un 28% en facturaci\u00f3n, fruto de nuestra estrategia sectorial, consistente en priorizar el trabajo en nuestros cuatro principales sectores de actuaci\u00f3n (Instituciones Financieras, Fondos de Inversi\u00f3n, Tecnolog\u00eda Medios y Telecomunicaciones, y Life Sciences). Adem\u00e1s, la incorporaci\u00f3n de tres nuevos socios a las \u00e1reas de Procesal e Insolvencias, Life Sciences y M&A refleja este r\u00e1pido crecimiento, que prevemos que seguir\u00e1 as\u00ed hasta conseguir duplicar el tama\u00f1o de la oficina a corto plazo\".Asimismo, Jeremy Hoyland, m\u00e1ximo responsable de la firma a nivel mundial coment\u00f3 que \"ha sido un a\u00f1o incre\u00edblemente dif\u00edcil y me gustar\u00eda agradecer a todos en Simmons sus esfuerzos y sacrificios. Su compromiso con la empresa, en tiempos personalmente dif\u00edciles, es sin duda la base de nuestro \u00e9xito en el \u00faltimo a\u00f1o. Nuestro enfoque en la salud mental y el bienestar de nuestra gente ha tenido, espero, un impacto positivo, y ciertamente continuar\u00e1 mientras trabajamos duro para mantener un ambiente de trabajo saludable. A medida que avancemos, adaptemos nuestros estilos de trabajo y pasemos a un modelo de trabajo h\u00edbrido, seguiremos desarrollando nuevas formas de trabajar entre nosotros y con nuestros clientes\"."
    },
    "20": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-ecoley/noticias/11332329/07/21/La-Asociacion-de-Debate-de-la-Universidad-de-Malaga-Aduma-1-vence-la-V-Liga-Nacional-de-Debate-Juridico-de-Fedej.html",
        "titulo": "La Asociaci\u00f3n de Debate de la Universidad de M\u00e1laga (Aduma 1) vence la V Liga Nacional de Debate Jur\u00eddico de Fedej - elEconomista.es",
        "autor": "Xavier Gil Pecharrom\u00e1n",
        "fecha": "2021-07-20T06:00:00+02:00",
        "contenido": "La Asociaci\u00f3n de Debate de la Universidad de M\u00e1laga (Aduma) ha sido la vencedora de la V Liga Nacional de Debate Jur\u00eddico, organizada por la Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Debate Jur\u00eddico (Fedej), y celebrada los pasados d\u00edas 15 y 16 de julio.Aduma present\u00f3 dos equipos diferentes, alz\u00e1ndose con el t\u00edtulo de vencedor el denominado Aduma 1. Un torneo que ha estado marcado por unas estrictas medidas de seguridad sanitaria y en el que se ha tenido que debatir con mascarilla, lo que no ha restado calidad a los participantes en sus lances oratorios.El equipo\u00a0\u00a0el equipo 1 de Aduma, formado por Andrea Zurera, Silvia Esca\u00f1o y Rub\u00e9n Mart\u00edn Cordero, se impuso en la final al de la Universidad Complutense de Madrid (UCM), compuesto por Miguel Iglesias, Manuel T. Fukuda, Eduardo Herr\u00e1iz del Caz y Abel Recio -En la presente edci\u00f3n han participado un total de 10 equipos (UCM,\u00a0Universidad P\u00fablica de Navarra (UPNA), Universidad Carlos III de Madrid, Universidad de Ja\u00e9n (UJA), ISDE-UOC, Forum Universidad de C\u00e1diz (UCA), Aula Debate y Oratoria Universidad de C\u00f3rdoba (UCO), CDU y los dos equipos de Aduma).La pregunta sobre la que han tenido que argumentar a lo largo del torneo ha sido si \u00bfLas t\u00e9cnicas de seguimiento digital al consumidor por parte de las grandes empresas tecnol\u00f3gicas constituyen una vulneraci\u00f3n de la libre competencia?Magistrados, fiscales, juristas, expertos en oratoria y periodistas del sector jur\u00eddico han conformado un amplio y selecto plantel de jueces de los debates.\u00a0Recibieron premios individuales: Laura Ortiz, del equipo Aduma 2, como mejor jurista del torneo, y Luc\u00eda Troyano. como jurista revelaci\u00f3n, un premio que se entrega a los estudiantes que no han participado nunca en los torneos de Fedej y tengan menos de 20 a\u00f1os.Rafael Hernando, vicepresidente Tercero de la Mesa del Senado, que particip\u00f3 en la clausura del torneo -celebrada en la C\u00e1mara Alta- junto con Manuel Ruiz de Lara, magistrado del Juzgado mercantil n\u00ba 11 de Madrid; Myriam Valcarce, directora de Comunicaci\u00f3n de Mart\u00edn Molina Abogados; y H\u00e9ctor Kaparos, vicepresidente de Fedej, explicaron en sus discursos finales por la necesidad de fomentar este tipo de iniciativas, que ayudan a los j\u00f3venes a adquirir habilidades que les ser\u00e1n imprescindibles en su futuro profesional y por mantener unos valores f\u00e9rreos que les ayuden a crecer y a alcanzar aquello que se propongan.Con este torneo, la Fedej cierra el curso acad\u00e9mico 2020-2021 y apoyado por un nuevo patrocinio de la firma Mart\u00edn Molina, volver\u00e1 en septiembre con nuevos proyectos y actividades dirigidas especialmente a los universitarios."
    },
    "21": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11698929/04/22/Infinitia-valoriza-los-desechos-de-borraja-con-la-extraccion-de-polifenoles-para-la-industria-farmaceutica-.html",
        "titulo": "Infinitia valoriza los desechos de borraja con la extracci\u00f3n de polifenoles para la industria farmac\u00e9utica - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-04-01T20:43:02+02:00",
        "contenido": "La empresa zaragozana de ingenier\u00eda forense abre nuevas v\u00edas para valorizar los desechos de esta planta t\u00edpica aragonesa y muy popular en su gastronom\u00eda con el fin de aprovecharla en el sector farmac\u00e9utico y ayudar a los productores a obtener nuevas v\u00edas de ingresos.Tradicionalmente, la borraja ha sido muy popular en los fogones de Arag\u00f3n y, ahora, tambi\u00e9n puede serlo en la industria farmac\u00e9utica, gracias a la investigaci\u00f3n realizada por Infinitia Industrial Consulting. Esta empresa, especializada en ingenier\u00eda forense, est\u00e1 trabajando con los desechos de esta planta. \"Vimos que se desperdicia mucho y que tiene un gran potencial para extraer polifenoles para la industria farmac\u00e9utica\", afirma Javier Sanz, responsable de esta compa\u00f1\u00eda, a elEconomistaLa detecci\u00f3n de polifenoles ya se hab\u00eda realizado con otros productos como el tomate y, ahora, se ha dado el paso con la borraja con el fin de valorizar estos desechos, que habitualmente son empleados para abono y uso animal. Sin embargo, ahora, \"se abren nuevas l\u00edneas de negocio para los productores y f\u00e1bricas de borraja para vender con m\u00e1s valor para la industria farmac\u00e9utica\" que, a su vez, puede beneficiarse de nuevas l\u00edneas de \"productos verdes o sostenibles\". Esta es una de las \u00e1reas de investigaci\u00f3n que se llevan a cabo en esta empresa zaragozana en el marco de la alimentaci\u00f3n. Un \u00e1mbito en el que trabaja a su vez para reducir el desperdicio alimentario y conseguir un mayor aprovechamiento en la cadena alimentaria, aparte de las l\u00edneas de nutrici\u00f3n a nivel industrial y de productos de origen vegetal, que son una clara tendencia en alimentaci\u00f3n como las hamburguesas. \"Vemos que hay empresas que est\u00e1n engullendo esta tendencia y trabajamos con ellos en desarrollo de productos y caracterizaci\u00f3n\", entre otros procesos. Infinitia tambi\u00e9n est\u00e1 inmersa en m\u00e1s proyectos en el sector de los huertos verticales en el que trabaja en el apoyo de tecnolog\u00edas para favorecer el crecimiento de la planta y caracterizar sus propiedades. Estas l\u00edneas de actividad se completan con otros proyectos como el que est\u00e1 realizando con el Cl\u00faster CAMPAG en econom\u00eda circular con el fin de reciclar desechos pl\u00e1sticos de polietileno a trav\u00e9s de un biorreactor que utiliza excremento de vaca. El proyecto, que est\u00e1 comenzando, cuenta con la participaci\u00f3n de Grupo Tatoma, Pl\u00e1sticos Escanero, Itainnova y Aitiip.   Desde su creaci\u00f3n, Infinitia ha ido ampliando su actividad sin dejar a un lado la ingenier\u00eda forense, que es el core de su negocio con un 60% del volumen de actividad. Una l\u00ednea en la que contin\u00faan trabajando con las f\u00e1bricas para darles soporte en producci\u00f3n de materiales con el fin de evitar fallos o errores en los productos. \"Creemos mucho en la ingenier\u00eda forense para automoci\u00f3n y en el dise\u00f1o del coche del futuro\". La empresa tambi\u00e9n est\u00e1 cogiendo m\u00e1s peso en la industria qu\u00edmica tanto en Arag\u00f3n como en el conjunto de Espa\u00f1a. Adem\u00e1s, \"desde 2021 y en 2022 estamos potenciando proyectos de innovaci\u00f3n p\u00fablicos. Los clientes est\u00e1n interesados, pero no pueden abordarlos y los canalizamos a trav\u00e9s de ayudas p\u00fablicas y hablando con cl\u00fasteres como CAAR, CAMPAG o del ascensor\", entre otros. Infinitia, que ha renovado su imagen corporativa y web, ha venido manteniendo su crecimiento, incluso a pesar de la covid-19. La empresa factura alrededor de 900.000 euros, lo que supone un crecimiento del 30%. \"El objetivo en 2022 es mantener ese 30% o crecer el 40% y superar la barrera del mill\u00f3n de euros\" en facturaci\u00f3n para alcanzar los 1,2 millones. \"El trimestre que llevamos, va bien, pero puede haber paralizaci\u00f3n de proyectos\" por la coyuntura actual. La plantilla de la empresa est\u00e1 formada por 16 personas -el a\u00f1o pasado incorporaron cuatro-, y la previsi\u00f3n es crecer tambi\u00e9n en empleo con la incorporaci\u00f3n de tres o cuatro profesionales con perfiles cient\u00edfico-t\u00e9cnicos, ingenieros o qu\u00edmicos, entre otros. Ante este crecimiento y expansi\u00f3n, Infinitia baraja la apertura de sede en Madrid a medio plazo, adem\u00e1s de haberse marcado el objetivo de comenzar su internacionalizaci\u00f3n en 2023."
    },
    "22": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11695479/03/22/Como-ahorrar-en-tu-dia-a-dia-desde-tu-armario-Sepiia-nos-acerca-la-moda-inteligente.html",
        "titulo": "C\u00f3mo ahorrar en tu d\u00eda a d\u00eda desde tu armario, Sepiia nos acerca la moda inteligente - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2022-03-31T12:54:33+02:00",
        "contenido": "Estamos viviendo momentos de incertidumbre con los precios en los que, de un d\u00eda para otro, han subido en casi todos los sectores. La subida en los precios de la luz es una de las cosas que m\u00e1s nos afectan en casa, pero tambi\u00e9n hay formas de ahorrar a trav\u00e9s del armario y no es poniendo lavadoras o planchando de madrugada, sino con moda inteligente.Sepiia es la primera empresa de moda espa\u00f1ola 100% circular que dise\u00f1a ropa para hombre y mujer con materiales reciclados y sostenibles. La compa\u00f1\u00eda, gracias a la incorporaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda textil, dise\u00f1a prendas que no se manchan, no se arrugan y neutralizan el olor corporal, mejorando el d\u00eda a d\u00eda de sus consumidores y generando el menor impacto medioambiental y el mayor impacto social. Gracias al uso de monomateriales, sus prendas se pueden reciclar de forma continuada, alcanzando as\u00ed, un nuevo concepto disruptivo llamado moda infinita. Sepiia produce de manera local en talleres y laboratorios de Espa\u00f1a y Portugal. Federico Sainz de Robles fund\u00f3 la firma en el a\u00f1o 2016 con el objetivo de hacer frente a una nueva era en la que la circularidad y la sostenibilidad fueran los valores de mayor protagonismo en el ADN de la compa\u00f1\u00eda.\u00a0Con Sepiia, podr\u00e1s olvidarte de enchufar el electrodom\u00e9stico m\u00e1s caro por minuto de la casa; la plancha: \"Tan sencillo como lavar, colgar, y listo\", afirman desde la marca. Repelen las manchas para que puedas evitar los accidentes cotidianos, y no hace falta lavarlas despu\u00e9s de cada uso ya que su tecnolog\u00eda neutraliza el olor corporal. Basta con volver a colgarla tras su uso para que puedas usarla al d\u00eda siguiente: su hilo contiene nanopart\u00edculas de plata que neutralizan las bacterias que causan el mal olor cuando sudamos.La combinaci\u00f3n de todas sus propiedades hace que puedas sacarles mucho m\u00e1s partido a sus prendas, y disfrutar de todos tus planes sin tener que preocuparte por las marcas de sudor o por alguna mancha traicionera, adem\u00e1s de suponer un ahorro a largo plazo, y no gastar los fines de semana planchando.Cuando inviertes en moda inteligente necesitas menos ropa, y ahorras agua y electricidad a largo plazo. Su tecnolog\u00eda es duradera, y sus dise\u00f1os atemporales para que no te canses de usarlos porque est\u00e1n pensados para lucirlos a diario, y que est\u00e9n impecables como el primer d\u00eda. En la colecci\u00f3n de hombre ya tienen el armario completo: camisas, camisetas, polos, ba\u00f1adores, pantalones y chaquetas. En la colecci\u00f3n de mujer dispones de camisas, camisetas y vestidos. Y la muy solicitada colecci\u00f3n de ni\u00f1o lleg\u00f3 hace unos meses, con polos y camisas.Sus prendas no solo son inteligentes; adem\u00e1s son sostenibles. Ahorran un 99% de agua que la misma prenda de algod\u00f3n convencional, son de origen reciclado y neutras en carbono. Fabrican su tejido en Espa\u00f1a, y confeccionan en talleres de Espa\u00f1a y Portugal. \"Producci\u00f3n local para un cambio global\" defiende Sepiia."
    },
    "23": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11689099/03/22/Ventas-en-las-empresas-por-que-no-se-consiguen-los-resultados-esperados.html",
        "titulo": "Ventas en las empresas: \u00bfpor qu\u00e9 no se consiguen los resultados esperados? - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-28T12:14:44+02:00",
        "contenido": "Planificaci\u00f3n y seguimiento. Aqu\u00ed est\u00e1 la clave para conseguir que las acciones comerciales de las empresas se conviertan en ventas y se trasladen a la cuenta de resultados econ\u00f3micos. Sin embargo, algo que parece tan evidente, no es as\u00ed en la realidad.Y no solo por el giro de 360 grados dado en la actividad comercial por la pandemia en la que se pas\u00f3 de coger el coche y mantener reuniones presenciales en las empresas a mantenerlas online en el mejor de los casos ante la dificultad de poder entrar en las oficinas y sedes. Con la vuelta a una situaci\u00f3n m\u00e1s normalizada, se observa que se han producido algunos cambios en los departamentos comerciales, pero todav\u00eda se siguen cometiendo algunos fallos que lastran la eficiencia. Una situaci\u00f3n que se produce a pesar de la importancia que dan las empresas a su \u00e1rea de ventas, incluso en per\u00edodo de crisis, ya que el 30,8% de los puestos de trabajo en el tejido empresarial es de comerciales.Sin embargo, este peso no implica que las empresas dispongan de departamentos altamente profesionalizados, lo que en parte est\u00e1 relacionado con la falta de perfiles especializados y de vocaci\u00f3n e inter\u00e9s por esta profesi\u00f3n entre los m\u00e1s j\u00f3venes. Adem\u00e1s, solo el 32,9% de los directores comerciales utiliza herramientas como BI\u00a0(Inteligencia de Negocio) o IA (inteligencia artificial) para apoyar sus decisiones estrat\u00e9gicas, incluso en el entorno de pandemia en el que la digitalizaci\u00f3n se aceler\u00f3. Todav\u00eda el 30,6% de los directores emplean \u00fanicamente Excel como apoyo tecnol\u00f3gico para tomar decisiones, mientras que el 20,5% utiliza las estad\u00edsticas de CRM.Y a\u00fan hay m\u00e1s porque el 51,7% de los equipos comerciales no adapta el mensaje de venta a la personalidad de cada cliente. Como mucho, tienden a tener adaptaciones por sectores o grupos, lo que dificulta conseguir cerrar reuniones, interesar al potencial comprador o usuario de los servicios y cerrar las propuestas presentadas. La falta de organizaci\u00f3n es m\u00e1s que evidente: el 47,1% de los equipos comerciales prioriza su actividad en funci\u00f3n de factores externos como la urgencia del cliente, la ruta o el orden de llegada, en lugar de atender a unos objetivos o plan interno, seg\u00fan los datos recogidos en el \"Estudio sobre la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de departamentos comerciales en Espa\u00f1a\", realizado por Activa Ventas mediante un cuestionario online, trabajado posteriormente en PowerBI, a 249 directores comerciales de empresas de diferente tama\u00f1o y sectores.En general, las compa\u00f1\u00edas grandes tienden a estar mejor organizadas y obtener mejores resultados en sus equipos. A pesar de ello, este no es el factor que m\u00e1s afecta a los equipos comerciales al determinar la organizaci\u00f3n de su actividad. El punto clave est\u00e1 en c\u00f3mo realiza su trabajo el director comercial porque \"en muchas empresas ejerce como un comercial y no hace labor de liderazgo\", afirma Alejandro Calder\u00f3n, director de Innovaci\u00f3n de Activa Ventas, a elEconomista. Esto se acrecienta en las pymes en las que el directivo tiene que encargarse del \u00e1rea comercial y de muchas m\u00e1s funciones, \"realizando actividad, pero mal enfocada\", y estableciendo reuniones con empresas, entre otras acciones, que no son target. Tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que poco m\u00e1s de un tercio de los directivos en esta \u00e1rea delimitan las acciones concretas a realizar por los comerciales, optando por que sean ellos mismos los que lleven a cabo la t\u00e1ctica. Las empresas tambi\u00e9n \"pinchan\" en la correlaci\u00f3n entre d\u00f3nde centran sus objetivos comerciales y c\u00f3mo los establecen. Las compa\u00f1\u00edas focalizan sus esfuerzos comerciales en la captaci\u00f3n de nuevos clientes -es una prioridad alta para el 69,2%-, as\u00ed como en mantener clientes (el 68,8%). Sin embargo, el 46,4% de los directores que afirma que el mantenimiento de sus compradores es una prioridad alta, no estudia la recurrencia de sus clientes para establecer objetivos. Es m\u00e1s, dos tercios de los encuestados no dispone de una estimaci\u00f3n objetiva del potencial de crecimiento de cada uno de sus compradores. Asimismo, el 65,4% de los directivos que priorizan la captaci\u00f3n de nuevos clientes, no tiene en cuenta la capacidad de su equipo al marcar los objetivos. El seguimiento comercial es otra de las \u00e1reas de mejora en las empresas. S\u00f3lo el 40,2% lo realiza de forma semanal y el 46,6% lo hace mensual. \"No hacer un seguimiento o que sea m\u00e1s dilatado, como el anual, hace imposible tomar medidas para asegurar los objetivos y limita el margen de actuaci\u00f3n sobre los imprevistos que puedan aparecer\". El sector de servicios y banca es el que menos dedicaci\u00f3n interna tiene al marketing, mientras que alimentaci\u00f3n y bebidas es el que m\u00e1s equipo tiene en este campo. Adem\u00e1s, este \u00faltimo \u00e1mbito de actividad tambi\u00e9n es -junto con industria, automoci\u00f3n y distribuci\u00f3n-, el que m\u00e1s emplea los comerciales externos que, pr\u00e1cticamente, desaparecen en log\u00edstica.Alimentaci\u00f3n y bebidas prioriza la internacionalizaci\u00f3n, mientras que servicios y banca ponen el foco en la captaci\u00f3n de nuevos clientes al igual que las empresas de tecnolog\u00eda. Por su parte, en log\u00edstica y transporte se tiene inter\u00e9s en mantener la cartera de compradores o usuarios de servicios, pero se diluye el foco en poder crecer con ellos. En cuanto a las empresas m\u00e1s peque\u00f1as, destaca que, en su mayor\u00eda, desconocen el margen de crecimiento de sus clientes, mientras que las grandes tienen capacidad para estimarlo. Construcci\u00f3n y energ\u00eda son los sectores en los que m\u00e1s se conoce el potencial de crecimiento de sus clientes a diferencia de lo que sucede en las empresas IT.En relaci\u00f3n a la facturaci\u00f3n, las empresas con un volumen de negocio de m\u00e1s de 50 millones de euros no funcionan seg\u00fan la demanda del cliente, sino que atienden a los objetivos de actividad marcados en su plan. Las \u00e1reas de salud y transporte son las que m\u00e1s dependen de la urgencia del cliente. Adem\u00e1s, en industria y automoci\u00f3n es m\u00e1s frecuente encontrar que las compa\u00f1\u00edas tienen un mensaje \u00fanico para los clientes. En el lado opuesto, est\u00e1 energ\u00eda y construcci\u00f3n que suelen personalizarlo.Y, \u00bfqu\u00e9 sucede en tecnolog\u00eda? Las empresas m\u00e1s grandes utilizan la m\u00e1s avanzada, -emplean BI en el 59% e IA en el 15,4%-, mientras el Excel es lo m\u00e1s utilizado en alimentaci\u00f3n y bebidas con el 69,2%. Aunque no existen \"varitas m\u00e1gicas\", s\u00ed hay unas claves que toda empresa puede poner en pr\u00e1ctica para dinamizar las ventas y conseguir unos buenos resultados en funci\u00f3n del objetivo que se haya fijado. Y ese, precisamente, es el primer paso: definirlo muy bien porque, en la pr\u00e1ctica, aqu\u00ed aparece el primer problema. \"La gente dice que tiene un plan, pero lo que tienen es un objetivo de facturar. El plan comercial no es determinar alcanzar una facturaci\u00f3n\" de una cantidad concreta.Es necesario establecer las acciones del equipo, dividir las responsabilidades de cada uno y \"medir la carga de los comerciales y su capacidad para no saturar o bien rebajar acciones o, incluso, buscar m\u00e1s\" seg\u00fan cada caso, explica Alejandro Calder\u00f3n. \"No hay que dejar a la gente a su libre albedr\u00edo\", afirma. Y todo esto deber\u00eda plasmarse en un plan comercial en el que se fijen las acciones a realizar por cada comercial, qui\u00e9n se encarga de cada cliente y qu\u00e9 debe hacerse y con qu\u00e9 periodicidad. Para crecer en clientes actuales, se recomienda conocer su potencial de crecimiento, mientras que para captar nuevos se aconseja realizar un estudio de mercado para conocer si existen o no suficientes compradores potenciales para alcanzar los objetivos y asignar zonas a cada responsable.El proceso tambi\u00e9n pasa por \"sacar el listado de empresas objetivo, presupuestar y tener claro cu\u00e1ntas reuniones o llamadas se realizan\". Es fundamental conocer los ratios y \"saber qu\u00e9 se puede pedir a los comerciales y, sobre todo, hacer un seguimiento semanal o mensual\". A partir de aqu\u00ed, \"se debe poner m\u00e1s atenci\u00f3n en la planificaci\u00f3n y el seguimiento\" de forma generalizada."
    },
    "24": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11684434/03/22/Wenalyze-logra-17-millones-en-una-ronda-de-inversion-liderada-por-Athos-Capital.html",
        "titulo": "Wenalyze logra 1,7 millones en una ronda de inversi\u00f3n liderada por Athos Capital - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista Valencia",
        "fecha": "2022-03-24T16:53:29+01:00",
        "contenido": "La startup Wenalyze dedicada al an\u00e1lisis de Open Data para simplificar los procesos del sector asegurador, ha cerrado una ronda de inversi\u00f3n de 1,7 millones de euros. La operaci\u00f3n ha sido liderada por Athos Capital y ha contado con la participaci\u00f3n de Bankinter a trav\u00e9s de su Programa Venture Capital desarrollado junto a la Fundaci\u00f3n Innovaci\u00f3n Bankinter; astoryaVC, fondo de inversi\u00f3n centrado en InsurTech; y GoHub, el fondo de inversi\u00f3n corporativo de Global Omnium.Wenalyze es una soluci\u00f3n digital que obtiene datos de fuentes abiertas de forma autom\u00e1tica, con lo que mejora la eficiencia y la precisi\u00f3n de la selecci\u00f3n riesgos de los clientes empresariales de aseguradoras y bancos.Dentro del sector asegurador, m\u00e1s del 50% de la informaci\u00f3n de estos clientes es incorrecta o incompleta. Wenalyze corrige, actualiza y enriquece estos datos con su tecnolog\u00eda. Como consecuencia, las aseguradoras y los bancos pueden estimar de una mejor manera los riesgos y los precios de las p\u00f3lizas. A su vez, les aporta beneficios tanto en ingresos -menos tasa de rotaci\u00f3n de clientes debido a precios m\u00e1s competitivos- como en OPEX -costes m\u00e1s bajos debidos a una mayor eficiencia-.Con esta ronda, la compa\u00f1\u00eda quiere seguir creciendo dentro de un mercado que mueve m\u00e1s de 2 billones de euros al a\u00f1o, para consolidar su presencia en Espa\u00f1a, Reino Unido y Alemania a trav\u00e9s de aseguradoras l\u00edderes de primer nivel (Tier-1) e incluso actores clave de la industria InsurTech. De este modo, Wenalyze pretende seguir escalando en nuevos mercados europeos.Carlos Albo, CEO y cofundador de Wenalyze, afirma: \"las fuentes de datos abiertos son el nuevo oro de la era digital. Disponer de datos actualizados en tiempo real permite a este sector no depender de costosos formularios para obtener los datos de sus clientes, as\u00ed como agilizar los procesos de venta de nuevas p\u00f3lizas. Adem\u00e1s, para el sector asegurador, Wenalyze significa una oportunidad para adaptarse a las necesidades cambiantes del sector y as\u00ed, poder ajustarse a los nuevos productos que demandan los nuevos clientes\".Por su parte, Fernando Casti\u00f1eiras, socio director de Athos Capital, ha se\u00f1alado que \"a pesar de la revoluci\u00f3n digital que se ha producido en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas en numerosos sectores, es sorprendente ver cu\u00e1ntas ineficiencias siguen caracterizando al sector asegurador, tanto entre agentes tradicionales como entre los m\u00e1s nuevos. Wenalyze les ofrece la oportunidad de aumentar su eficiencia dentro del segmento de las p\u00f3lizas de las pymes que es clave dentro de sus carteras, y que sin embargo tiene unos m\u00e1rgenes muy ajustados. Estamos muy orgullosos de respaldar al equipo de Wenalyze en esta etapa, especialmente teniendo en cuenta que lo hacemos junto a fondos como Bankinter, astoryaVC y GoHub.\""
    },
    "25": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11682751/03/22/Dolmen-Ingenieria-instala-las-estaciones-de-recarga-rapida-de-Tesla-en-Aragon.html",
        "titulo": "Dolmen Ingenier\u00eda instala las estaciones de recarga r\u00e1pida de Tesla en Arag\u00f3n - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-23T20:36:29+01:00",
        "contenido": "La empresa zaragozana es proveedora oficial de esta compa\u00f1\u00eda en la comunidad aragonesa en la que ya se cuenta con tres de estos puntos de recarga para los veh\u00edculos el\u00e9ctricos Tesla.Uno de estos puntos de recarga r\u00e1pida est\u00e1 en la estaci\u00f3n de servicio de El Cisne de Zoilo R\u00edos, en Zaragoza, adem\u00e1s de haber instalado otro en la localidad zaragozana de Ariza y, recientemente, se ha acometido otra estaci\u00f3n de recarga r\u00e1pida en el municipio oscense de Barbastro. Dolmen Ingenier\u00eda es proveedor oficial de Tesla en Arag\u00f3n desde hace tres a\u00f1os y el objetivo es seguir realizando m\u00e1s estaciones de servicio conforme la compa\u00f1\u00eda avance en sus planes estrat\u00e9gicos, que contemplan que haya una de estas estaciones de recarga r\u00e1pida en un radio inferior a 300 kil\u00f3metros para que sus veh\u00edculos dispongan as\u00ed de autonom\u00eda infinita. Adem\u00e1s, \"la recarga se realiza en 20 minutos mientras te tomas un caf\u00e9\", explica Alberto Hern\u00e1ndez, gerente y director de Ingenier\u00eda la compa\u00f1\u00eda, a elEconomistaLa instalaci\u00f3n de estas estaciones es una de las l\u00edneas de actividad de Dolmen Ingenier\u00eda dentro de la que tambi\u00e9n se est\u00e1n acometiendo otras infraestructuras como las del Seminario de Zaragoza para los veh\u00edculos municipales en el marco del plan de electrificaci\u00f3n de la flota municipal del Ayuntamiento zaragozano. En este \u00e1mbito tambi\u00e9n se engloban las estaciones para Parques y Jardines y las estaciones de recarga en otros edificios p\u00fablicos.A esta actividad, Dolmen Ingenier\u00eda suma m\u00e1s proyectos relacionados con la eficiencia energ\u00e9tica como las instalaciones solares fotovoltaicas. Un sector para el que ya han realizado un proyecto de 150 kilovatios para el Ayuntamiento de Sabi\u00f1\u00e1nigo, en concreto para su polideportivo, con el fin de dar servicio a los edificios de alrededor como la biblioteca o el centro de cultura. \"Es el concepto de comunidades energ\u00e9ticas. Es habitual el autoconsumo, pero aqu\u00ed hay bater\u00edas para acumular la energ\u00eda porque, por ejemplo, en el auditorio hay actividades cuando no hay sol\".Aparte de la l\u00ednea de actividad relacionada con la eficiencia energ\u00e9tica, Dolmen Ingenier\u00eda tambi\u00e9n trabaja en el \u00e1mbito de la edificaci\u00f3n industrial en la que ha ejecutado proyectos como la construcci\u00f3n de las naves industriales para Defeder en Huesca. \"Nuestro n\u00facleo duro es la ingenier\u00eda y este a\u00f1o lo ampliamos con la arquitectura con el fin de abordar proyectos que antes eran industriales y, ahora, tambi\u00e9n son arquitect\u00f3nicos\" como el de la Sala Multiusos de Zaragoza.Dolmen Ingenier\u00eda ha implantado la tecnolog\u00eda BIM porque \"los proyectos en un futuro pr\u00f3ximo no van a existir como ahora. Se hacen en 3D. Los dibujos tienen incorporada toda la informaci\u00f3n de materiales, c\u00e1lculos t\u00e9cnicos, instalaciones... Con un dibujo en 3D tiene m\u00e1s informaci\u00f3n que en 50 planos\". Las l\u00edneas de actividad de la empresa se completan con la calidad ambiental de la que derivan las salas blancas que realizan a trav\u00e9s de Dolmen CleanRoom. \"Ahora est\u00e1 de moda medir el CO2, pero nosotros ya llev\u00e1bamos tiempo antes de la pandemia con un programa propio para mantener los niveles de di\u00f3xido de carbono en niveles razonables\". La empresa, adem\u00e1s, est\u00e1 trabajando en \"la exposici\u00f3n al amianto que, a pesar de estar prohibido hace 15 a\u00f1os, hay edificios que todav\u00eda lo tienen\".Dolmen Ingenier\u00eda prev\u00e9 un ejercicio de 2022 positivo. \"Lo vemos con optimismo. Tenemos contratado el 30% de lo que deber\u00eda ser todo el a\u00f1o\". De este modo, prev\u00e9n crecer entre el 10% y el 15%, manteniendo el ritmo de ejercicios anteriores, pero \"todos los a\u00f1os lo superamos\". Una evoluci\u00f3n en la que la compa\u00f1\u00eda considera que se ver\u00e1 favorecida por la incorporaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda BIM.El crecimiento ha llevado a la empresa a trasladar sus instalaciones en Zaragoza para contar con m\u00e1s superficie y espacio ante la necesidad a su vez de incorporar a m\u00e1s empleados. \"Estamos buscando profesionales todos los meses dentro de este contexto de incertidumbre que nos afecta a todos. El cuello de botella lo tenemos en delineaci\u00f3n y en la figura de delineante porque hemos crecido en t\u00e9cnicos y hay pocos delineantes. A esto se suma BIM, que requiere un trabajo m\u00e1s de delineaci\u00f3n\"."
    },
    "26": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11679436/03/22/DeuSens-lleva-el-metaverso-a-Monzon-para-conocer-sus-atractivos-turisticos-con-un-clic.html",
        "titulo": "DeuSens lleva el metaverso a Monz\u00f3n para conocer sus atractivos tur\u00edsticos con un clic - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-22T13:31:18+01:00",
        "contenido": "La localidad oscense se convierte en pionera en aproximarse al metaverso con esta hiperexperiencia desarrollada por esta empresa aragonesa que permite personalizar el propio avatar y recorrer los diferentes espacios como si se estuviera f\u00edsicamente en ellos.\"El Metaverso est\u00e1 en plena construcci\u00f3n y como tal no existe todav\u00eda, pero podemos afirmar que el Ayuntamiento de Monz\u00f3n ha sido el primero en Espa\u00f1a en crear su propio entorno virtual con estas caracter\u00edsticas, persistente y funcional, accesible en formato web y en el que los usuarios pueden personalizar su propio avatar y comunicarse con el resto de los usuarios en tiempo real\", afirman desde DeuSens, empresa especializada en tecnolog\u00edas interactivas y creaci\u00f3n de entornos virtuales en el metaverso, a elEconomistaEste entorno virtual se ha dise\u00f1ado en formato web, de manera que se puede acceder desde el propio navegador web sin necesidad de realizar descargas externas. Una vez el usuario ha accedido, tiene varias opciones a su disposici\u00f3n para vivir una experiencia 100% inmersiva que, incluso, permite que el usuario se comunique con otros con su propia voz mediante un sistema de audio 3D. En este espacio, el usuario puede personalizar su propio avatar virtual y moverse por \u00e9l para conocer los diferentes espacios que se han recreado con precisi\u00f3n milim\u00e9trica por DeuSens. Por ejemplo, es posible visitar y conocer el castillo templario de Monz\u00f3n, con una historia de m\u00e1s de diez siglos y en el que el rey Jaime I residi\u00f3 durante su ni\u00f1ez. Adem\u00e1s, se puede recorrer la catedral, que fue declarada Monumento Nacional y Bien de Inter\u00e9s Cultural. La experiencia no solo incluye este paseo, sino que tambi\u00e9n se completa con material interactivo como paneles informativos y v\u00eddeos para que los usuarios descubran los entresijos y curiosidades de los dos monumentos. Esta experiencia inmersiva facilita que cualquier persona y desde cualquier lugar del mundo conozca los atractivos de esta localidad oscense, ya que en su desarrollo se han eliminado las principales barreras del mundo virtual. Un paso para el que se ha apostado por una experiencia totalmente accesible y sencilla que puede ser utilizada por cualquier persona con simples clics con el rat\u00f3n. Este nuevo entorno virtual, accesible en https://visitavirtualmonzon.com/ , es un paso m\u00e1s en el proceso de digitalizaci\u00f3n en el que DeuSens y el Ayuntamiento de Monz\u00f3n han venido colaborando. Esta uni\u00f3n ya dio anteriormente como fruto, y en plena pandemia, la posibilidad de realizar visitas virtuales al Castillo de Monz\u00f3n para fomentar la visibilidad y el turismo local ante la imposibilidad de hacerlo presencialmente. DeuSens se ha unido a PlayOffNations, agencia especializada en medios no convencionales, para crear Alter Heaven. Esta sinergia permite ofrecer a las empresas y marcas apoyo durante todo el proceso de introducci\u00f3n al metaverso, comprendiendo desde el dise\u00f1o y desarrollo de la experiencia hasta la viralizaci\u00f3n entre el p\u00fablico."
    },
    "27": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11677899/03/22/Tecsoled-CIEGE-certifica-que-hacemos-las-cosas-adecuadamente.html",
        "titulo": "Tecsoled: \"CIEGE certifica que hacemos las cosas adecuadamente\" - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2022-03-22T09:00:00+01:00",
        "contenido": "Tecsoled es una de las m\u00e1s de 50 empresas que han obtenido el\u00a0Certificado Informa-elEconomista a la Gesti\u00f3n Excelente.Son una compa\u00f1\u00eda gallega expertos en la iluminaci\u00f3n basada en tecnolog\u00eda LED, su CEO, Mario Mart\u00ednez responde a nuestras preguntas:\u00bfA qu\u00e9 se dedica su compa\u00f1\u00eda?Somos una empresa de productos y servicios de iluminaci\u00f3n basada en tecnolog\u00eda LED que fundamenta su crecimiento en la calidad, el servicio, la innovaci\u00f3n y el compromiso. Valores con un gran peso humano que complementan a la perfecci\u00f3n el alto nivel tecnol\u00f3gico necesario en el desarrollo de nuestra actividad.\u00bfQu\u00e9 han hecho para sobrevivir a la crisis provocada por la pandemia?Lo que nos ha permitido sobrevivir a esta crisis no es tanto lo que hemos hecho ahora sino lo que hemos hecho antes. Hace ya 5 a\u00f1os hab\u00edamos puesto en desarrollo un plan de crecimiento que nos ha permitido tener m\u00fasculo ahora, pero si nos ce\u00f1imos \u00fanicamente a las acciones en plena crisis, hemos abordado esta crisis desde diferentes \u00e1ngulos aunque podr\u00edamos resumirlo en prever, actuar r\u00e1pido y ser flexibles.La reciente ampliaci\u00f3n de nuestros almacenes y una acertada pol\u00edtica de producto nos ha permitido amortiguar la escasez de suministros. En lo referente al equipo humano, se han establecido unos estrictos protocolos que han garantizado la salud de nuestros trabajadores, pero tambi\u00e9n hemos implementado un sistema de turnos para que la productividad no se vea resentida.Todo esto nos ha cogido en pleno salto al mercado internacional, por lo que tuvimos que cancelar la mayor\u00eda de nuestros planes (ferias, rutas comerciales, presentaciones, etc), esto nos ha hecho redoblar esfuerzos en el \u00e1rea de Marketing.\u00bfQu\u00e9 les motiv\u00f3 a solicitar el certificado? \u00bfC\u00f3mo ha sido de exigente este proceso?Podr\u00edamos decir que hacemos las cosas bien, pero no tendr\u00eda valor si lo decimos nosotros, para nuestro propio crecimiento y de cara al cliente es mucho m\u00e1s objetivo que una empresa externa someta a estudio todos tus procesos y certifique que hacemos las cosas adecuadamente o te ayude a identificar los m\u00e1rgenes de mejora.\u00bfQu\u00e9 supone para ustedes haber recibido el certificado?Supone una reafirmaci\u00f3n de los procesos y pol\u00edticas que estamos llevando a cabo, pero tambi\u00e9n supone una satisfacci\u00f3n para cada uno de las personas que forma Tecsoled, porque todo esto es posible gracias al trabajo en equipo."
    },
    "28": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11670448/03/22/Ayrtac-disena-un-nuevo-plan-estrategico-para-doblar-facturacion.html",
        "titulo": "Ayrtac dise\u00f1a un nuevo plan estrat\u00e9gico para doblar facturaci\u00f3n - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-16T20:17:31+01:00",
        "contenido": "La empresa centrar\u00e1 sus esfuerzos en aumentar su porfolio de productos, tener m\u00e1s presencia en el exterior, impulsar el \u00e1rea de ingenier\u00eda y maquinaria y crecer en ventas para superar los 15 millones de euros en el horizonte de 2025.Estos son los principales pilares del plan estrat\u00e9gico de Grupo Ayrtac, empresa especializada en soluciones para los procesos de producci\u00f3n y envasado para la industria alimentaria, cosm\u00e9tica, productos qu\u00edmicos de uso dom\u00e9stico y sector salud. El objetivo de este nuevo plan, recientemente dise\u00f1ado por la compa\u00f1\u00eda, es crecer en las l\u00edneas de facturaci\u00f3n y tambi\u00e9n ampliar el portfolio de producto. \"Los esfuerzos del plan se van a centrar en que el \u00e1rea de ingenier\u00eda y de maquinaria de la empresa tenga un  mayor peso en la actividad de la empresa, pero sin reducir lo que hacemos en envases\", afirma Jos\u00e9 Manuel Tornos, gerente de Ayrtac, a elEconomistaEl plan contempla alcanzar una facturaci\u00f3n de 15 millones de euros en el horizonte de 2025, lo que supondr\u00eda facturar m\u00e1s del doble. La compa\u00f1\u00eda cerr\u00f3 el a\u00f1o 2021 en siete millones de euros y se estima que pueda finalizar el ejercicio de 2022 en unos nueve o casi diez millones. \"Nos hemos marcado estos objetivos, pero la situaci\u00f3n es vol\u00e1til por el problema del conflicto Rusia-Ucrania. Estamos viendo ciertos problemas de abastecimiento de componentes electr\u00f3nicos, falta disponibilidad de producto...\".El crecimiento de la compa\u00f1\u00eda, con sede en la localidad zaragozana de Utebo, tambi\u00e9n ir\u00e1 parejo a un aumento de la plantilla, que ya se ha venido produciendo en los \u00faltimos a\u00f1os. \"A finales de 2020, \u00e9ramos 14 personas, ahora somos 26\". La previsi\u00f3n es superar los 30 empleados a finales de este a\u00f1o, potenciando especialmente la ingenier\u00eda, asistencia t\u00e9cnica, estructuras de administraci\u00f3n y la parte de comercializaci\u00f3n internacional principalmente. El plan estrat\u00e9gico tambi\u00e9n se asienta en la innovaci\u00f3n. La empresa puso en marcha en 2021 en Calahorra su centro tecnol\u00f3gico con el fin de concentrar la I+D fruto de esa apuesta por la innovaci\u00f3n. Precisamente, la compa\u00f1\u00eda ha desarrollado la cerradora en alto vac\u00edo m\u00e1s innovadora y \u00fanica en el sector del envasado en vidrio. Un producto que se lanzar\u00e1 comercialmente en los meses de abril-mayo y que se caracteriza por alcanzar niveles de vac\u00edo 5.000 veces m\u00e1s altos que los sistemas de envasado tradicionales. Adem\u00e1s, tiene beneficios para la conservaci\u00f3n de los alimentos.\"Llev\u00e1bamos unos cuatro a\u00f1os con la integraci\u00f3n de esta tecnolog\u00eda y ya ten\u00edamos m\u00e1quinas camufladas\", lo que ha permitido que, con las pruebas de los clientes, dar paso al sistema Oxyneg, que ha sido reconocido con el Premio Liderpack 2021, cuya entrega tendr\u00e1 lugar en la celebraci\u00f3n del sal\u00f3n de packaging Hispack a finales de mayo en Fira de Barcelona. Este sistema supone un importante avance en el envasado en vidrio de alimentos, ya que no es necesario utilizar ning\u00fan tipo de l\u00edquido de gobierno\u00a0(l\u00edquido de cobertura). \"Esto permite que las aceitunas se envasen sin l\u00edquido o el bonito sin el aceite de oliva o de girasol, evitando los problemas de suministros y de costes actuales\". La idea naci\u00f3 porque en Ayrtac \"trabajamos con empresas peque\u00f1as que solo salen al mercado cerrando a mano. Pensamos en dise\u00f1ar una m\u00e1quina peque\u00f1a, de sobremesa, que funciona con tan solo conectarla a la luz\". Esta fue la base para esta l\u00ednea de desarrollo 100% propio Ayrtac. \"Con la pandemia, centramos los recursos en investigaci\u00f3n. No entend\u00edamos que la m\u00e1quina peque\u00f1a era una revoluci\u00f3n\", siendo conscientes de ello por las aportaciones y comentarios de los clientes. La nueva cerradora de Ayrtac permite la configuraci\u00f3n digital de seguridad de cierre y del nivel de vac\u00edo. Adem\u00e1s, se puede adaptar a cada uno de los envases y productos, consigui\u00e9ndose un alto nivel de cierre en productos colmados en el envase. Tambi\u00e9n es una tecnolog\u00eda de envasado apta para los productos incompatibles con vapor. La cerradora desarrollada por Ayrtac tambi\u00e9n hace posible por primera vez el cocinado a baja temperatura en alto vac\u00edo y en frasco de vidrio, manteniendo los valores nutricionales y organol\u00e9pticos de los alimentos. En esta l\u00ednea, la empresa est\u00e1 inmersa en dos proyectos de investigaci\u00f3n para evaluar las potenciales ventajas de este sistema en relaci\u00f3n a las propiedades de los alimentos. Uno de estos proyectos se lleva a cabo con el Centro Tecnol\u00f3gico Sectorial en Gastronom\u00eda del Basque Culinary Center-BCC Innovation para estudiar el impacto del vac\u00edo de estas m\u00e1quinas en las propiedades fisicoqu\u00edmicas y sensoriales de algunos vegetales. Otro de los proyectos se realiza con el Centro Nacional de Tecnolog\u00eda y Seguridad Alimentaria. En este caso, el estudio analiza la vida \u00fatil de aceitunas envasadas. La investigaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 en mayo, ya ha evidenciado que la tecnolog\u00eda de alto vac\u00edo de Oxyneg otorga una vida \u00fatil similar, desde el punto de vista microbiol\u00f3gico y sensorial, a la de las aceitunas envasadas con l\u00edquido de gobierno y sin vac\u00edo.Ayrtac, constituida en el a\u00f1o 2000, tambi\u00e9n est\u00e1 inmersa en m\u00e1s innovaciones. De forma paralela a esta cerradora, la compa\u00f1\u00eda trabaja a su vez en m\u00e1quinas de llenado, siendo una de las nuevas l\u00edneas de negocio. Esta maquinaria ser\u00eda la que \"se coloca antes de nuestra m\u00e1quina de envasado de vidrio\". La empresa est\u00e1 acometiendo un proceso de cambios y de digitalizaci\u00f3n con inversiones en ERP, cloud computing o Industria 4.0, as\u00ed como en la asistencia t\u00e9cnica online, sobre todo, de cara a la internacionalizaci\u00f3n -otro de sus ejes estrat\u00e9gicos, y con el fin de dar respuesta a las necesidades de los clientes. En los mercados exteriores, Ayrtac cuenta con delegaciones comerciales en varios pa\u00edses como Estados Unidos, mercado que se quiere reforzar para lo que este a\u00f1o realizar\u00e1 un acto en Chicago. Un mercado al que se suman, por importancia, Reino Unido y M\u00e9xico, as\u00ed como Filipinas en el que se ha establecido contacto con un nuevo agente y que ofrece buenas perspectivas a medio plazo. La empresa tambi\u00e9n cuenta con delegaciones en Colombia, Portugal, Alemania, Polonia, Rumania, Lituania, Grecia y Marruecos. Adem\u00e1s, exporta a pa\u00edses de Europa, Am\u00e9rica, Asia y \u00c1frica."
    },
    "29": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11666029/03/22/Connecting-Visions-reinventa-la-consultoria-para-empresas-uniendo-talento-y-tecnologia-.html",
        "titulo": "Connecting Visions reinventa la consultor\u00eda para empresas uniendo talento y tecnolog\u00eda - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-14T19:22:26+01:00",
        "contenido": "El sector de la consultor\u00eda en Espa\u00f1a est\u00e1 aumentando su relevancia dentro del tejido productivo, sumando ocho a\u00f1os de crecimiento y alcanzando unos ingresos de 14.538 millones de euros en 2020, seg\u00fan los \u00faltimos datos de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas de Consultor\u00eda (AEC). Adem\u00e1s, emplea a 203.500 personas, el 0,7% m\u00e1s que el ejercicio anterior. A pesar de esta evoluci\u00f3n, es un sector que se caracteriza por ser muy tradicional y dominado por grandes compa\u00f1\u00edas globales que integran en sus estructuras a profesionales muy cualificados. Un modelo de negocio que ahora reinventa Connecting Visions para dotarlo de flexibilidad al abordar proyectos y hacer este tipo de servicios m\u00e1s accesibles, sobre todo, para las pymes, que conforman la gran parte del tejido empresarial espa\u00f1ol.Mediante una plataforma web, Connecting Visions a\u00fana esa demanda de consultor\u00eda por parte de las empresas con el talento para lo que cuenta con una base de expertos, que inicialmente comenz\u00f3 a formar con profesionales de entre 45 y 50 a\u00f1os para aprovechar el talento senior y facilitar su reinserci\u00f3n laboral. Hoy en d\u00eda, est\u00e1 abierta tambi\u00e9n a personas de otras franjas de edad, pero siempre con expertise. Esta uni\u00f3n se realiza con la tecnolog\u00eda -en l\u00ednea con la Gig Economy- creando un ecosistema con el objetivo de responder a las necesidades de transformaci\u00f3n y crecimiento de las empresas en Espa\u00f1a con independencia de su sector de actividad y tama\u00f1o: desde la gran corporaci\u00f3n a las pymes, micropymes y startups.\"Es una plataforma web, pero no es un portal de freelance. Es un modelo mixto de consultor\u00eda tradicional y freelance. No solo tenemos a estos profesionales, sino tambi\u00e9n a empresas de servicio y consultor\u00eda. Somos reactivos. No vendemos, proponemos soluciones\", explica Gonzaga Avello, confundador y co-CEO de Connecting Visions, junto con Sof\u00eda Medem, a elEconomista   Connecting Vision, est\u00e1 formada por m\u00e1s de 800 freelancers, 100 empresas tecnol\u00f3gicas y 175 empresas de servicios. En la actualidad, trabaja en cinco \u00e1reas estrat\u00e9gicas de la empresa como el crecimiento, que concentra el 55% de los retos planteados por el tejido empresarial, as\u00ed como la eficiencia de procesos, recursos humanos, finanzas y digitalizaci\u00f3n. La plataforma tambi\u00e9n tiene offering y un equipo de profesionales en diez de las categor\u00edas del Kit Digital para ayudar a las empresas a aprovechar estas subvenciones y abordar el proceso de transformaci\u00f3n digital. El funcionamiento de Connecting Visions es sencillo. \"Las empresas nos cuentan su reto y nosotros montamos la soluci\u00f3n \u00f3ptima\" con el equipo de profesionales de la plataforma. Para realizar el proceso, la plataforma cuenta con dos tipos de altas: quienes buscan soluciones y quienes las ofrecen. Las empresas deben as\u00ed dar de alta su reto en la web, mientras que los profesionales indican el tipo de proyectos y \u00e1reas en los que tienen experiencia y capacidad para trabajar, recibi\u00e9ndolos online y postul\u00e1ndose ante ellos para resolverlos. A partir de ah\u00ed, se hace un filtrado de soluciones. \"La plataforma esta abierta porque no hay filtro para darse de alta. La selecci\u00f3n se hace cuando hay un reto\" con el fin de elegir esa soluci\u00f3n \u00f3ptima. \"El cliente elige y nosotros nos responsabilizamos del proyecto\". A partir de ese momento, la empresa demandante de la consultor\u00eda y el profesional pueden trabajar en remoto o bien mantener encuentros presenciales o virtuales, seg\u00fan la ejecuci\u00f3n del proyecto. Adem\u00e1s, a diferencia de otras plataformas web, Connecting Visions garantiza el pago. \"Es una contrafactura. Nosotros facturamos al cliente y el profesional nos factura a nosotros. Anticipamos al aut\u00f3nomo sus facturas seg\u00fan se cumplen hitos\".Desde sus inicios, Connecting Visions ha ido creciendo. \"Crecemos mes a mes\", afirma Gonzaga Avello. En apenas tres a\u00f1os de actividad, ha logrado 120 contratos de 70 clientes, que suelen demandar sus servicios m\u00e1s de una vez. De hecho, el 31% de la cartera de negocio proviene de empresas que solicitan nuevamente su consultor\u00eda. El mayor volumen de actividad se corresponde con las pymes, que concentran el 85% frente al 15% de las grandes corporaciones. El importe medio de cada proyecto es de entre 25.000 y 30.000 euros. Y el objetivo para 2022 es triplicar su actividad, estando previsto alcanzar en el horizonte de 2024 una facturaci\u00f3n de alrededor de 30 millones de euros. Entre los planes de la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 lanzar una nueva plataforma web para incorporar m\u00e1s funcionalidades y servicios como el de videollamada. El 2022 igualmente se espera que sea el a\u00f1o del inicio de la proyecci\u00f3n internacional. En el primer semestre, la plataforma se centrar\u00e1 en crecer en Espa\u00f1a y apalancar su sistema para comenzar a investigar y abrir mercados exteriores en los \u00faltimos seis meses de 2022. En el punto de mira est\u00e1 Latinoam\u00e9rica por la afinidad en el idioma con pa\u00edses clave como M\u00e9xico por su tama\u00f1o. Adem\u00e1s, la empresa se ha fijado en Portugal por cercan\u00eda y la posibilidad de operar como puente hacia Brasil. Connecting Visions empez\u00f3 a gestarse en el a\u00f1o 2018 y, en 2020, recibi\u00f3 un importante impulso de la mano del Banco Santander, que entr\u00f3 en la sociedad con la idea de fomentar el crecimiento y ayudar a crecer a las pymes, as\u00ed como de apoyar la econom\u00eda senior. La entidad financiera invirti\u00f3 dos millones de euros en la compa\u00f1\u00eda tras haber sido la ganadora del reto de emprendimiento global del Santander en aquel a\u00f1o. Hoy en d\u00eda, es el tercer accionista tras su entrada en el capital con un 20%."
    },
    "30": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11665024/03/22/Deale-une-pymes-e-inversores-en-la-primera-plataforma-independiente-de-MA.html",
        "titulo": "Deale une pymes e inversores en la primera plataforma independiente de M&A - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-14T12:55:50+01:00",
        "contenido": "Transformar el mercado de la compraventa de pymes es el objetivo de Deale. Una startup nacida en Barcelona que apuesta por la digitalizaci\u00f3n y la automatizaci\u00f3n mediante su plataforma tecnol\u00f3gica de M&A para ayudar a poner en contacto a peque\u00f1as y medianas empresas y posibles inversores. Una conexi\u00f3n que es fundamental porque las pymes representan en torno al 90% de la econom\u00eda europea, pero se calcula que solo el 10% de las empresas que ha realizado una operaci\u00f3n corporativa en los \u00faltimos tres a\u00f1os ten\u00eda experiencia.Esta plataforma M&A lleva la b\u00fasqueda de socios y las operaciones de adquisiciones y fusiones al mundo digital, como si fuera un marketplace, con el fin de facilitar esta operativa. \"Es un mundo que las pymes suelen desconocer. Les aportamos conocimiento de estas estrategias para empresas en expansi\u00f3n y a los inversores se les da acceso a las empresas abiertas\", afirma Gerard Garc\u00eda, fundador de Deale, a elEconomistaLa plataforma, la primera y hasta el momento \u00fanica digital de M&A en Europa, trabaja sin intermediarios, poniendo en contacto directamente a empresas, inversores y asesores para generar las oportunidades y realizar la operaci\u00f3n o business. \"Aportamos transparencia a un mercado fragmentado porque d\u00f3nde est\u00e1 este segmento de compa\u00f1\u00edas desde un mill\u00f3n a 40 millones. Queremos aumentar el tama\u00f1o de las empresas\", centr\u00e1ndose especialmente en las pymes con facturaci\u00f3n a partir de tres millones de euros.En su operativa, Deale acorta el tiempo de respuesta. \"Un proceso de M&A puede tardar ocho meses. Con todos los pasos bien definidos, la plataforma reduce bastante el per\u00edodo de la operaci\u00f3n\". Adem\u00e1s, disminuye el tiempo de b\u00fasqueda del socio adecuado, puesto que las pymes reciben ofertas de inversores que realmente est\u00e1n interesados en hacer business.   De cara al inversor, la plataforma tambi\u00e9n tiene ventajas al acortarse su tiempo de b\u00fasqueda. \"Ya no tienen que ir buscando por pol\u00edgonos, viajar... Hay asesores que nos llegan con empresas que no tienen ni web ni redes sociales profesionales como LinkedIn. Esto es muy ineficiente\". De hecho, a pesar del incremento del 700% en los \u00faltimos 20 a\u00f1os del capital disponible de inversores, la b\u00fasqueda de oportunidades ha crecido de forma distanciada a su acceso. \"Con la plataforma se reduce el tiempo de b\u00fasqueda y se puede hacer todo online\". Adem\u00e1s, est\u00e1n integrando en la plataforma asesores -quienes pueden aumentar su base de clientes-, aparte de incorporar la figura del deal manager. Deale tambi\u00e9n automatiza el proceso. \"Ya no hay un equipo para hacer un teaser\" (documento que incluye datos y elementos de una compa\u00f1\u00eda en venta y de la transacci\u00f3n, manteniendo confidencialidad). Deale trabaja con herramientas para hacerlo todo en seis pasos y en menos de media hora. El funcionamiento, adem\u00e1s, es sencillo. Los usuarios solo tienen que crear la cuenta directamente, seleccionar su perfil (empresa, inversor o asesor), a\u00f1adir la informaci\u00f3n sobre la industria y lo que se est\u00e1 buscando, validar la identidad profesional y personal y firmar el acuerdo de confidencialidad. \"La empresa crea un perfil ciego y en seis pasos ha generado el teaser autom\u00e1tico, mientras que los inversores pueden empezar a buscar oportunidades tras registrarse en funci\u00f3n del sector de inter\u00e9s\", entre otras variables. Esta plataforma web responsive suma ya m\u00e1s de 600 usuarios de los que 350 son inversores y tiene m\u00e1s de 700 pymes dadas de alta. Ya se cuenta con usuarios de zonas como Murcia, Toledo o Sevilla, aunque el objetivo es avanzar en la zona geogr\u00e1fica. \"Somos globales y europeos. No creo que haya barreras ni fronteras. En un futuro, Deale ir\u00e1 hacia all\u00ed\". De hecho, recientemente, la startup ha firmado un acuerdo con el grupo de origen alem\u00e1n ETL Global, una de las principales firmas especializada en servicios profesionales de asesoramiento legal, fiscal, auditor\u00eda y consultor\u00eda en Espa\u00f1a y Europa con una cartera de m\u00e1s de 320.000 pymes en el territorio europeo. Con esta sinergia, se pretende facilitar la asesor\u00eda en las operaciones entre empresas e inversores a las peque\u00f1as y medianas empresas, que tienen m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a estos servicios que las grandes compa\u00f1\u00edas. Entre los pr\u00f3ximos pasos a dar est\u00e1 la incorporaci\u00f3n de m\u00e1s funciones para gestionar las interacciones que est\u00e1n produciendo en la plataforma y aportar mayor certeza a los inversores. Deale naci\u00f3 en Barcelona, lanz\u00e1ndose a principios de octubre de 2021. La idea parti\u00f3 de la propia experiencia de Gerard Garc\u00eda. \"Trabajaba en Arcano, en Madrid, y vi que hab\u00eda necesidad de contactar a pymes con inversores, pero no pod\u00edan acceder por las altas comisiones. Tambi\u00e9n hab\u00eda un universo microfragmentado de asesores que, con tecnolog\u00eda, pueden conectar f\u00e1cilmente\".Este fue el punto de partida para empezar a gestar la idea de negocio y la startup, que cobr\u00f3 m\u00e1s fuerza durante la pandemia de la covid-19 durante la que Gerard Garc\u00eda se encontr\u00f3 \"encerrado en 20 metros cuadrados en Nueva York\". El emprendedor resid\u00eda esta ciudad al estar trabajando en CoverWallet, que fue comprada por Aon. En esta etapa, su mentor era tecn\u00f3logo y ten\u00eda curiosidad por los negocios, mientras que el emprendedor ten\u00eda curiosidad por la tecnolog\u00eda. \"Vi que hay procesos que se pueden automatizar\". Y durante los d\u00edas de encierro comenz\u00f3 a pensar un prototipo.Con su salida de Estados Unidos y la vuelta a Espa\u00f1a, empez\u00f3 a ahondar en esa uni\u00f3n de tecnolog\u00eda y negocios y a hablar con asesores, diferentes fondos de inversi\u00f3n o private equity, entre otros. Tras dejar la compa\u00f1\u00eda americana, empez\u00f3 a operar como freelance y a poner en marcha Deale. La startup lanz\u00f3 una ronda pre-seed de 320k, que finalmente se cerr\u00f3 en 500k."
    },
    "31": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11674097/03/22/Espana-se-mantiene-por-encima-de-la-media-europea-en-emprendedoras.html",
        "titulo": "Espa\u00f1a se mantiene por encima de la media europea en emprendedoras - elEconomista.es",
        "autor": "Alfonso Bello Huidobro",
        "fecha": "2022-03-13T08:00:36+01:00",
        "contenido": "En una lucha constante por lograr la igualdad, el emprendimiento femenino sufri\u00f3 un rev\u00e9s llamado coronavirus, impidiendo seguir construyendo un ecosistema emprendedor que sea igual de accesible para hombres y mujeres. Tras dos a\u00f1os la situaci\u00f3n se encauza poco a poco y el emprendimiento femenino vuelve a recuperarse tras tener que lidiar con los roles de g\u00e9nero y los problemas de conciliaci\u00f3n tan sufrido por las mujeres, agrav\u00e1ndose la situaci\u00f3n durante esta pandemia.En este contexto y bajo el marco del D\u00eda Internacional de la Mujer, el Observatorio del Emprendimiento en Espa\u00f1a elabor\u00f3 un estudio sobre la figura de las mujeres emprendedoras en nuestro pa\u00eds. Este estudio se elabor\u00f3 a partir de los datos del GEM (Global Entrepreneurship Monitor) en colaboraci\u00f3n con ENISA, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n.El estudio destaca el hecho de que Espa\u00f1a se encuentra por encima de la media europea a nivel emprendedor. Mientras que en Europa hay seis mujeres emprendedoras por cada diez hombres, en Espa\u00f1a ya son nueve mujeres por cada diez. Aunque la brecha entre hombres emprendedores y mujeres emprendedoras se vio reducida sustancialmente en los \u00faltimos 15 a\u00f1os, el impacto de la crisis del Covid afect\u00f3 negativamente en este avance. El estudio tambi\u00e9n refleja el incremento en un 10% de la actividad emprendedora de las mujeres a nivel internacional.   Por otro lado el estudio destaca que el 17% de las espa\u00f1olas se encuentran inmersas en alguna de las fases de procesos de emprendimiento. Casi un 80% de los proyectos pertenecen al sector servicios y, de ellos, un 48% van dirigidos al consumidor final.Para favorecer el ecosistema del emprendimiento femenino ENISA ha creado la nueva l\u00ednea Emprendedoras Digitales que est\u00e1 dotada con 51 millones de euros por parte de la Secretar\u00eda de Estado de Digitalizaci\u00f3n e Inteligencia Artificial del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital. Una financiaci\u00f3n hecha a la medida de las emprendedoras, dirigida tanto a proyectos en fase pre-seed como seed.En nuestro pa\u00eds, las emprendedoras son mayoritariamente mayores de 35 a\u00f1os que han puesto en marcha un proyecto emprendedor. Sin embargo, las millennials son quienes muestran una mayor predisposici\u00f3n a iniciar un proyecto emprendedor.Para conocer distintas visiones sobre el emprendimiento, sus motivaciones y los retos que tienen por delante las mujeres actualmente, nos hemos puesto en contacto con emprendedoras de distintos sectores para conocer qu\u00e9 engloba ser una emprendedora.Hayd\u00e9e Barroso, cofundadora de Atani, define y diferencia el emprendimiento para hombres y mujeres. \"Emprender es no focalizarse en todas las cosas que pueden salir mal o no sabes y potenciar lo que te hace brillar, hay que explotar lo que te hace \u00fanica. Adem\u00e1s, emprender ofrece la libertad de crear algo \u00fanico a tu manera. Ellos no permiten que el miedo al fracaso les robe la oportunidad de brillar, hay que lanzarse\", dice invitando a las emprendedoras a arriesgarse para lograr sus objetivos.Eso mismo hizo Pilar Andrade, CEO de LISA, que decidi\u00f3 emprender hace 4 a\u00f1os en el mundo de los seguros profesionales. \"Me gustan los retos y cuando decid\u00ed crear LISA, una InsurTech con un modelo muy disruptivo, ya llevaba a\u00f1os en el sector del seguro en compa\u00f1\u00edas de primer nivel, aun as\u00ed, emprender como mujer requiere de un esfuerzo extraordinario todav\u00eda hoy, porque tenemos que responder a la vez a los roles familiares que todav\u00eda recaen sobre nuestro g\u00e9nero. A pesar de ello, es apasionante liderar tu vida profesional, tienes mucho m\u00e1s control sobre tu vida y el esfuerzo siempre se ve recompensado\".En el caso de Maite Mar\u00edn, cofundadora de Kiva Producciones, sello global enfocado en el arte, se lanz\u00f3 a emprender \"fruto del impulso aut\u00e9ntico de trabajar por y para el arte, por el bien com\u00fan, como mujer comprometida libremente en estos tiempos dif\u00edciles para la cultura y a\u00fan sin duda, para la mujer. Con un sello independiente, que naci\u00f3 del profundo idealismo, de lucha y defensa de la justicia y la igualdad para desarrollar y compartir la creatividad a trav\u00e9s del arte, tanto del teatro, la danza, la l\u00edrica, la m\u00fasica y la literatura\".La necesidad de hacer algo propio sin depender de nadie m\u00e1s, es una de las mayores motivaciones a la hora de emprender. Al respecto de esto, Katya Elez, fundadora de Tattoo Cleaners, sinti\u00f3 \"la necesidad de hacer algo propio y con prop\u00f3sito y as\u00ed surgi\u00f3 Tattoo Cleaners, para ayudar a las personas a borrar su pasado para que puedan construir un futuro mejor y tambi\u00e9n quer\u00eda ser due\u00f1a de mi propia vida, que conlleva libertad y tambi\u00e9n la m\u00e1xima responsabilidad\". En muchos casos, la decisi\u00f3n de emprender se da tras no poder alcanzar puestos de responsabilidad. En este sentido, M\u00f3nica Casal, CEO y cofundadora de la startup Tandem Up, dice que \"nuestra presencia en Alta Direcci\u00f3n sigue siendo minoritaria. Las mujeres que me cruzo en el camino son abrumadoramente competentes, destacan por tener una visi\u00f3n clara, fuerte determinaci\u00f3n y un liderazgo carism\u00e1tico. Me atrevo a decir que carreras tradicionalmente masculinas hoy ya ven clara la lenta pero inexorable incorporaci\u00f3n de talento femenino gracias a mujeres \"first in class\" que con inteligencia, buen hacer y a menudo un estilo singular, nos sirven de inspiraci\u00f3n al abrirse camino y demostrar que el \u00fanico techo de cristal que no podemos romper es el que cada una de nosotras cree ver o peor a\u00fan el que dejamos que alguien m\u00e1s nos dibuje\"."
    },
    "32": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11662189/03/22/El-60-de-las-empresas-cotizadas-no-concreta-objetivos-medioambientales.html",
        "titulo": "El 60% de las empresas cotizadas no concreta objetivos medioambientales - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2022-03-11T17:35:39+01:00",
        "contenido": "Pese a los avances en materia de sostenibilidad y que todas las empresas ponen de manifiesto su compromiso con las personas y el planeta, s\u00f3lo el 40% de las compa\u00f1\u00edas analizadas comunica objetivos medioambientales concretos y medibles. Este porcentaje desciende al 13% en el caso de los objetivos sociales.Esta es una de las principales conclusiones del estudio \"La gesti\u00f3n de los aspectos de perspectiva general medioambiental, social y de gobierno corporativo (ESG) en las empresas cotizadas\", que analiza una muestra de 85 empresas que cotizan en el mercado continuo, entre las que se encuentran todas las compa\u00f1\u00edas del IBEX35, realizado por la consultora de Impacto Empresarial Transcendent.Aunque todas las empresas ponen de manifiesto sus compromisos a alto nivel, a\u00fan son pocas las que comunican sus objetivos ESG. En el caso de las empresas que cotizan en el IBEX35, el 60% comunican objetivos medioambientales concretos, medibles y cuantificables. Sin embargo, esta cifra disminuye hasta el 26% para el resto de empresas cotizadas.\"Estamos detectando una aceleraci\u00f3n sin precedentes, pero la velocidad con la que est\u00e1n avanzando las empresas no es la misma, y la diferencia entre las compa\u00f1\u00edas del IBEX 35 y el resto de cotizadas es muy palpable\", asegura Ana Ruiz, socia de Transcendent y responsable del estudio.El estudio pone de manifiesto que las empresas est\u00e1n poniendo mayor foco en los aspectos medioambientales comparados con los sociales. Apenas un 29% de las compa\u00f1\u00edas del IBEX 35 comunican objetivos sociales concretos, medibles y cuantificables que, en la mayor\u00eda de los casos, est\u00e1n vinculados con el tema de diversidad e inclusi\u00f3n. En el resto de empresas cotizadas este dato disminuye al 2%.\"A d\u00eda de hoy, el factor medioambiental est\u00e1 mucho m\u00e1s integrado en las compa\u00f1\u00edas frente a los aspectos sociales\", comenta Ana Ruiz, \"y pone de manifiesto la dificultad de las empresas para definir y medir la contribuci\u00f3n social que realizan\".El informe demuestra que hay una diferencia significativa entre las empresas del IBEX y el resto de cotizadas respecto a la utilizaci\u00f3n de incentivos vinculados con el desempe\u00f1o ESG.M\u00e1s de la mitad de las compa\u00f1\u00edas del IBEX35 (54%) cuentan con un sistema de remuneraci\u00f3n variable vinculado al desempe\u00f1o ESG. La mayor parte de las remuneraciones est\u00e1n vinculadas al cumplimiento de los objetivos de sostenibilidad, especialmente los medioambientales, como son la reducci\u00f3n de las emisiones de CO2 de alcance 1 y 2, o la reducci\u00f3n del consumo de agua.El resto de empresas cotizadas muestran una incorporaci\u00f3n a\u00fan incipiente de este tipo de incentivos, ya que apenas el 18% declara tener un bonus vinculado al desempe\u00f1o ESG.\"Los paquetes retributivos de la alta direcci\u00f3n vinculados a los objetivos sociales y medioambientales van a acelerar su implementaci\u00f3n como parte de la pol\u00edtica de remuneraci\u00f3n, tanto a corto como a largo plazo, porque hay una tendencia por parte de todos los grupos de inter\u00e9s (consumidores, empresas, empleados, inversores, reguladores e instituciones p\u00fablicas) a medir y valorar el impacto de las compa\u00f1\u00edas\", explica \u00c1ngel P\u00e9rez Agenjo, socio director de Transcendent.En apenas dos a\u00f1os el n\u00famero de empresas que han incorporado \u00f3rganos de gobierno dedicados a la gesti\u00f3n de la sostenibilidad ha aumentado de manera considerable, especialmente en el caso de las compa\u00f1\u00edas del IBEX35.El gran avance registrado en las compa\u00f1\u00edas del IBEX35 en materia de gobernanza de la sostenibilidad todav\u00eda no se ha materializado en el resto de empresas que cotizan en el mercado continuo.La media entre todas las empresas de la muestra refleja que el 53% de ellas cuenta con un \u00f3rgano de gobierno responsable de tratar los asuntos de sostenibilidad en exclusiva o junto con otros temas y que reporta al Consejo de Administraci\u00f3n. Seg\u00fan el informe, en el 14% de los casos esta funci\u00f3n se integra en otras comisiones u \u00f3rganos existentes, generalmente la de Nombramientos y Retribuciones.El 68% de empresas del IBEX 35 cuenta con una Comisi\u00f3n de Sostenibilidad (bien espec\u00edfica o compartida con otras funciones), que reporta directamente al Consejo de Administraci\u00f3n, mientras que en 2018 esta cifra era tres veces menor (20%).\"Esta evoluci\u00f3n en los \u00faltimos 2 a\u00f1os se debe en gran medida a la creciente demanda por parte de los inversores y al incremento de la regulaci\u00f3n en estos aspectos, entre ellos la reforma del C\u00f3digo de Buen Gobierno Corporativo de la CNMV\", explica Ana Ruiz."
    },
    "33": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11662145/03/22/Hanno-Renner-Queremos-ayudar-aun-mas-a-las-pymes-y-apoyarla-en-.html",
        "titulo": "Hanno Renner: \"Queremos ayudar a\u00fan m\u00e1s a las pymes y apoyarla en alcanzar el \u00e9xito\" - elEconomista.es",
        "autor": "Alfonso Bello Huidobro",
        "fecha": "2022-03-11T17:18:39+01:00",
        "contenido": "Personio anunci\u00f3 recientemente People Workflow Automation, una nueva categor\u00eda de software de RRHH que se basa en su experiencia con 6.000 clientes, que democratiza la tecnolog\u00eda de los flujos de trabajo para las pymes eliminando la fragmentaci\u00f3n en los procesos de gesti\u00f3n del personal. Su CEO, Hanno Renner, nos cuenta por qu\u00e9 cree que es crucial digitalizar las pymes, la columna vertebral de la econom\u00eda, los pr\u00f3ximos planes de Personio y el futuro de la tecnolog\u00eda de recursos humanos.\u00bfQu\u00e9 es Personio? Personio es un software de recursos humanos (RRHH) que cubre los principales procesos de gesti\u00f3n del personal como la contrataci\u00f3n, el rendimiento, el desarrollo, las ausencias, las n\u00f3minas y muchos m\u00e1s. Nuestra herramienta se centra espec\u00edficamente en las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas, que son la columna vertebral de muchas econom\u00edas europeas, sobre todo aqu\u00ed en Espa\u00f1a. Nuestro objetivo es hacer que los procesos relacionados a la gesti\u00f3n del personal sean lo m\u00e1s transparentes y eficientes posible, para que RRHH pueda centrarse en el activo m\u00e1s valioso de cualquier empresa: las personas.\u00bfC\u00f3mo nace la idea de crear la plataforma?Encontr\u00e9 la inspiraci\u00f3n para crear Personio porque un amigo, que en ese momento era director de tecnolog\u00eda de una empresa de 100 empleados, ten\u00eda problemas para gestionar los datos de su personal con hojas de Excel, porque no dispon\u00edan de un software de recursos humanos. Investigu\u00e9 un poco y r\u00e1pidamente me di cuenta de que no hab\u00eda ning\u00fan software hol\u00edstico para este segmento dedicado a las peque\u00f1as y medianas empresas. Debido a la gran cantidad de pymes que hay en Europa, me sorprendi\u00f3 mucho que no hubiera ninguna soluci\u00f3n de este tipo, as\u00ed que, junto con mis cofundadores, decid\u00ed seguir explorando este tema e intentarlo, ya que pensamos que podr\u00edamos tener un impacto realmente grande en muchas empresas y empleados al darles algo que realmente necesitaban. Eso fue en 2015. Hoy, casi siete a\u00f1os despu\u00e9s, Personio es la empresa l\u00edder en software de RRHH para peque\u00f1as y medianas empresas con m\u00e1s de 6.000 clientes en toda Europa.   \u00bfC\u00f3mo se explica el gran auge de las plataformas tecnol\u00f3gicas de RRHH de los dos \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfLa pandemia ha acelerado el cambio?S\u00ed, con total seguridad confirmo que la pandemia aceler\u00f3 esta tendencia y veo dos razones para ello: Por un lado, las empresas tuvieron que digitalizar sus procesos para asegurar su existencia durante el periodo de estricto teletrabajo. Por otra parte, la pandemia tambi\u00e9n hizo que muchas organizaciones se dieran cuenta de lo importante que es la funci\u00f3n de RRHH, que fueron los que han guiado a los empleados y, por tanto, a las empresas, durante este per\u00edodo. Pero los RRHH seguir\u00e1n desempe\u00f1ando un papel crucial en el \u00e9xito de las empresas. Al fin y al cabo, son las personas las que crean valor en una compa\u00f1\u00eda. En los \u00faltimos dos a\u00f1os, las prioridades de la mayor\u00eda de los empleados han cambiado, y tanto las empresas como los departamentos de RR. HH. tienen nuevos retos que abordar, por ejemplo, el trabajo flexible, el apoyo a la salud mental y el bienestar y m\u00e1s, ahora que las empresas vuelven a acelerar la competencia por el talento m\u00e1s que nunca.\u00bfHan notado alguna implementaci\u00f3n de sus servicios para las empresas a ra\u00edz del coronavirus?Tras un breve descenso de las ventas al principio de la pandemia, vimos que la demanda aument\u00f3 significativamente a partir de junio de 2020 aproximadamente, y esto sigue siendo as\u00ed. El a\u00f1o pasado triplicamos nuestro n\u00famero de clientes espa\u00f1oles, entre los que se encuentran empresas como Habitissimo, Daufood y Mr. Wonderful. Nuestra oficina de Madrid tambi\u00e9n sigue creciendo. M\u00e1s de 100 de nuestros 1.200 empleados est\u00e1n ahora en Espa\u00f1a.\u00bfSe ha mantenido la din\u00e1mica con la vuelta al trabajo presencial?S\u00ed, dado que el trabajo a distancia no va a desaparecer del todo y que en muchas empresas se ha implantado un modelo de trabajo h\u00edbrido, las herramientas digitales seguir\u00e1n siendo fundamentales en el futuro pr\u00f3ximo. Esto no solo se aplica a RRHH, sino a todos los equipos de las compa\u00f1\u00edas. Adem\u00e1s, dado que los procesos de esta \u00e1rea a menudo afectan a otras herramientas y departamentos, como los de TI y Finanzas, el a\u00f1o pasado introdujimos una nueva categor\u00eda de software que llamamos: People Workflow Automation, que permite a RRHH ir m\u00e1s all\u00e1.\u00bfHacia qu\u00e9 modelo de trabajo se dirigen las pymes? \u00bfQu\u00e9 esperan los empleados?El futuro del trabajo es h\u00edbrido. La combinaci\u00f3n del trabajo en la oficina y a distancia permite a los empleados beneficiarse de lo mejor de ambos mundos y proporciona un mejor equilibrio entre la vida personal y laboral. Nosotros mismos tenemos un modelo de trabajo h\u00edbrido llamado PersonioFlex.Pero primero hay una decisi\u00f3n importante que deben tomar las empresas que es elegir un bando. Deben preguntarse si son principalmente remotas, de oficina o totalmente remotas, por ejemplo. Los nuevos modelos de trabajo deben dise\u00f1arse para potenciar tanto a los empleados como a las empresas.Ha mencionado 'People Workflow Automation'. \u00bfPuede explicarlo un poco m\u00e1s y por qu\u00e9 es importante?People Workflow Automation es nuestra visi\u00f3n del futuro de la tecnolog\u00eda de los recursos humanos. Es una nueva categor\u00eda, basada en nuestra experiencia con m\u00e1s de 6.000 clientes. De ellos hemos aprendido que los procesos de personal atraviesan a todas las organizaciones y que depender de otros actores y equipos provoca retrasos y, sobre todo, p\u00e9rdida de oportunidades. People Workflow Automation elimina los procesos manuales y fragmentados de la gesti\u00f3n del personal, transform\u00e1ndolos en flujos de trabajo automatizados, lo que permite a RRHH ir m\u00e1s all\u00e1.Perm\u00edtanme darles un ejemplo. Si un director de contrataci\u00f3n necesita una firma para hacer llegar un contrato a un candidato, pero esa persona est\u00e1 ausente, el retraso que esto provoca puede significar que el candidato opte por unirse a la competencia. Por ello, con People Workflow Automation, los procesos se producen autom\u00e1ticamente, lo que significa que los contratos pueden emitirse inmediatamente y esta oportunidad perdida no se producir\u00eda. Para facilitar a\u00fan m\u00e1s esos flujos de trabajo, estamos a\u00f1adiendo constantemente nuevas integraciones. Por ejemplo, en Espa\u00f1a, estamos colaborando con socios como Payflow y HRider.Adem\u00e1s, lo que realmente me entusiasma de People Workflow Automation es que democratiza la tecnolog\u00eda del flujo de trabajo para las pymes. Mientras que las grandes empresas pueden combinar productos de diversas empresas de software como Workday, ServiceNow y Uipath con recursos inform\u00e1ticos internos y consultor\u00edas para crear una automatizaci\u00f3n de los flujos de trabajo a medida, las pymes no suelen contar con estos, los conocimientos t\u00e9cnicos o la tecnolog\u00eda adecuada para hacer lo mismo.\u00bfCu\u00e1les son las previsiones de la compa\u00f1\u00eda a corto-medio plazo? \u00bfQu\u00e9 papel juegan Espa\u00f1a y Europa dentro de los planes de Personio?En los \u00faltimos a\u00f1os hemos experimentado una trayectoria de crecimiento muy fuerte, en toda Europa y especialmente en Espa\u00f1a. Hemos duplicado nuestro negocio en t\u00e9rminos de clientes e ingresos cada a\u00f1o en toda Europa y tenemos previsto volver a hacerlo en 2022. Y Espa\u00f1a juega un papel muy importante en esto. Los clientes espa\u00f1oles han aceptado muy bien nuestro software, lo cual es estupendo. Pero estamos empezando. Queremos ayudar a\u00fan m\u00e1s a las pymes y apoyarlas en alcanzar el \u00e9xito. Esto es lo que nos impulsa cada d\u00eda."
    },
    "34": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11660481/03/22/Ingennus-suma-una-cartera-de-proyectos-de-mas-de-70-millones-de-inversion-en-obra.html",
        "titulo": "Ingennus suma una cartera de proyectos de m\u00e1s de 70 millones de inversi\u00f3n en obra - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-10T21:13:56+01:00",
        "contenido": "La empresa de soluciones de arquitectura Ingennus est\u00e1 acometiendo en 2022 diversas construcciones de laboratorios y centros tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como centros log\u00edsticos para varias compa\u00f1\u00edas y multinacionales.Toda esta cartera de proyectos mueve una inversi\u00f3n en obra de m\u00e1s de 70 millones de euros solo en la comunidad aragonesa, ya que la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n tiene previsto acometer m\u00e1s construcciones en Espa\u00f1a en Madrid, Toledo y Guadalajara, entre otras, explica Fernando Used, arquitecto en Ingennus, a elEconomistaLa tecnolog\u00eda y la log\u00edstica centran la mayor parte de estos proyectos en los que est\u00e1 inmersa Ingennus ante la evoluci\u00f3n que est\u00e1n teniendo estos sectores en Arag\u00f3n con el crecimiento y evoluci\u00f3n de las empresas y la llegada de compa\u00f1\u00edas y multinacionales. Dentro de este portfolio, destaca Fersa Lab, el campus tecnol\u00f3gico de la multinacional Fersa Group. Esta construcci\u00f3n, que abrir\u00e1 sus puertas en la primavera de 2023 tras 14 meses de obras, se realizar\u00e1 en una parcela anexa a las oficinas centrales de la compa\u00f1\u00eda en la Plataforma Log\u00edstica de Zaragoza. El nuevo complejo supondr\u00e1 una inversi\u00f3n de 14 millones de euros y contar\u00e1 con dos edificios construidos sobre un terreno de 6.800 metros cuadrados. Ingennus tambi\u00e9n est\u00e1 inmersa en el dise\u00f1o de soluciones de arquitectura para otros grandes proyectos como la construcci\u00f3n de varios centros de datos en Arag\u00f3n para una multinacional tecnol\u00f3gica. Adem\u00e1s, entre las \u00faltimos centros industriales para uso tecnol\u00f3gico y de innovaci\u00f3n dise\u00f1ados y desarrollados por la empresa se encuentra el Centro Tecnol\u00f3gico de Seguridad Agroalimentaria en Aula Dei o el Centro de Encefalopat\u00edas Espongiformes en el Campus de Veterinaria en la Universidad de Zaragoza. La estaci\u00f3n del Canfranc para Adif, el Centro Tecnol\u00f3gico de Salud en Walqa o el bloque quir\u00fargico del Hospital MAZ en Zaragoza que se licita ahora son otros de sus proyectos. Ingennus, que tambi\u00e9n dise\u00f1a soluciones de arquitectura para uso residencial, cerr\u00f3 el a\u00f1o 2021 con una facturaci\u00f3n de alrededor de 3,8 millones de euros. Este volumen ha sido posible porque el ejercicio pasado se \"movi\u00f3\" la construcci\u00f3n y arquitectura. Un campo precisamente en el que la compa\u00f1\u00eda ha desarrollado una estrategia para que los edificios sean m\u00e1s sostenibles y puedan obtener los diferentes sellos o certificados. A pesar de la situaci\u00f3n complicada por el conflicto de Ucrania-Rusia, Ingennus prev\u00e9 un positivo 2022 en el que estima que podr\u00e1 superar la facturaci\u00f3n del a\u00f1o pasado. La empresa tiene una plantilla formada por 50 personas, que crece de forma continuada con la incorporaci\u00f3n de uno o dos profesionales cada a\u00f1o. En esta l\u00ednea mantienen convenios con, por ejemplo, la EUPLA para la realizaci\u00f3n de pr\u00e1cticas extracurriculares por parte de los estudiantes y favorecer su inserci\u00f3n laboral.  La actividad de Inngenus en Espa\u00f1a no solo se centra en Arag\u00f3n, sino que llega hasta Madrid, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana, Pa\u00eds Vasco, Andaluc\u00eda e Islas Baleares con proyectos residenciales, equipamientos educativos y hospitalarios, y proyectos emergentes vinculados a la log\u00edstica y los data center. En el \u00e1mbito internacional, la firma tiene el foco puesto en Am\u00e9rica Latina y en proyectos en\u00a0\u00c1frica Occidental."
    },
    "35": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-franquicias/noticias/11654996/03/22/The-Fitzgerald-incorpora-el-pago-con-criptomonedas.html",
        "titulo": "The Fitzgerald incorpora el pago con criptomonedas - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2022-03-08T13:18:00+01:00",
        "contenido": "The Fitzgerald Burger Company, la cadena de hamburgueser\u00edas fundada por los hermanos valencianos Mario y Carlos Gelabert y propiedad al 50% de Tastia Group, ha anunciado que incorporar\u00e1 el pago mediante criptomonedas en los 16 restaurantes de la firma en Espa\u00f1a.The Fitzgerald llevar\u00e1 a cabo este proyecto de la mano de Criptan, una plataforma que permite aceptar pagos en criptomonedas desde cualquier lugar del mundo, ofreciendo facilidades para las empresas en el momento de recibir el pago en euros directamente en su cuenta bancaria. Gracias a este acuerdo, The Fitzgerald admitir\u00e1 el pago en Bitcoins.La cadena avanza en su compromiso por sumarse a las nuevas tendencias de consumo, y se posiciona como una de las firmas pioneras en el sector de la restauraci\u00f3n, en contar con este nuevo sistema de pago digital, situ\u00e1ndose a la vanguardia de la tecnolog\u00eda para ofrecer nuevas soluciones que brinden la mejor experiencia de sus clientes.As\u00ed, a trav\u00e9s de la APP de Criptan, sus clientes podr\u00e1n operar de una manera sencilla, r\u00e1pida e intuitiva a la hora de realizar el pago en el restaurante, para ello solo tendr\u00e1n que escanear un c\u00f3digo QR que les llevara directamente a la pasarela de pago, para confirmar y finalizar la transacci\u00f3n. Este nuevo servicio estar\u00e1 disponible tanto para el consumo en el mismo local, como para los pedidos de take away.Este proyecto supone para Criptan un paso importante para que las personas puedan utilizar las criptomonedas en su d\u00eda a d\u00eda. Y afianza su crecimiento, no solo en cuanto a usuarios, sino en cuanto a compa\u00f1\u00edas que aceptan la adopci\u00f3n de las criptomonedas en un sector tan importante a nivel nacional como la restauraci\u00f3n.\"Estamos muy ilusionados por compartir este gran avance para The Fitzgerald. Se trata de un nuevo proyecto que evidencia nuestra filosof\u00eda y car\u00e1cter, y que nos impulsa a seguir apostando por una estrategia disruptiva y rompedora que nos hace \u00fanicos en el sector de la restauraci\u00f3n en Espa\u00f1a. Con la incorporaci\u00f3n del pago en criptomonedas acercamos a The Fitzgerald a\u00fan m\u00e1s a la digitalizaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n, dos factores que ya son indispensables para la evoluci\u00f3n y el crecimiento de los sectores econ\u00f3micos tanto a nivel nacional como internacional\", ha comentado Carlos Gelabert, fundador de The Fitzgerald Burger Company.En palabras del CEO de Criptan, Jorge Soriano, \"la materializaci\u00f3n del pago a trav\u00e9s de Criptan para los clientes de The Fitzgerald supone ampliar el uso de las criptomonedas en el d\u00eda a d\u00eda de las personas y por tanto hacerlas \u00fatiles m\u00e1s all\u00e1 de la mera inversi\u00f3n. Nos encanta colaborar con empresas que buscan innovar constantemente para aportar valor a sus usuarios y poder hacerlo de la mano de The Fitzgerald es todo un lujo\"."
    },
    "36": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11654768/03/22/Toto-el-restaurante-que-recupera-la-esencia-de-la-cocina-italiana.html",
        "titulo": "Tot\u00f3, el restaurante que recupera la esencia de la cocina italiana - elEconomista.es",
        "autor": "elEconomista ",
        "fecha": "2022-03-08T12:14:26+01:00",
        "contenido": "Bajo las se\u00f1as de identidad de Mabel Hospitality; alta gastronom\u00eda, espacios y ubicaciones exclusivos, excelencia en el servicio y una experiencia de ocio completa gracias a su apuesta por la m\u00fasica en vivo a diario. Tot\u00f3, que abri\u00f3 sus puertas este lunes 7 de marzo en el n\u00famero 38 del Paseo de la Castellana de Madrid, en el local contiguo a Tatel, se inspira en las recetas mediterr\u00e1neas e italianas de los a\u00f1os 50 y 60. Una cocina marcada por una enorme creatividad, forzada por la dureza de la \u00e9poca, que permiti\u00f3 descubrir nuevas t\u00e9cnicas, productos y sabores, a partir de las materias primas m\u00e1s tradicionales, y que sent\u00f3 los cimientos de la cocina italiana actual.Con el prestigioso chef italiano Emiliano Celli a la cabeza (ex chef de la Taverna Trilussa en Roma) las recetas de TOT\u00d3 se caracterizan por el m\u00e1ximo respeto al producto que se traduce en una cuidada selecci\u00f3n de materias primas, apostando siempre por productos ecol\u00f3gicos y sostenibles, y una elaboraci\u00f3n a partir de las t\u00e9cnicas m\u00e1s tradicionales. El resultado una cocina de recuerdo repleta de aromas, sabores y colores que te trasportan a la Italia cl\u00e1sica, a la cocina familiar de toda la vida. Adem\u00e1s, como no podr\u00eda ser de otra manera, Tot\u00f3 cuenta con una imponente carta de vinos con referencias nacionales e internacionales donde destaca la oferta de vinos italianos, una de las m\u00e1s completas del pa\u00eds.Inspirado en la \u00e9poca dorada del cine italiano de los a\u00f1os 50 y 60, Tot\u00f3 homenajea al protagonista de la m\u00edtica pel\u00edcula Cinema Paradiso, que representa el amor m\u00e1s puro por el cine durante la postguerra, una de las pocas v\u00edas de escape para una sociedad sacudida por los conflictos b\u00e9licos. Una Italia que resurge con m\u00e1s fuerza que nunca en todos los sentidos, incluyendo su gran pasi\u00f3n; la gastronom\u00eda. La cocina y el cine se convierten en una de las mayores distracciones para olvidar a\u00f1os pasados y afrontar un nuevo futuro lleno de optimismo.El concepto de Tot\u00f3 es la antesala de un espacio \u00fanico en Madrid, vinculado con la tendencia global del 'rough luxury'. El espectacular dise\u00f1o del nuevo restaurante corre a cargo de Mabel Design, el estudio de interiorismo del grupo Mabel Capital, dirigido por Marta Fueyo (anteriormente Soho House Design). Una decoraci\u00f3n donde destacan la tenue y c\u00e1lida iluminaci\u00f3n sobre las mesas y los materiales nobles, como la madera recuperada, las vigas vistas o el estuco, que se complementan con una seleccionada colecci\u00f3n de fotograf\u00edas de la Italia de los a\u00f1os 50. Tot\u00f3 cuenta con un imponente y c\u00e1lido sal\u00f3n de m\u00e1s de 600 metros cuadrados, que incluye espacios reservados, una espectacular barra abierta a la cocina, y un escenario central, presidido por un piano, para disfrutar de su diaria programaci\u00f3n de m\u00fasica en vivo.Tot\u00f3 recupera la esencia de la cocina tradicional italiana que sienta las bases de la actual y, su espacio, el lugar donde, alrededor de una mesa, olvidarse del mundo por unas horas. Gastronom\u00eda de recuerdo y m\u00fasica en vivo a diario, convierten a Tot\u00f3 en el lugar perfecto para disfrutar, no solo de las comidas o cenas, sino tambi\u00e9n de un aperitivo alrededor de su espectacular barra. Todo sin olvidar su carta de bebidas que incluye, desde los cocktails y destilados m\u00e1s cl\u00e1sicos, hasta apuestas m\u00e1s atrevidas de inspiraci\u00f3n mediterr\u00e1nea."
    },
    "37": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/flash-emprendedores/noticias/11654733/03/22/Espana-esta-por-encima-de-la-media-europea-en-emprendimiento-femenino.html",
        "titulo": "Espa\u00f1a est\u00e1 por encima de la media europea en emprendimiento femenino - elEconomista.es",
        "autor": "Alfonso Bello Huidobro",
        "fecha": "2022-03-08T12:02:16+01:00",
        "contenido": "En una lucha constante por lograr la igualdad, el emprendimiento femenino sufri\u00f3 un rev\u00e9s llamado coronavirus, impidiendo seguir construyendo un ecosistema emprendedor que sea igual de accesible para hombres y mujeres. Tras dos a\u00f1os la situaci\u00f3n se encauza poco a poco y el emprendimiento femenino vuelve a recuperarse tras tener que lidiar con los roles de g\u00e9nero y los problemas de conciliaci\u00f3n tan sufridos por las mujeres, agrav\u00e1ndose la situaci\u00f3n durante esta pandemia.En este contexto y bajo el marco del D\u00eda Internacional de la Mujer, el Observatorio del Emprendimiento en Espa\u00f1a elabor\u00f3 un estudio sobre la figura de las mujeres emprendedoras en nuestro pa\u00eds. Este informe se elabor\u00f3 a partir de los datos del GEM (Global Entrepreneurship Monitor) en colaboraci\u00f3n con ENISA, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n.El estudio, destaca el hecho de que Espa\u00f1a se encuentra por encima de la media europea en su ecosistema emprendedor. Mientras que en Europa hay seis mujeres emprendedoras por cada diez hombres, en Espa\u00f1a ya son nueve mujeres por cada diez. Aunque la brecha entre hombres emprendedores y mujeres emprendedoras se vio reducida sustancialmente en los \u00faltimos 15 a\u00f1os, el impacto de la crisis sanitaria afect\u00f3 negativamente en este avance. El estudio tambi\u00e9n refleja el incremento en un 10% de la actividad emprendedora de las mujeres a nivel internacional.   Por otro lado el estudio destaca que m\u00e1s del 15%, en concreto el 17% de las espa\u00f1olas se encuentran inmersas en alguna de las fases de procesos de emprendimiento. Casi un 80% de los proyectos pertenecen al sector servicios y, de ellos, un 48% van dirigidos al consumidor final.Para favorecer el ecosistema del emprendimiento femenino ENISA ha creado la nueva l\u00ednea Emprendedoras Digitales que est\u00e1 dotada con 51 millones de euros por parte de la Secretar\u00eda de Estado de Digitalizaci\u00f3n e Inteligencia Artificial del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital. Una financiaci\u00f3n hecha a la medida de las emprendedoras, dirigida tanto a proyectos en fase pre-seed como seed.En nuestro pa\u00eds, las emprendedoras son principalmente mayores de 35 a\u00f1os que han puesto en marcha un proyecto emprendedor. Sin embargo, las Millennials son quienes muestran una mayor predisposici\u00f3n a iniciar un proyecto emprendedor.Para conocer distintas visiones sobre el emprendimiento, sus motivaciones y los retos que tienen por delante las mujeres actualmente, nos hemos puesto en contacto con emprendedoras de distintos sectores para conocer qu\u00e9 engloba ser una emprendedora.Hayd\u00e9e Barroso, cofundadora de Atani, define y diferencia el emprendimiento para hombres y mujeres. \"Emprender es no focalizarse en todas las cosas que pueden salir mal o no sabes y potenciar lo que te hace brillar, hay que explotar lo que te hace \u00fanica. Adem\u00e1s, emprender ofrece la libertad de crear algo \u00fanico a tu manera. Ellos no permiten que el miedo al fracaso les robe la oportunidad de brillar, hay que lanzarse\", dice invitando a las emprendedoras a arriesgarse para lograr sus objetivos.Eso mismo hizo Pilar Andrade, CEO de LISA, que decidi\u00f3 emprender hace 4 a\u00f1os en el mundo de los seguros profesionales. \"Me gustan los retos y cuando decid\u00ed crear LISA, una InsurTech con un modelo muy disruptivo, ya llevaba a\u00f1os en el sector del seguro en compa\u00f1\u00edas de primer nivel, aun as\u00ed, emprender como mujer requiere de un esfuerzo extraordinario todav\u00eda hoy, porque tenemos que responder a la vez a los roles familiares que todav\u00eda recaen sobre nuestro g\u00e9nero. A pesar de ello, es apasionante liderar tu vida profesional, tienes mucho m\u00e1s control sobre tu vida y el esfuerzo siempre se ve recompensado\".En el caso de Maite Mar\u00edn, cofundadora de Kiva Producciones, sello global enfocado en el arte, se lanz\u00f3 a emprender \"fruto del impulso aut\u00e9ntico de trabajar por y para el arte, por el bien com\u00fan, como mujer comprometida libremente en estos tiempos dif\u00edciles para la cultura y a\u00fan sin duda, para la mujer. Con un sello independiente, que naci\u00f3 del profundo idealismo, de lucha y defensa de la justicia y la igualdad para desarrollar y compartir la creatividad a trav\u00e9s del arte, tanto del teatro, la danza, la l\u00edrica, la m\u00fasica y la literatura\".La necesidad de hacer algo propio sin depender de nadie m\u00e1s, es una de las mayores motivaciones a la hora de emprender. Al respecto de esto, Katya Elez, fundadora de Tattoo Cleaners, sinti\u00f3 \"la necesidad de hacer algo propio y con prop\u00f3sito y as\u00ed surgi\u00f3 Tatto Cleaners, para ayudar a las personas a borrar su pasado para que puedan construir un futuro mejor y tambi\u00e9n quer\u00eda ser due\u00f1a de mi propia vida, que conlleva libertad y tambi\u00e9n la m\u00e1xima responsabilidad\". En muchos casos, la decisi\u00f3n de emprender se da como respuesta al no alcanzar puestos de responsabilidad y demostrar su capacidad de liderazgo en el \u00e1mbito empresarial. En este sentido, M\u00f3nica Casal, CEO y co-fundadora de la startup Tandem Up, dice que \"nuestra presencia en Alta Direcci\u00f3n sigue siendo minoritaria. Las mujeres que me cruzo en el camino son abrumadoramente competentes, destacan por tener una visi\u00f3n clara, fuerte determinaci\u00f3n y un liderazgo carism\u00e1tico. Me atrevo a decir que carreras tradicionalmente masculinas hoy ya ven clara la lenta pero inexorable incorporaci\u00f3n de talento femenino gracias a mujeres \"first in class\" que con inteligencia, buen hacer y a menudo un estilo singular,  nos sirven de inspiraci\u00f3n al abrirse camino y demostrar que el \u00fanico techo de cristal que no podemos romper es el que cada una de nosotras cree ver o peor a\u00fan el que dejamos que alguien m\u00e1s nos dibuje\"."
    },
    "38": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/11654056/03/22/Nace-Cisoverso-para-compartir-soluciones-en-ciberseguridad-y-detectar-talento-y-unicornios.html",
        "titulo": "Nace Cisoverso para compartir soluciones en ciberseguridad y detectar talento y unicornios - elEconomista.es",
        "autor": "Eva Sereno",
        "fecha": "2022-03-07T20:04:30+01:00",
        "contenido": "La startup ha creado una comunidad virtual para conocer experiencias y realizar networking entre empresas especializadas y profesionales o CISOs de las principales compa\u00f1\u00edas, aparte de contar con \u00e1reas especializadas para la detecci\u00f3n de talento y unicornios.El objetivo de Cisoverso es dar respuesta a las necesidades de las empresas en materia de ciberseguridad. \"Tenemos contactos con directivos de ciberseguridad y empresas. Vemos que no todas reciben mensajes de los CISOs para reunirse y conocer las diferentes alternativas. No dispon\u00edan de un entorno privado para compartir sus conocimientos y buenas pr\u00e1cticas de cara a reforzar la seguridad de las empresas, detectar el talento y oportunidades e impulsar el crecimiento del sector\", explica V\u00edctor Aznar, CEO y fundador de Cisoverso, a elEconomistaCisoverso nace as\u00ed para que directores de ciberseguridad, fabricantes, proveedores de servicios, startups, hackers y abogados expertos en este campo tengan un entorno virtual privado, a modo de punto de encuentro, para compartir conocimiento y experiencias. Adem\u00e1s, de forma espec\u00edfica, los CISOs tienen un \u00e1rea de trabajo virtual en la que podr\u00e1n encontrar todo tipo de soluciones que ofrece el mercado de ciberseguridad para las distintas necesidades. Esta comunidad tambi\u00e9n permite conocer casos de \u00e9xito, hacer networking, establecer relaciones comerciales y acceder a contenido exclusivo en torno a la ciberseguridad. De hecho, se pretende que Cisoverso se convierta en un referente de la informaci\u00f3n al configurarse como una red global, privada y no intrusiva de profesionales de la ciberseguridad. Con este fin, los participantes en esta comunidad disponen de una zona de mensajer\u00eda y foro, aparte de herramientas para interactuar de forma privada con el resto de usuarios de la plataforma. Esta comunidad virtual ya cuenta con m\u00e1s de 50 empresas relacionadas con la ciberseguridad -entre ellas, por ejemplo, est\u00e1 Google, Oracle o Palo Alto- y con CISOs de las principales compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas. Este espacio puesto en marcha por la startup del mismo nombre -en noviembre de 2021- contar\u00e1 con un plan de actividades de networking y coloquios con la participaci\u00f3n de expertos, as\u00ed como de ocio para establecer relaciones de forma l\u00fadica. De momento, ya est\u00e1 previsto un evento anual de paddle en junio con la participaci\u00f3n de alrededor de 250 personas, la carrera ben\u00e9fica en septiembre o la cena anual de entrega de premios Cisoverso a la innovaci\u00f3n en seguridad.Cisoverso tambi\u00e9n trabajar\u00e1 en otras \u00e1reas. Dentro de ellas, destaca el espacio espec\u00edfico para la b\u00fasqueda y captaci\u00f3n de talento. Un \u00e1rea que arrancar\u00e1 en el segundo semestre ante \"la carencia y demanda de expertos\" en este campo. \"La idea es realizar una labor de headhunter para ayudar a buscar el perfil m\u00e1s id\u00f3neo\", adem\u00e1s de facilitar que las empresas y CISOs puedan publicar ofertas de empleo. Adem\u00e1s, se contempla dar formaci\u00f3n aunque, \"de momento, no la vamos a generar nosotros, sino que llegaremos a acuerdos con escuelas de negocios y pondremos esa formaci\u00f3n a disposici\u00f3n\" del sector. Cisoverso contar\u00e1 con otros pilares de actividad como la detecci\u00f3n de empresas emergentes de ciberseguridad que puedan convertirse en unicornios. \"En el mundo hay unas 500 startps relacionadas con la seguridad. Son empresas que crecen muy r\u00e1pido y surgen tambi\u00e9n nuevas empresas especializadas en aspectos muy concretos de la ciberseguridad. Queremos tener una secci\u00f3n de startups para que un CISOs no tenga que buscar y las puedan conocer\". De momento, ya se cuenta con seis startups de las que tres son de extranjeras y otras tres son espa\u00f1olas.La iniciativa de Cisoverso es \u00fanica en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en el mundo. El objetivo para este a\u00f1o es asentarse en el pa\u00eds para dar el salto internacional posteriormente, aunque \"ya tenemos solicitudes de China y Argentina\". El a\u00f1o 2023 puede ser el despegue en los mercados exteriores, comenzando con Francia, pa\u00eds en el que la startup ya opera y que ser\u00eda elegido por conocer el mercado y la proximidad. \"La intenci\u00f3n es replicar en Francia\", a\u00f1ade Aznar.Cisoverso tiene su sede central en Zaragoza, aparte de contar con oficina en Madrid. La startup fue fundada por V\u00edctor Aznar y Jes\u00fas Sintes tras la experiencia previa de m\u00e1s de 12 a\u00f1os en el sector de la ciberseguridad."
    },
    "39": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-franquicias/noticias/11652763/03/22/Mariano-Alonso-Con-el-virus-los-franquiciados-se-han-reinventado-para-adaptarse-a-las-exigencias-del-mercado.html",
        "titulo": "Mariano Alonso: \"Con el virus, los franquiciados se han reinventado para adaptarse a las exigencias del mercado\" - elEconomista.es",
        "autor": "Alfonso Bello Huidobro",
        "fecha": "2022-03-07T11:51:32+01:00",
        "contenido": "mundoFranquicia es algo m\u00e1s que una consultora. Ellos prefieren definirse como un departamento externo e integral de franquicias integrado en el organigrama de las empresas de nuestros clientes. Su vocaci\u00f3n es la de aportar al empresario el componente organizativo que precisa para franquiciarse\u00bfEn qu\u00e9 consiste su trabajo?Para empresas franquiciadoras nuestros servicios se centran en la realizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica totalidad de las funciones que la central de franquicias debe acometer para la creaci\u00f3n, el desarrollo, el funcionamiento y el sostenimiento de su cadena. Quedando as\u00ed integrados en el organigrama empresarial podemos acometer dichas funciones y suponer para nuestros clientes una contribuci\u00f3n profesional y una clara economizaci\u00f3n de sus estructuras.Por su parte, para emprendedores franquiciados que desean desarrollar nuevos negocios, nuestra firma representa un soporte t\u00e9cnico global para acometer sus procesos de b\u00fasqueda de oportunidades, an\u00e1lisis de propuestas, negociaci\u00f3n con franquiciadores y adquisici\u00f3n de sus derechos de franquicia e integraci\u00f3n final en la cadena.\u00bfCu\u00e1ndo nace la idea de crear la consultor\u00eda?Aunque mundoFranquicia se crea en el a\u00f1o 2000, la idea de crear un soporte consultivo y operativo para franquicias ya me rondaba en la cabeza a mediados de los a\u00f1os 90. Con una trayectoria profesional ya de ocho a\u00f1os en actividades relacionadas con la franquicia, en aquel momento lo que pretend\u00eda era poder aportar al franquiciador todo lo que necesitase para crecer mediante este tipo de acuerdos. Recursos, experiencia, procesos y equipos deb\u00edan conjuntarse para ello.\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia su trabajo del de otra consultor\u00eda que trabaje con franquicias?Bueno, con absoluto respeto a las formas de trabajar de cualquiera de nuestros colegas, s\u00ed puedo decir que mundoFranquicia se crea sobre la base de una idea propia y muy espec\u00edfica. Se realiz\u00f3 para ello un plan estrat\u00e9gico basado en los 15 pilares b\u00e1sicos y fundamentales en los que quer\u00eda asentar mundoFranquicia para dar una respuesta a las muchas necesidades que muestra un empresario a la hora de expansionarse en franquicia.Conseguir una posici\u00f3n satisfactoria en todos ellos cost\u00f3 a\u00f1os y no fue ni mucho menos f\u00e1cil. De hecho, sin el excepcional equipo de profesionales con el que he tenido y tengo hoy la oportunidad de trabajar todos los d\u00edas, habr\u00eda sido imposible.mundoFranquicia es la \u00fanica consultora con certificaci\u00f3n ISO 9001 de calidad y eso pone de manifiesto como vemos nuestra intervenci\u00f3n en una expansi\u00f3n en franquicia.\u00bfC\u00f3mo ha sido la evoluci\u00f3n de la franquicia durante todo el tiempo que lleva sucedi\u00e9ndose la pandemia?Como en toda crisis, nuestros franquiciadores han tenido que volver a reinventarse y esforzarse por adaptar sus modelos de negocio, adecuarse a nuevas exigencias de seguridad e higiene y conseguir acometer su actividad haciendo frente al exigente distanciamiento social y restricciones comerciales. Han tenido que optimizar sus ofertas comerciales y hacerlo pensando en lo que el cliente requiere en momentos de contracci\u00f3n de la demanda; adaptar sus propuestas asociativas y mejorar sensiblemente sus aportaciones de valor a la cadena, tanto en la apertura de nuevos puntos de venta, como en el d\u00eda a d\u00eda de su gesti\u00f3n; revisar sus planteamientos de expansi\u00f3n y de cobertura de nuevos mercados, etc. Pero se trata de franquiciadores y como tales, de empresarios especiales muy habituados a operar en un permanente entorno de cambio.\u00bfC\u00f3mo se prev\u00e9 que evolucionen las franquicias durante el a\u00f1o que viene tras un periodo tan complicado?Se espera que la recuperaci\u00f3n c\u00edclica contin\u00fae en 2022, pero es evidente que esta no va a ser tan r\u00e1pida como se esperaba y que se alargar\u00e1 en el tiempo, como pone de manifiesto la ralentizaci\u00f3n que ya se observa en las ratios de crecimiento.Adem\u00e1s, la crisis de suministros ocasionada por la progresiva reactivaci\u00f3n de las actividades industriales tras un largo periodo de baja o nula operatividad no viene a ayudar a mejorar las cosas.En todo caso, donde muchas empresas pueden ven adversidad, a las franquicias se les plantean oportunidades y una ocasi\u00f3n que hay que aprovechar. En Espa\u00f1a presentamos desorbitadas cifras de desempleo que no paran de crecer, lo que supone un muy superior n\u00famero de potenciales franquiciados con un elevado grado de cualificaci\u00f3n. Todo un caldo de cultivo para ampliar canales de venta y aumentar la capacidad comercial de las cadenas de franquicias. Las marcas ya lo ven y se preparan para dar ese paso.Y muy conscientes de este enfriamiento del mercado laboral, en mundoFranquicia apostamos desde el principio por desarrollar f\u00f3rmulas de outplacement en franquicia que permitan a tantas y tantas personas autoemplearse mediante la apertura de sus propios negocios, ofreciendo as\u00ed, adem\u00e1s, a las empresas obligadas a acometer programas de reestructuraci\u00f3n, una soluci\u00f3n id\u00f3nea para su personal saliente (ERE's, bajas voluntarias incentivadas, jubilaciones anticipadas).Nuestra firma cuenta con Code FQ como el m\u00e1s especializado programa de asesoramiento y formaci\u00f3n para emprendedores que ven en el autoempleo una opci\u00f3n ideal para volver a ocuparse y rentabilizar su indudable capacidad de inversi\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 sectores se espera que experimenten mayor crecimiento en 2022? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 ese crecimiento?En general cualquier actividad que fomente el autoempleo, sepa coordinar la venta tanto en tienda como en e-commerce y plantee servicios con un alto componente tecnol\u00f3gico que facilite la realizaci\u00f3n de actividades y el consumo en el propio domicilio.Esperamos ver nuevos modelos basados en alimentaci\u00f3n y tiendas gourmet; e-learning en todo tipo de materias; accesorios tecnol\u00f3gicos y de comunicaci\u00f3n; asistencia m\u00e9dica y tratamientos de salud, especialmente los que conlleven una faceta est\u00e9tica; programas de yoga, fitness y sistemas de entrenamiento de alta intensidad a partir de una tecnolog\u00eda de vanguardia; servicios a la tercera edad; educaci\u00f3n infantil; cuidado de animales dom\u00e9sticos; reutilizaci\u00f3n de residuos y actividades basadas en un concepto de vida sostenible; restauraci\u00f3n aut\u00f3ctona, dark kitchens y, en general, f\u00f3rmulas basadas en el delivery; mobiliario, decoraci\u00f3n, reparaciones, reformas y todo lo que tenga que ver con el hogar; viajes, alojamientos y actividades de ocio; mensajer\u00eda y transportes; etc.Las cosas cambiaron, nuestra vida tambi\u00e9n, y ello condicionar\u00e1 la aparici\u00f3n y el desarrollo de nuevas f\u00f3rmulas comerciales, m\u00e1s acordes a un nuevo estilo y forma de vida y que sepan aprovechar la demanda de un mercado que progresivamente va viendo reducidas las restricciones sanitarias y desea volver a la normalidad.\u00bfCu\u00e1les son los objetivos que mundoFranquicia espera lograr en su \u00e1rea durante este nuevo a\u00f1o?Seguir haciendo m\u00e1s y mejores franquicias y consolidar nuestro liderazgo en el mercado espa\u00f1ol. Continuaremos mejorando nuestra capacidad de servicio y dot\u00e1ndonos de nuevos recursos para franquiciadores y franquiciados -formaci\u00f3n, selecci\u00f3n, financiaci\u00f3n, mercado inmobiliario, marketing digital-.Tambi\u00e9n una de nuestras principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n en 2022 ser\u00e1 el desarrollo de nuestra aceleradora de franquicias, Alfa F, a trav\u00e9s de la cual continuaremos invirtiendo y participando las centrales franquiciadoras de modelos innovadores, de \u00e9xito probado y con altas posibilidades de expansi\u00f3n nacional e internacional.El mercado ofrece excelentes oportunidades y no pensamos dejarlas pasar."
    },
    "40": {
        "url": "http://www.eleconomista.es/gestion-empresarial/noticias/11650168/03/22/El-67-de-trabajadores-experimenta-agotamiento-en-su-actual-trabajo.html",
        "titulo": "El 67% de trabajadores experimenta agotamiento en su actual trabajo - elEconomista.es",
        "autor": "Alfonso Bello Huidobro",
        "fecha": "2022-03-04T18:02:52+01:00",
        "contenido": "Las relaciones laborales entre empleado y empleador est\u00e1n cambiando. El agotamiento provocado por la situaci\u00f3n sanitaria coincide con la vuelta al trabajo presencial y, seg\u00fan un estudio de la plataforma de asesoramiento profesional, ResumeLab, ese agotamiento tiene un nombre: el Burnout. A trav\u00e9s de una encuesta a m\u00e1s de 1.000 trabajadores de distintas empresas, el estudio concluye que este estr\u00e9s lo sufre en la actualidad el 67% de los trabajadores.El s\u00edndrome de burnout o 's\u00edndrome del trabajador quemado' hace referencia a la cronificaci\u00f3n del estr\u00e9s laboral. Este se manifiesta a trav\u00e9s de un estado de agotamiento f\u00edsico y mental que se prolonga en el tiempo y llega a alterar la personalidad y autoestima del trabajador. Es un proceso en el que progresivamente el trabajador sufre una p\u00e9rdida del inter\u00e9s por sus tareas y va desarrollando una reacci\u00f3n psicol\u00f3gica negativa hacia su ocupaci\u00f3n laboral. El t\u00e9rmino, ya est\u00e1 recogido por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) y preocupa su avance en nuestro pa\u00eds donde, seg\u00fan el estudio, los empleados espa\u00f1oles est\u00e1n experimentando niveles de estr\u00e9s m\u00e1s elevados que nunca.Las consecuencias de este problema son claras: Disminuci\u00f3n de productividad, mayor ausentismo y rotaci\u00f3n de los empleados traducido a n\u00fameros a millones de euros perdidos por las empresas. La m\u00e1xima \"encuentra un trabajo que te guste y no tendr\u00e1s que trabajar nunca\" no es excluyente a que puedas sufrir de este estr\u00e9s cronificado. Y es que, a pesar de que un 87% de los encuestados afirm\u00f3 que su trabajo le apasionaba, casi el 70% de estos apasionados experimentaron los efectos de este trastorno laboral.Este problema no es nuevo, pero, a partir del coronavirus, este problema se empez\u00f3 a externalizar. Son las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes (Millenials y Gen X) los m\u00e1s propensos a reconocer estas experiencias de estr\u00e9s. Mientras que las generaciones con m\u00e1s experiencia demostraron ser m\u00e1s resistentes a las cargas de trabajo pesadas, pero aclaran que ya est\u00e1n acostumbrados a convivir con el estr\u00e9s derivado de sus puestos de trabajo.Con respecto a los efectos de la pandemia, Amaya Ortega, autora del estudio, explica a elEconomista que el burnout \"no se puede vincular directamente con el fin de la pandemia ya que la base del agotamiento se encuentra al comienzo de la pandemia y durante la pandemia misma. Est\u00e1 m\u00e1s relacionado con las medidas que tuvimos que implementar para detener la propagaci\u00f3n del virus.\" Entre los encuestados, el 88% reconoci\u00f3 haber sufrido en alg\u00fan momento el s\u00edndrome del burnout. Entre las respuestas afirmativas, el 69% renunci\u00f3 a sutrabajo por esa causa; el 15% piensan abandonar su actual empleo en los pr\u00f3ximos seis meses; y el 33% restante creen que sus empresas no han hecho nada por disminuir el nivel de estr\u00e9s de la plantilla.El estudio destaca el avance de este problema en las empresas, instando a los empleadores a tomar medidas de prevenci\u00f3n del estr\u00e9s.Tras ser preguntados, los trabajadores destacaron la carga de trabajo (57%) entre las causas principales de burnout. La segunda causa est\u00e1 relacionada directamente con la primera,  y es que un 34% considera que la empresa fomenta unos h\u00e1bitos de trabajo t\u00f3xicos y que afectan a la salud mental del empleado.Aun cuando en Europa se trabaja un promedio de horas menor al de Estados Unidos, tambi\u00e9n es cierto que, los empleados rara vez toman d\u00edas libres, usando en promedio solo el 54% de las vacaciones asignadas por a\u00f1o.Es imprescindible que las empresas y los empresarios no olviden el impacto negativo que pueden acarrear estos trastornos e inviertan en su prevenci\u00f3n para ayudar a sus trabajadores a lograr un mejor equilibrio entre el trabajo y la vida personal.Este elevado estr\u00e9s coincide con el aumento de protocolos respecto a la salud mental, disparados a causa de la pandemia. A pesar de ello la mayor\u00eda de los empleados no encuentra soluciones para lidiar con sus problemas. De hecho, un nuevo estudio de Health Affairs sugiere que tales programas no funcionan realmente para mejorar la salud de los empleados, ni ahorran dinero a las empresas.Es momento de que los empleadores enfoquen sus recursos en solucionar el problema desde la ra\u00edz, deteniendo las principales pr\u00e1cticas laborales que detonan el estr\u00e9s y supli\u00e9ndolas con cargas de trabajo razonable, horarios de trabajo flexibles y opci\u00f3n de trabajar desde casa. As\u00ed que, antes de que se siga expandiendo, las empresas no deben dejar de escatimar esfuerzos para combatirlo, lo cual se ver\u00e1 reflejado en una fuerza laboral mucho m\u00e1s saludable y productiva.La salud mental cobra m\u00e1s importancia seg\u00fan pasan los meses. Cada vez m\u00e1s personas acuden a especialistas para combatir los problemas derivados del trabajo, un auge que coincide justamente con la aparici\u00f3n de la pandemia y del que cada vez m\u00e1s empresas se preocupa. Las organizaciones se est\u00e1n dando cuenta de la importancia de cuidar a sus empleados ofreci\u00e9ndoles v\u00edas de desconexi\u00f3n para hacer frente al estr\u00e9s derivado de sus profesiones. Alessandro de Sario, CEO de la plataforma l\u00edder en psicolog\u00eda online en Espa\u00f1a TherapyChat, ha destacado \"El rendimiento de un trabajador est\u00e1 directamente relacionado con su bienestar f\u00edsico y ps\u00edquico y el papel de la sociedad en general y de las empresas en particular, es velar por \u00e9l favoreciendo un clima acorde en el entorno corporativo que le permita conservarlo. En nuestro caso, solo en el 2021, hemos multiplicado por 10 los acuerdos con compa\u00f1\u00edas que ofrecen apoyo emocional a sus empleados superando las 200 empresas\"."
    },
    "41": {
        "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11698486/04/22/El-clasico-Angry-Birds-vuelve-a-tu-movil-.html",
        "titulo": "El cl\u00e1sico Angry Birds vuelve a tu m\u00f3vil - elEconomista.es",
        "autor": "Miguel Ter\u00e1n Haughey",
        "fecha": "2022-04-01T16:59:03+02:00",
        "contenido": "Angry Birds fue uno de los videojuegos para m\u00f3viles m\u00e1s populares de la historia, pero en 2019 sus desarrolladores lo eliminaron de las tiendas de aplicaciones al ser incapcaces de actualizar constantemente las versiones, ahora Rovio, la compa\u00f1\u00eda desarrolladora ha anunciado que el juego vuelve a nuestros smartphones.A pesar de que su lanzamiento fue ya en 2009, y que lleva fuera de las principales tiendas de apps desde 2019, Angry Birds sigue en el coraz\u00f3n de todos a d\u00eda de hoy. Incluso cuatro a\u00f1os despu\u00e9s Rovio, la compa\u00f1\u00eda desarrolladora de este t\u00edtulo, sigue recibiendo peticiones de cientos de fans del juego para que lo vuelvan a sacar. Y parece que la insistencia de los fieles seguidores ha dado sus frutos, ya que la compa\u00f1\u00eda ha anunciado que hoy mismo ya se puede volver a descargar la versi\u00f3n cl\u00e1sica del Angry Birds en la App Store y Play Store. Rovio ha utilizado el motor Unity reconstruir este t\u00edtulo con el fin de ofrecer una versi\u00f3n m\u00e1s sostenible para m\u00e1s dispositivos y plataformas.  No obstante, para revivir este juego los desarrolladores se han mantenido fieles a todos los aspectos del juego, en concreto a la versi\u00f3n cl\u00e1sica que sali\u00f3 en 2012.  \"Mientras reconstru\u00edamos Angry Birds, tuvimos mucho cuidado en preservar la sensaci\u00f3n del juego original de Angry Birds\", dice el productor ejecutivo, Sami Ronkainen. \"Sabemos que nuestros fans son un grupo exigente y son capaces de detectar incluso las peque\u00f1as diferencias. Era crucial que la jugabilidad y la apariencia del juego coincidieran con las del original\". El juego consist\u00eda en varios niveles donde ten\u00edas que lanzar p\u00e1jaros en un tirachinas gigante con el fin de romper unas estructuras y hacer explotar a los cerdos, porque les hab\u00edan robado los huevos del nido, que se escond\u00edan en ellas. Como ya hemos mencionado antes, el nuevo Angry Birds no ha sufrido ning\u00fan cambio en lo referido al contenido, sin embargo s\u00ed que se ha cambiado el modelo de negocio, ya que ahora ya no es un juego gratuito con posibilidad de hacer compras dentro de la app, sino que es al rev\u00e9s, vale 99 c\u00e9ntimos y todos los contenidos de la app vienen ya incluidos. Ya puedes ir a descargarte el nuevo Angry Birds a la Play Store o la App Store, y comenzar a lanzar pajaritos al aire."
    },
    "42": {
        "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11697794/04/22/Probamos-el-Xiaomi-12-apuesta-total-por-la-experiencia-premium-en-un-movil.html",
        "titulo": "Probamos el Xiaomi 12: apuesta total por la experiencia premium en un m\u00f3vil - elEconomista.es",
        "autor": "Adri\u00e1n Raya",
        "fecha": "2022-04-01T13:17:11+02:00",
        "contenido": "El nuevo Xiaomi 12 representa un giro completo en la pol\u00edtica de Xiaomi, que parece m\u00e1s interesada en luchar contra las marcas m\u00e1s prestigiosas del sector que en seguir manteniendo la imagen de marca 'barata'.Una simple comparativa del Xiaomi 12 con el Xiaomi Mi 11 del a\u00f1o pasado refleja esto perfectamente. El nuevo modelo es 50 euros m\u00e1s caro, con un precio de 799,99 euros, pese a que usa una pantalla mucho m\u00e1s peque\u00f1a de s\u00f3lo 6,28 pulgadas, en contra de las tendencias actuales y una bajada notable de las 6,80 pulgadas del modelo anterior.Sobre el papel, eso deber\u00eda hacer de este Xiaomi 12 un modelo mucho menos atractivo, una 'traici\u00f3n' a los clientes m\u00e1s fieles de la compa\u00f1\u00eda que buscan modelos potentes y completos, pero que cuesten menos que la competencia. Pero es importante comprender que este no es un simple cambio a peor; es un cambio completo de filosof\u00eda que hace de este Xiaomi 12 un m\u00f3vil capaz de competir contra iPhones, Galaxys y m\u00e1s.Como ya hemos comentado, el Xiaomi 12 es un m\u00f3vil m\u00e1s peque\u00f1o de lo habitual, con una pantalla de 6,28 pulgadas, y eso se traduce en un peso (180 gramos) y un tama\u00f1o f\u00edsico (153 x 70 x 8 mm) muy reducidos.De hecho, el Xiaomi 12 es el m\u00f3vil premium m\u00e1s f\u00e1cil de coger con una mano que he probado hasta ahora. Toda la pantalla se puede cubrir perfectamente con el pulgar, as\u00ed que no tenemos que usar la otra mano para coger el m\u00f3vil y pulsar con el \u00edndice, como ocurre con la mayor\u00eda de m\u00f3viles de este rango.Por encima de todo, lo mejor del Xiaomi 12 es la calidad de la construcci\u00f3n, que lo pone por encima de muchos otros m\u00f3viles considerados 'premium'. La sensaci\u00f3n en la mano es de un producto que ha sido dise\u00f1ado a conciencia, que no sigue las modas sino que las impone. Lo que voy a decir puede sonar extra\u00f1o, pero me ha dado la misma sensaci\u00f3n que un iPhone, pese a que el dise\u00f1o es completamente diferente, empezando por la pantalla de bordes curvos protegida con Gorilla Glass Victus. Pero vaya pantalla que es, tanto en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos como de dise\u00f1o. Los bordes se unen de manera perfecta con los del dispositivo, que tienen un acabado lacado muy elegante y agradable al tacto; y a su vez esta parte se une sin bordes a la trasera del dispositivo, la parte que m\u00e1s me ha llamado la atenci\u00f3n. Xiaomi y Corning nos dicen que la trasera est\u00e1 cubierta de Gorilla Glass 5 y por lo tanto, se supone que es cristal, pero no da esa sensaci\u00f3n en absoluto; gracias al acabado rugoso, m\u00e1s bien parece metal, tanto a la vista como al tacto. Con esa rugosidad, este es uno de los pocos m\u00f3viles con cristal que podemos usar sin funda perfectamente, sin miedo a que se nos resbale (a\u00fan as\u00ed, Xiaomi incluye la t\u00edpica funda transparente de todos los m\u00f3viles chinos).Realmente da la sensaci\u00f3n de que Xiaomi ha invertido mucho en el dise\u00f1o de esta nueva generaci\u00f3n de smartphones. A su lado, el Xiaomi Mi 11 parece de juguete, y en ninguna parte es m\u00e1s evidente que con el conjunto de c\u00e1maras, que opta por un dise\u00f1o mucho m\u00e1s elegante, aunque la protrusi\u00f3n sea mayor que nunca y haga que el dispositivo se quede 'cojo' cuando lo ponemos en la mesa.El dise\u00f1o no s\u00f3lo es bonito, tambi\u00e9n es funcional. Adem\u00e1s de la facilidad de uso, Xiaomi tambi\u00e9n ha tenido en cuenta la calidad de sonido con el sistema de altavoces est\u00e9reo, desarrollado con Harman/Kardon. En vez de usar el altavoz del tel\u00e9fono como la mayor\u00eda, tenemos un segundo altavoz dedicado en la parte superior para un sonido m\u00e1s equilibrado.Es precisamente por estos detalles tan buenos que me fascina que este m\u00f3vil no tenga ning\u00fan tipo de certificaci\u00f3n IP de protecci\u00f3n contra el agua y el polvo; y Xiaomi sigue sin decirnos exactamente hasta qu\u00e9 punto podemos mojarlo, algo que ya es inaceptable en este rango de precios. Da la sensaci\u00f3n de que Xiaomi se ha quedado a un paso de hacer un m\u00f3vil con una calidad de construcci\u00f3n intachable.Que el relativamente peque\u00f1o tama\u00f1o del m\u00f3vil no te enga\u00f1e: este es un dispositivo puntero tecnol\u00f3gicamente hablando. S\u00ed, la pantalla es de 's\u00f3lo' 6,28 pulgadas (no hace mucho eso era enorme), pero es un panel AMOLED de alta calidad y de los mejores que hemos visto. La resoluci\u00f3n es excepcional, y hace que todos los elementos de la interfaz sean extremadamente n\u00edtidos, adem\u00e1s de los juegos y aplicaciones que usemos. La frecuencia de refresco es de 120 Hz, y se ajustar\u00e1 autom\u00e1ticamente dependiendo del contenido que reproduzcamos; la tasa de muestro t\u00e1ctil es de 480 Hz, y en mis pruebas siempre ha respondido bien a mis toques.Pero sin duda alguna, la mayor innovaci\u00f3n de este panel es que es el primero del sector capaz de mostrar 12 bits de profundidad de color, frente a los 10 bits habituales en la industria. Eso puede no parecer mucho, pero es ideal para reproducir contenido con Dolby Vision, capaz de mostrar hasta 68.000 millones de colores al mismo tiempo. Los resultados son espectaculares, aunque es dif\u00edcil encontrar contenido capaz de aprovechar semejante cantidad de colores, al menos, por ahora.El sacrificio, tal vez, est\u00e1 en el brillo; este no es el panel m\u00e1s brillante que he usado, pero eso no significa que sea malo en ese sentido. A\u00fan as\u00ed, ha conseguido mostrar contenido en HDR de alta calidad sin muchas dificultades, con un contraste perfecto, unos negros profundos y sin artefactos visuales. Tal vez la calibraci\u00f3n de los colores podr\u00eda haber sido mejor en la unidad que he probado, que ha dado prioridad a los tonos m\u00e1s verdosos, pero por lo dem\u00e1s, es dif\u00edcil encontrar fallas.Este no es el \u00fanico componente puntero que nos encontramos en el Xiaomi 12. En el interior tenemos el procesador para Android m\u00e1s potente hasta ahora, el Snapdragon 8 Gen 1, y su implementaci\u00f3n puede ser la mejor que he probado hasta ahora. En mis pruebas, ha conseguido buenas puntuaciones y m\u00e1s importante, la sensaci\u00f3n siempre ha sido r\u00e1pida en todo tipo de tareas. Pero lo m\u00e1s importante es que lo ha hecho sin calentarse demasiado. En dispositivos con procesadores potentes como el Realme GT 2 Pro (que usa el mismo Snapdragon) y el Galaxy S22, hemos visto que uno de los grandes problemas es la disipaci\u00f3n de calor. En el Xiaomi 12, aunque es cierto que se calienta un poco en videojuegos, no ha llegado al punto en el que sea molesto, al menos no m\u00e1s molesto que un m\u00f3vil de la pasada generaci\u00f3n. Este es un gran punto positivo y algo que me ha sorprendido dado el reducido tama\u00f1o del m\u00f3vil (que conlleva un \u00e1rea menor para disipar el calor).Lamentablemente, durante la realizaci\u00f3n de mis pruebas salt\u00f3 la noticia de que Xiaomi podr\u00eda estar 'falseando' la potencia de sus m\u00f3viles en ciertas apps como Geekbench que muestran puntuaciones basadas en el rendimiento. Es algo que Samsung ya hizo con sus Galaxy S22 y en respuesta tuvo que pedir perd\u00f3n y lanzar una actualizaci\u00f3n que dar\u00e1 m\u00e1s opciones a los usuarios. Por el momento, Xiaomi no ha realizado declaraciones semejantes, y a\u00fan est\u00e1 por ver hasta qu\u00e9 punto le afectar\u00e1 este esc\u00e1ndalo.Siendo sincero, toda esta pol\u00e9mica no ha afectado a mi experiencia de uso real con el Xiaomi 12. Puede que las apps de 'benchmarks' se hayan visto afectadas, o puede que no, pero a la hora de la verdad, de usar el m\u00f3vil como un usuario normal, he notado un dispositivo r\u00e1pido. En videojuegos exigentes como Genshin Impact, la experiencia ha sido buena, aunque con algunos 'saltos' algo molestos en algunas situaciones; por lo dem\u00e1s, no he tenido muchos problemas.Seguro que tambi\u00e9n ha ayudado la nueva versi\u00f3n de la capa de software de Xiaomi, MIUI 13 basada en Android 12. Aunque est\u00e9ticamente sea pr\u00e1cticamente id\u00e9ntica a la pasada generaci\u00f3n, Xiaomi afirma que todo el trabajo se ha realizado a nivel interno para conseguir una mejor gesti\u00f3n de los recursos como la memoria RAM, eliminando tareas en segundo plano que no necesitamos. Tambi\u00e9n se han implementado mejoras en el almacenamiento con el objetivo de mejorar su vida \u00fatil. En lo que respecta a funciones exclusivas, no hay muchas novedades respecto a las pasadas versiones, y sigue manteniendo ese estilo \u00fanico respecto al resto de m\u00f3viles Android, claramente inspirado en la manera en la que los iPhone hacen las cosas.La mejora en la gesti\u00f3n de recursos tambi\u00e9n viene con mejoras en la bater\u00eda, por supuesto. El Xiaomi 12 viene con una bater\u00eda de 4.500 mAh, que no es grande para el sector pero que es sorprendente para el tama\u00f1o del dispositivo. A\u00fan as\u00ed, no hay mucho de donde sacar, y la duraci\u00f3n de la bater\u00eda es tal vez su punto m\u00e1s d\u00e9bil comparado con m\u00f3viles similares. Al menos, tenemos carga r\u00e1pida, con el cargador de 67 W incluido en la caja y que es capaz de cargar al 100% en apenas tres cuartos de hora.Las c\u00e1maras son otro aspecto en el que podr\u00edamos pensar que hemos perdido respecto a la pasada generaci\u00f3n, ya que el sensor principal es de s\u00f3lo 50 MP frente a los 108 MP del Xiaomi Mi 11. Sin embargo, en fotograf\u00eda hay otros factores m\u00e1s importantes que la resoluci\u00f3n del sensor, y este m\u00f3vil lo demuestra, ya que es de una calidad muy superior. Se trata del Sony IMX766 que tantas alegr\u00edas ha dado en otros smartphones, y que aqu\u00ed vuelve a ofrecer una imagen n\u00edtida y clara en todo tipo de situaciones. Con una buena iluminaci\u00f3n, es de las mejores capturando detalles, y con poca iluminaci\u00f3n obtiene resultados sorprendentes. Es especialmente buena con el modo retrato, capturando perfectamente elementos como los pelos sueltos que tengamos. Los tonos obtenidos tambi\u00e9n son realistas, si bien un poco saturados.Normalmente el resto de las c\u00e1maras no ser\u00edan dignas de menci\u00f3n, pero tengo que decir que el gran angular de 13 MP es mejor de lo que esperaba, si bien no es capaz de mostrar tanta luminosidad, y que la lente macro es capaz de capturar buenos detalles pese a ser de s\u00f3lo 5 MP. La c\u00e1mara selfie es buena, pero toma fotos demasiado 'suaves', como si nos hubi\u00e9ramos pasado vaselina por la cara, algo que no he conseguido arreglar incluso quitando los filtros de belleza que vienen puestos por defecto. En grabaci\u00f3n de v\u00eddeo, Xiaomi presume de ProFocus, una tecnolog\u00eda de enfoque autom\u00e1tico que es capaz de detectar los sujetos que estamos grabando para que siempre est\u00e9n enfocados. En la pr\u00e1ctica, he notado c\u00f3mo el v\u00eddeo 'se mueve' para mantener siempre a la persona lo m\u00e1s cerca del centro como sea posible, aunque los resultados variar\u00e1n mucho entre toma y toma. Da la sensaci\u00f3n de que es de esas cosas a las que merece la pena dedicarles algo de tiempo para obtener el mejor resultado.Xiaomi ha sido muy valiente al presentar el Xiaomi 12. En vez de apelar a su clientela habitual, ha optado por apuntar m\u00e1s arriba, con un m\u00f3vil que hace muchos sacrificios, especialmente en el tama\u00f1o, para obtener unos acabados de lujo, un dise\u00f1o de calidad y un hardware a la altura.Es cierto que el Xiaomi 12 no es barato comparado con la competencia. El Realme GT 2 Pro que probamos recientemente, por ejemplo, usa el mismo procesador, la misma c\u00e1mara principal (pero con un gran angular muy superior) y tiene una pantalla m\u00e1s grande, y la guinda del pastel es que cuesta 50 euros menos. Pero no ofrece la misma sensaci\u00f3n premium que el Xiaomi 12, no es tan f\u00e1cil usarlo con una mano, y no tiene tantos detalles de calidad; todo eso se paga, y en ese sentido, 50 euros no son tantos.El Xiaomi 12 ya est\u00e1 disponible en la tienda oficial por 799,99 euros."
    },
    "43": {
        "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11697650/04/22/Los-mensajes-de-Instagram-mejoran-ahora-puedes-compartir-musica.html",
        "titulo": "Los mensajes de Instagram mejoran, ahora puedes compartir m\u00fasica - elEconomista.es",
        "autor": "Miguel Ter\u00e1n Haughey",
        "fecha": "2022-04-01T12:38:28+02:00",
        "contenido": "Instagram ha anunciado la llegada de una nueva actualizaci\u00f3n centrada en los mensajes directos de la plataforma, la m\u00e1s destacada la de permitir compartir m\u00fasica desde Apple Music, Amazon y pr\u00f3ximamente Spotify en los mensajes directos.El a\u00f1o pasado Instagram anunci\u00f3 que quer\u00eda impulsar el apartado de mensajes directos (MD) de su plataforma para hacerlo m\u00e1s accesible, sencillo y funcional para sus usuarios con el objetivo de potenciar la faceta de mensajer\u00eda de esta app. Este viernes ha anunciado la llegada de tres nuevas actualizaciones que llegan a Espa\u00f1a. La primera de ellas se llama Env\u00edo r\u00e1pido, esta nueva funci\u00f3n ha sido dise\u00f1ada para que mientras est\u00e1s navegando por tu feed puedas compartir una publicaci\u00f3n sin necesidad de salir de este. Ahora solo tendr\u00e1s que mantener pulsado el bot\u00f3n de compartir y te saldr\u00e1n los perfiles de los amigos con lo que m\u00e1s interact\u00faes para que se lo env\u00edes directamente.La siguiente es m\u00e1s espec\u00edfica para los MD. Instagram ha integrado Apple Music, Amazon Music y seg\u00fan ha anunciado la compa\u00f1\u00eda pronto estar\u00e1 Spotify tambi\u00e9n, para que puedas compartir en los MD una preview de 30 segundos de cualquier canci\u00f3n que se encuentre en alguna de las tres plataformas de m\u00fasica en streaming. Tus amigos podr\u00e1n escucharla directamente desde la conversaci\u00f3n.La \u00faltima de estas novedades que ha incluido la compa\u00f1\u00eda propiedad de Meta, es la del Tema de chat Lo-Fi, Instagram dice que es ideal para cuando te sientes relajado y quieras un fondo en tu chat m\u00e1s personalizado para tus conversaciones con tus amigos. Estas tres son las novedades que podr\u00e1s encontrar desde hoy si tienes la \u00faltima versi\u00f3n disponible de Instagram. Se espera que lleguen m\u00e1s novedades, aunque no sabemos cu\u00e1ndo, ya que en Estados Unidos ha extendido otras actualizaciones m\u00e1s, como una herramienta al \"En l\u00ednea\" de WhatsApp o los mensajes silenciosos que sirven para enviar un MD y que no salte una notificaci\u00f3n, con el fin de no molestar."
    },
    "44": {
        "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11697362/04/22/Si-tienes-este-iPhone-ya-no-puedes-usar-Twitter-.html",
        "titulo": "Si tienes este iPhone ya no puedes usar Twitter - elEconomista.es",
        "autor": "Miguel Ter\u00e1n Haughey",
        "fecha": "2022-04-01T11:14:32+02:00",
        "contenido": "La \u00faltima actualizaci\u00f3n de Twitter ha eliminado el soporte de la app para la versi\u00f3n de iOS 12 y requiere iOS 14 para poder ejecutarse, haciendo que todas las personas con un iPhone 6 ya no puedan acceder a la gran mayor\u00eda de las funciones de la plataforma.La obsolescencia es uno de los talones de aquiles de la tecnolog\u00eda, aunque en muchas de las ocasiones son las propias compa\u00f1\u00edas que impulsan que un dispositivo se quede anticuado. Lo podemos observar con los iPhone, pero tambi\u00e9n con casi cualquier producto, que a medida que pasan los a\u00f1os y aparecen nuevos modelos, Apple les va restando y restando funcionalidades. El iPhone 6 se lanz\u00f3 en 2014, y a pesar de que ya vayamos por la versi\u00f3n iPhone 13, todav\u00eda sigue habiendo personas con uno, pocos, pero los sigue habiendo. El problema es que estos smartphones han sido limitados y no puede actualizarse m\u00e1s all\u00e1 de la versi\u00f3n de iOS 12, actualmente la \u00faltima versi\u00f3n es la iOS 15.4.1, lo que hace que muchas funciones y apps dejen de funcionar en el iPhone 6. La \u00faltima ha sido Twitter, que con su \u00faltima actualizaci\u00f3n ya no ofrece soporte para iOS 12, haciendo que todos los usuarios de iPhone 6, iPad Air y la sexta generaci\u00f3n del iPod Touch, pierdan esta app. Para muchos habr\u00e1 sido una sorpresa, pero Twitter ya lo ven\u00edan avisando cuando a principios de 2021 abandon\u00f3 el sistema que soportaba esta versi\u00f3n de iOS. Pero no ha sido hasta hoy cuando se han podido comprobar los verdaderos efectos. Y es que a pesar de que se ha ca\u00eddo, seg\u00fan ha podido recopilar techradar, los usuarios de iPhone 6 en Twitter pod\u00edan seguir viendo su Timeline, pero ninguna funci\u00f3n m\u00e1s. No obstante, no est\u00e1 todo perdido ya que la p\u00e1gina web sigue funcionando con total normalidad y a pesar de no ser lo mismo que una app, puede servir para salir del paso. Dicho esto, esta decisi\u00f3n por parte de Twitter tiene sentido, ya que, seg\u00fan la propia Apple, solamente el 2% de los usuarios de iPhone siguen usando una versi\u00f3n iOS m\u00e1s antigua que la 14 en sus dispositivos, haciendo el mantenimiento del soporte de app una tarea muy poco rentable."
    },
    "45": {
        "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11697140/04/22/Google-Meet-quiere-hacerte-olvidar-Zoom-con-integracion-con-Docs-cifrado-seguro-y-mas.html",
        "titulo": "Google Meet quiere hacerte olvidar Zoom con integraci\u00f3n con Docs, cifrado seguro y m\u00e1s - elEconomista.es",
        "autor": "Adri\u00e1n Raya",
        "fecha": "2022-04-01T09:38:35+02:00",
        "contenido": "Google ha anunciado grandes actualizaciones para su servicio de videoconferencias, Gogole Meet, incluyendo nuevas funciones y una seguridad mejorada.Respecto a esto \u00faltimo, puede que te sorprenda saber que en estos momentos, Google Meet no est\u00e1 cifrado de extremo a extremo y, por lo tanto, en teor\u00eda nuestras videoconferencias pueden ser interceptadas. En cambio, Zoom ya ofrece cifrado de extremo a extremo si as\u00ed lo deseamos, una t\u00e9cnica m\u00e1s segura en la que s\u00f3lo los participantes de la conferencia tienen las claves de cifrado necesarias para desencriptar el contenido.Google ha anunciado ahora que Google Meet implementar\u00e1 cifrado seguro por partes. Para empezar, a partir del pr\u00f3ximo mes de mayo introducir\u00e1 cifrado entre el cliente y el proveedor (Google), y el usuario tendr\u00e1 control completo sobre las claves de cifrado usadas. Adem\u00e1s, a finales de a\u00f1o Google planea introducir cifrado de extremo a extremo para todas las reuniones.Esa es una novedad muy esperada, pero la verdad es que no la notaremos. No podemos decir lo mismo de otras, como la integraci\u00f3n de Google Meet en aplicaciones como Docs, Slides y Sheets. Las apps ofim\u00e1ticas de Google nos permitir\u00e1n iniciar videoconferencias directamente desde un documento, lo que nos permitir\u00e1 hablar al mismo tiempo con todas las personas implicadas en este. La videoconferencia aparecer\u00e1 como una barra lateral que no quitar\u00e1 protagonismo al documento.De la misma manera, Google Meet nos permitir\u00e1 activar un modo \"Picture-in-picture\", es decir, que con s\u00f3lo pulsar un bot\u00f3n podremos hacer que la videoconferencia se mueva a una peque\u00f1a ventana flotante que nos permitir\u00e1 hacer otras cosas sin perder de vista lo que los participantes est\u00e1n haciendo.Pese a que muchas empresas, incluida la propia Google, est\u00e1n volviendo a la oficina, el equipo de Meet cree que este tipo de apps seguir\u00e1 siendo importante para mantener la \"conexi\u00f3n humana\". Por eso, otra novedad consiste en que cada participante de una conversaci\u00f3n tendr\u00e1 su propio recuadro, incluso si est\u00e1 en la misma sala que otro. El objetivo es que todos los participantes puedan verse mutuamente sin importar si est\u00e1n en el mismo sitio.Adem\u00e1s, las videoconferencias de Google Meet se podr\u00e1n retransmitir a trav\u00e9s de YouTube, lo que nos permitir\u00e1 conseguir una mayor audiencia si es una reuni\u00f3n p\u00fablica o una presentaci\u00f3n.Sin embargo, y como es cada vez m\u00e1s habitual en Google, para algunas de estas novedades a\u00fan tendremos que esperar, ya que saldr\u00e1n \"a lo largo del a\u00f1o\"."
    }
}